[
    {
        "year": "2019",
        "question": "1. 關於搜尋引擎攻擊（Google-hacking），主要在破壞資訊系統的何種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "責任性"
        ],
        "correct_answer": "機密性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "2. 請問「對資料修改權的約束與限制，只有擁有權限的使用者才能修改」\n所代表的意義是下列何者？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "可讀性"
        ],
        "correct_answer": "完整性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "3. 關於將資料設定為「唯讀」之目的，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "是為了確保資料之機密性",
            "是為了確保資料之可用性",
            "是為了確保資料之完整性",
            "是為了確保資料之可讀性"
        ],
        "correct_answer": "是為了確保資料之完整性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "4. 當進行風險評估，發現機密資料外洩風險是組織內部最大之風險時，組\n織進行了相對應之風險處理方法，其中包含了購買資料外洩保險，此\n為下列何種風險處理方式？",
        "options": [
            "風險接受",
            "風險降低",
            "風險轉移",
            "風險避免"
        ],
        "correct_answer": "風險轉移"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "5. 建立或導入資訊安全管理系統（Information Security Management System,\nISMS）時，最重要的第一個步驟是下列何者？",
        "options": [
            "資訊資產分級與盤點造冊",
            "資訊安全教育訓練",
            "界定資訊安全管理系統的範圍",
            "實施必要的控制措施"
        ],
        "correct_answer": "界定資訊安全管理系統的範圍"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "6. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n中的實體控制措施，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "設立訪客櫃台，為了表示友善，訪客可以自由進出辦公區域",
            "劃分安全區域，設定門禁管理",
            "進出機房重地除了需刷卡外，還需要留下詳細的進出記錄",
            "沒有被授權的人員，不應該進入管制區域"
        ],
        "correct_answer": "設立訪客櫃台，為了表示友善，訪客可以自由進出辦公區域"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "7. 導入資訊安全管理系統（Information Security Management System,\nISMS），第三方驗證單位是依據下列何種 ISO 標準進行驗證？",
        "options": [
            "ISO/IEC 27000 :2013",
            "ISO/IEC 27001 :2013",
            "ISO/IEC 27002 :2013",
            "ISO/IEC 27003 :2013"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC 27001 :2013"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "8. 可建議發出 ISO 27001 通過驗證的國際證書，為下列何者？",
        "options": [
            "第一方稽核",
            "第二方稽核",
            "第三方稽核",
            "第四方稽核"
        ],
        "correct_answer": "第三方稽核"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "9. 權責單位應該定期與不定期進行資訊資產盤點與異動檢核，以確保資訊\n資產的更新，下列何種情況「不」需要進行資訊資產的異動檢核？",
        "options": [
            "資訊資產新增、變更或移除",
            "作業環境變更",
            "公司舉辦法人說明會",
            "系統有重大異動"
        ],
        "correct_answer": "公司舉辦法人說明會"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "10. 在進行資產分級評估時，如果資訊系統服務中斷，將造成組織營運出現\n重大影響，此狀況屬於下列何種評估面向？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "流動性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "11. 下列何種人員主要負責資訊（Information）的保護與維護？",
        "options": [
            "所有者",
            "保管員",
            "資訊安全經理",
            "資訊風險經理"
        ],
        "correct_answer": "保管員"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "12. 在公司資產管理中，為達成識別組織之資產並定義適切之保護責任，應\n優先建議採取下列何種控制措施？",
        "options": [
            "金鑰管理",
            "懲處過程",
            "變更管理",
            "資產清冊"
        ],
        "correct_answer": "資產清冊"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "13. 下列何者為資訊分級的主要目標？",
        "options": [
            "確保資訊依其對組織的重要性，受到適切等級的保護",
            "確保與資訊有關的資產，已被正確的識別和記錄",
            "確保與資訊有關的資產，已被正確的盤點和造冊",
            "確保資訊資產於員工離職時，已經完整的歸還"
        ],
        "correct_answer": "確保資訊依其對組織的重要性，受到適切等級的保護"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "14. 下列何者屬於組織的無形資產？",
        "options": [
            "機房",
            "委外廠商",
            "員工",
            "商譽"
        ],
        "correct_answer": "商譽"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "15. 關於資訊資產分級，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "資訊資產的分級基準依組織的屬性而有不同",
            "價格愈高的資訊資產其資產價值愈高",
            "該資產所支援流程的重要性與資產等級有關",
            "組織內不可能所有資產的重要性都一樣"
        ],
        "correct_answer": "價格愈高的資訊資產其資產價值愈高"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "16. 在風險評鑑的過程，對於衝擊所造成的損失，不以金錢來計算，而改採\n用「極小、較小、中等、較大、巨大」的方式來表達，屬於下列何種\n方法？",
        "options": [
            "定性法",
            "類比法",
            "定量法",
            "參數法"
        ],
        "correct_answer": "定性法"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "17. 執行定期風險評鑑進入尾聲時，發現一項新的風險議題，下列何者較\n「不」適當？",
        "options": [
            "將該風險議題納入此次風險評鑑，一併完成評鑑",
            "針對該風險議題額外執行風險評鑑並出具報告",
            "因定期風險評鑑有完成期限，故對此風險議題不做處理",
            "先初步評估該風險議題是否有重大影響，若無重大影響則於事後再\n進行完整評估"
        ],
        "correct_answer": "因定期風險評鑑有完成期限，故對此風險議題不做處理"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "18. 關於風險評估（Risk Evaluation），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "是識別風險來源、事件、發生的原因，與可能產生的後果",
            "是組織進行風險評鑑、識別、分析的整體流程",
            "是理解風險本質並且決定風險等級的流程",
            "是比較風險分析結果與風險準則來決定風險或嚴重程度是否為可\n接受的流程"
        ],
        "correct_answer": "是比較風險分析結果與風險準則來決定風險或嚴重程度是否為可\n接受的流程"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "19. 下列何者「不」是選擇風險處理對策時的主要考量因素？",
        "options": [
            "法令法規",
            "實施成本",
            "利害相關者的感知",
            "短期內可達成"
        ],
        "correct_answer": "短期內可達成"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "20. 下列何者「不」是風險處理的選項？",
        "options": [
            "風險降低",
            "風險轉移",
            "風險忽略",
            "風險接受"
        ],
        "correct_answer": "風險忽略"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "21. 使用者身分識別大致可分所知之事 （something you know）、所持之物\n（something you have）及生物特徵（something you are），下列何者「不」\n是所持之物（something you have）識別？",
        "options": [
            "用指紋開電腦",
            "刷卡進機房",
            "用提款卡領錢",
            "用鑰匙開門"
        ],
        "correct_answer": "用指紋開電腦"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "22. 勒索病毒（Ransomware）使用對稱式加密技術與非對稱式加密技術來\n進行加密電腦內的檔案，讓使用者無法使用，此現象主要影響資訊系\n統的何種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "完整性",
            "鑑別性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "23. 若公司的門禁出入管制已使用生理特徵認證（Biometric Authentication）\n設備進行身分驗證，為更加嚴格管制，建議應如何調整生理特徵設備？",
        "options": [
            "選擇交叉錯誤率",
            "提高錯誤拒絕率",
            "提高錯誤接受率",
            "選擇相等錯誤率"
        ],
        "correct_answer": "提高錯誤拒絕率"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "24. 公司規定系統權限異動應書面申請，並經主管核准方可執行，下列何項\n申請「不」宜開放權限？",
        "options": [
            "採購人員申請單據刪除權限經財會主管核准",
            "資訊主管申請管理者權限經總經理核准",
            "財會人員申請系統月結權限經財會主管核准",
            "稽核主管申請系統所有模組的查詢權限經董事長核准"
        ],
        "correct_answer": "採購人員申請單據刪除權限經財會主管核准"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "25. 關於存取控制，下列敘述何者較「不」適當？",
        "options": [
            "使用防火牆區隔內外網路，將公司對外全球網站放置於 DMZ 區",
            "使用網段區隔技術，隔離敏感系統、重要機密的工作群組以及各類\n別的職務群組，但為了通聯及工作的便利性，內部網路各網段應\n直接互相通聯",
            "機密檔案加密系統的使用者依不同的工作性質設定群組權限，非該\n群組成員無法開啟其加密檔案",
            "重要系統設定其使用者超過一段時間未動作即會自動登出"
        ],
        "correct_answer": "使用網段區隔技術，隔離敏感系統、重要機密的工作群組以及各類\n別的職務群組，但為了通聯及工作的便利性，內部網路各網段應\n直接互相通聯"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "26. 若想採用暴力攻擊的方式破解以小寫英文和數字所組成的八位密碼，至多總共要嘗試多少次？",
        "options": [
            "(26+10)8",
            "268+108",
            "(10+26)x8",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(26+10)8"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "27. 制定組織內部存取控制政策時，下列何種考量項目較為適合？",
        "options": [
            "對需要的使用者皆開放所需要的權限",
            "配置存取權限時可以有共用帳號的使用",
            "組織營運應用之安全要求事項需納入",
            "對於存取權限的配置過程不需留下正式授權核可的紀錄"
        ],
        "correct_answer": "組織營運應用之安全要求事項需納入"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "28. 下列何種管控技術較「不」適合用來作為身分認證使用？",
        "options": [
            "SNMP",
            "RADIUS",
            "LDAP",
            "TACACS"
        ],
        "correct_answer": "SNMP"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "29. 透過 ID 與密碼登入系統時，所使用的 ID 目的為下列何者？",
        "options": [
            "認證",
            "授權",
            "負責",
            "識別"
        ],
        "correct_answer": "識別"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "30. 憑證記載了個人資料、公開金鑰、憑證單位名稱、數位簽章、以及憑證\n有效期限及用途等資訊，下列何者「不」是它的特性？",
        "options": [
            "完整性",
            "不可否認性",
            "身分識別",
            "可用性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "31. 關於智慧卡（Smart Card），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "智慧卡可攜帶方便",
            "智慧卡不會遭到實體攻擊",
            "智慧卡可以儲存人腦無法記憶的密碼長度",
            "大部分智慧卡都設計三次 PIN 輸入錯誤就會卡片鎖死"
        ],
        "correct_answer": "智慧卡不會遭到實體攻擊"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "32. 遠端用戶撥入驗證服務（Remote Authentication Dial In User Service ,\nRADIUS）是 AAA 三種服務的網絡傳輸協議，關於此 AAA，下列何\n者「不」正確？",
        "options": [
            "Authentication",
            "Authorization",
            "Access",
            "Accounting"
        ],
        "correct_answer": "Access"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "33. 下列何種技術最常被拿來作為檔案完整性（Integrity）的檢查使用？",
        "options": [
            "ECC",
            "MD5",
            "RSA",
            "AES"
        ],
        "correct_answer": "MD5"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "34. 關於古典密碼學技術與現代密碼學技術，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "凱薩",
            "現代密碼學的加密演算法不可公開",
            "AES 加密演算法屬於現代密碼學技術",
            "柵欄"
        ],
        "correct_answer": "現代密碼學的加密演算法不可公開"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "35. 下列何種機制「不」可用於加密及解密？",
        "options": [
            "AES",
            "DES",
            "RSA",
            "MD5"
        ],
        "correct_answer": "MD5"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "36. 依據國家資通安全通報應變作業中所訂定的資安事件影響等級，共分為幾種等級？",
        "options": [
            "4 級",
            "5 級",
            "3 級",
            "7 級"
        ],
        "correct_answer": "4 級"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "37. 關於企業組織遭遇 DoS 或 DDoS 攻擊的常見特徵，下列敘述何者「不」\n正確？",
        "options": [
            "網路頻寬滿載",
            "網通設備或防火牆不堪負載",
            "電腦與伺服器作業系統或服務超載",
            "網站內容只有影片無法播放"
        ],
        "correct_answer": "網站內容只有影片無法播放"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "38. 重大資安事故通常會分析其根本原因（Root Cause），最主要目的在於下\n列何者？",
        "options": [
            "找出避免相同事故再次發生之處置方法",
            "懲處相關人員",
            "可能需要進行數位鑑識",
            "縮短當下的應變時間"
        ],
        "correct_answer": "找出避免相同事故再次發生之處置方法"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "39. 證據保管鏈（Chain of Custody）為具有保管且能夠為證據提供文件證明\n的程序，紀錄中應該有資料蒐集的人、時、地、保管人以及對證據的\n保護手法，可用下列何種方式確保證據記載之資訊的完整性？",
        "options": [
            "SHA-256",
            "X.509",
            "WPA2",
            "TLS 1.3"
        ],
        "correct_answer": "SHA-256"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "40. 關於營運衝擊分析應考慮項目，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "復原至最低營運程度所需之員工、技能、設施及服務所需之時間",
            "損害程度之等級不包括收入損失、附加成本、商譽損失、喪失競爭\n優勢等",
            "最低營運程度所需之員工、技能、設施及服務",
            "完全復原至原服務水準所需之員工、技能、設施及服務所需之時間"
        ],
        "correct_answer": "損害程度之等級不包括收入損失、附加成本、商譽損失、喪失競爭\n優勢等"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "41. 公司在分析重要營運功能的損壞或失去所造成的損害程度行為，稱為下\n列何者？",
        "options": [
            "風險評鑑",
            "營運衝擊分析",
            "危機溝通計畫",
            "風險評估"
        ],
        "correct_answer": "營運衝擊分析"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "42. 在進行營運持續規劃時，若評估發現公司資料遺失之最大可接受程度為\n 10 分鐘內，應考慮下列何者？",
        "options": [
            "恢復點目標",
            "恢復時間目標",
            "工作恢復時間",
            "最大可容忍中斷時間"
        ],
        "correct_answer": "恢復點目標"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "43. 若固定每星期日執行一次完整備份（Full Backup），星期一到星期六每\n天備份與前一天差異的部分（如：星期一備份與星期日的差異，星期\n三備份與星期二的差異），此現象稱為下列何者？",
        "options": [
            "差異備份",
            "增量備份",
            "循環備份",
            "緊急備份"
        ],
        "correct_answer": "增量備份"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "44. 下列何種磁碟陣列（RAID）等級，沒有提供容錯能力？",
        "options": [
            "RAID 1",
            "RAID 0",
            "RAID10",
            "RAID 5"
        ],
        "correct_answer": "RAID 0"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "45. 在進行演練測試時，規劃將關閉主站點來進行有效測試，請問此方法為\n下列何種測試？",
        "options": [
            "結構化瀏覽演練",
            "模擬測試",
            "並行測試",
            "完全中斷測試"
        ],
        "correct_answer": "完全中斷測試"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "46. 個人資料保護法之立法目的有二：一是避免人格權受侵害、一是促進個\n人資料合理利用，下列何種資訊「不」屬於個資法保護的個人資料？",
        "options": [
            "自然人之姓名、出生年月日",
            "國民身分證統一編號、護照號碼",
            "公司電子信箱、員工編號",
            "特徵、指紋"
        ],
        "correct_answer": "公司電子信箱、員工編號"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "47. 在學校宿舍內架設網站，分享從網路上下載的音樂或影片，並且提供同\n學下載，請問侵犯了智慧財產權相關法規的哪一條？",
        "options": [
            "營業秘密法",
            "商標法",
            "個人資料保護法",
            "著作權法"
        ],
        "correct_answer": "著作權法"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "48. 下列何者「不」是隱私保護與智慧財權需遵守的項目？",
        "options": [
            "制定智慧財產權遵循政策，並定義軟體及資訊產品之合法使用",
            "維護與實作使用授權、原版光碟及手冊等之所有權的證明文件",
            "所有員工皆須遵循有關客戶資訊隱私保護之相關法律及法規",
            "員工可識別資訊不在隱私保護要求範圍內"
        ],
        "correct_answer": "員工可識別資訊不在隱私保護要求範圍內"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "49. 為保障持卡人的資料安全，制定統一的資料安全標準，提供資料安全的\n技術與作業要求之基準，此行為屬下列何者？",
        "options": [
            "PCI DSS",
            "HIPAA",
            "Sarbanes-Oxley Act",
            "Basel II"
        ],
        "correct_answer": "PCI DSS"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "50. 下列何者違反 GDPR（General Data Protection Regulation）的規範要求？",
        "options": [
            "GDPR 為歐盟一般資料保護法規",
            "任何使用與歐盟公民相關資訊的公司都必須遵循",
            "雲端處理者與控制者目前不納入 GDPR 強制實施範圍",
            "要求持有個人可識別資訊的組織，需實施適切的安全控制措施，以\n防止個人資料遺失"
        ],
        "correct_answer": "雲端處理者與控制者目前不納入 GDPR 強制實施範圍"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "1. 某攻擊者在大樓外面尋找可能含有密碼或機密訊息的廢棄紙張，此為\n下列何種攻擊法？",
        "options": [
            "社交工程",
            "垃圾搜尋",
            "中間人攻擊",
            "後門攻擊"
        ],
        "correct_answer": "垃圾搜尋"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "2. 下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "完整性",
            "可靠性"
        ],
        "correct_answer": "可靠性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "3. 某系統的重要資料被駭客入侵，置換成含有惡意程式的檔案，此為下\n列何種資訊安全特性被破壞了？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "不可否認性"
        ],
        "correct_answer": "完整性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "4. 請問 ISO/IEC 27001 指導組織用下列何種方法來持續改善資訊安全管\n理系統（Information Security Management System, ISMS）活動，以落\n實控制措施之實施？",
        "options": [
            "P",
            "D",
            "C",
            "A"
        ],
        "correct_answer": "P"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "5. 下列何者是國際標準組織（International Organization for\nStandardization, ISO）將資訊安全管理系統（Information Security\nManagement System, ISMS）制定的資訊安全第三方驗證標準？",
        "options": [
            "ISO 27000",
            "ISO 27001",
            "ISO 27002",
            "ISO 27005"
        ],
        "correct_answer": "ISO 27001"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "6. 建立資訊安全管理系統（Information Security Management System,\nISMS）時，下列何者「最」常由管理階層執行？",
        "options": [
            "撰寫資訊安全政策",
            "執行風險分析與評鑑",
            "決定可接受風險等級",
            "擔任教育訓練講師"
        ],
        "correct_answer": "決定可接受風險等級"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "7. 資訊安全管理系統之法規遵循與適法性要求，旨在降低公司單位違反\n法律的風險，請問若公司要避免違反智慧財產權的相關法律，下列何\n者「不」包含在智慧財產權中？",
        "options": [
            "著作權",
            "商標權",
            "電子簽章法",
            "營業秘密"
        ],
        "correct_answer": "電子簽章法"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "8. 關於資訊資產盤點作業，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "資訊資產對組織而言基本上是固定的，所以盤點作業只需進行一\n次就好，不需定期執行",
            "資訊資產之盤點，主要目的之一為釐清資產是否還存在，保管人\n是否有變動",
            "資訊資產盤點的結果讓各單位自行了解即可，不需留下相關紀錄",
            "資訊資產盤點作業發動者必須是資訊單位同仁，相關盤點作業之\n執行也一定只能由資訊單位同仁執行"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產之盤點，主要目的之一為釐清資產是否還存在，保管人\n是否有變動"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "9. 關於資訊資產分級作業，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "資訊資產分級標準都會考量資產在會計帳面上之價值",
            "資訊資產分級標準都會考量資產的新舊",
            "資訊資產分級主要目的是想要確認資訊資產對組織的重要性",
            "資訊資產分級主要目的是想要識別資訊資產會計帳面上的殘值"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產分級主要目的是想要確認資訊資產對組織的重要性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "10. 在公司資產的生命過程中，欲達成資產的適當管理，如：確保資產已\n盤點造冊、確保資產已適切分級並受保護、定期審查重要資產之存取\n限制與分級等，建議採取下列何項控制措施「最」佳？",
        "options": [
            "進行風險分析",
            "指派資產擁有者",
            "落實風險控制",
            "實現嚴罰文化"
        ],
        "correct_answer": "指派資產擁有者"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "11. 進行資產管理時，下列敘述何者「最」正確？",
        "options": [
            "資產的分級不需要保持一致做法，所有人可依其需要自行將資訊\n資產分級",
            "凡是機密資訊，都應以明顯的方式進行標示，以方便識別且不易\n竊取",
            "資產的例行工作可委派他人執行，但仍由資產擁有者負起責任",
            "組織所有的財產，都應明列在資訊資產清冊上"
        ],
        "correct_answer": "資產的例行工作可委派他人執行，但仍由資產擁有者負起責任"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "12. 下列何者「不」適合用來決定組織的資產價值？",
        "options": [
            "資產在市場上的行情",
            "資產的存放位置",
            "資產於初始和最終的採購、授權和維護成本",
            "資產對組織生產經營的價值"
        ],
        "correct_answer": "資產的存放位置"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "13. 關於資產擁有者，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "資產擁有者須確保資產已盤點造冊",
            "資產擁有者須確保資產已適切分級",
            "重要資產的保護措施不為資產擁有者之責任",
            "當刪除或銷毀資產時，資產擁有者應確保適當處置"
        ],
        "correct_answer": "重要資產的保護措施不為資產擁有者之責任"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "14. 在資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n中定義並進行資訊資產分級，下列何者應納入評估面向？",
        "options": [
            "資訊資產的變現金額",
            "資訊資產的折舊",
            "資訊資產的流動性",
            "資訊資產的機敏性"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產的機敏性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "15. 若公司為資訊資產購買保險，當資訊安全事件發生時，所造成的損失\n由保險公司理賠，此種風險處置策略屬於下列何者？",
        "options": [
            "風險接受",
            "風險降低",
            "風險移轉",
            "風險避免"
        ],
        "correct_answer": "風險移轉"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "16. 關於風險改善計畫，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "風險改善計畫不可變更",
            "風險改善計畫應有期限",
            "風險改善計畫完成後，應評估成效",
            "風險改善計畫應針對超過可接受風險項目進行處置"
        ],
        "correct_answer": "風險改善計畫不可變更"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "17. 某公司之風險評鑑發現，公司全球網站設置於內部網路，將增加外部\n入侵內部網路的風險，下列何者是「迴避」（Avoid）上述風險的作法？",
        "options": [
            "將網站改設置於公司內防火牆的非交戰區",
            "將網站改設置於外部租用空間",
            "增設網路監控設施，加強入侵監控機制",
            "將網站設置於內部獨立網段"
        ],
        "correct_answer": "將網站改設置於外部租用空間"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "18. 下列何者為資訊安全風險管理的要求？",
        "options": [
            "資訊安全風險評鑑過程，以識別與機密性、完整性及可用性相關\n聯之風險",
            "需有一位風險管理主管",
            "相關之風險計算需納入年度預期損失的程序",
            "需取得資產擁有者對資訊安全風險處理計畫之核准"
        ],
        "correct_answer": "資訊安全風險評鑑過程，以識別與機密性、完整性及可用性相關\n聯之風險"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "19. 某公司的派工系統，原先未在高風險資產項目中，但近一年來接連遇\n到幾次服務中斷事件，造成極大的損失，若要重新檢視該公司資產風\n險評鑑要素，下列何者「不」是適當的考量項目？",
        "options": [
            "資訊資產重要性",
            "資訊資產威脅",
            "資訊資產殘值",
            "資訊資產脆弱點"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產殘值"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "20. 關於使用者帳號存取管理，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "外部人員無需管理存取權限",
            "隨時更新使用者資訊",
            "職務無異動的人員無需定期檢視使用者帳號權限",
            "高階主管可自訂密碼長度"
        ],
        "correct_answer": "隨時更新使用者資訊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "21. 關於特權管理，下列敘述何者最「不」適切？",
        "options": [
            "遠程遙控主機應該保留操作紀錄",
            "若無法保留操作紀錄，應該透過跳板主機遙控主機，以利側錄操\n作紀錄",
            "FTP、SSH 連線之系統帳號，因牽涉系統連接，皆容許不須變更\n密碼",
            "管理員帳號的使用，應確實使用執行為 Runas/sudo 命令與使用者\n帳戶控制"
        ],
        "correct_answer": "FTP、SSH 連線之系統帳號，因牽涉系統連接，皆容許不須變更\n密碼"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "22. 關於權限定期審核的作法，下列何者較「佳」？",
        "options": [
            "所有系統無論重要與否皆每年執行一次權限審核",
            "只挑選幾個使用人數較多的系統執行權限定期審核",
            "綜合風險評估及衝擊分析的結果，決定各個系統權限定期審核的\n頻率",
            "權限定期審核時，將特殊權限帳號排除，不檢核其權限"
        ],
        "correct_answer": "綜合風險評估及衝擊分析的結果，決定各個系統權限定期審核的\n頻率"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "23. 關於控制的類型，下列何者「不」正確？",
        "options": [
            "嚇阻性：為了讓有犯意的人，因恐懼而產生放棄，如：違反條款",
            "偵測性：為了事件發生時，能夠產生警訊而察覺，如：入侵偵測",
            "預防性：為了避免不希望的事情發生，如：設立門禁卡",
            "指導性：為了回復至正常運作的措施，如：回復正確設定"
        ],
        "correct_answer": "指導性：為了回復至正常運作的措施，如：回復正確設定"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "24. 關於特權帳號管理與控制中需要特別注意的項目，下列何者「不」正\n確？",
        "options": [
            "特權帳號登入時間、頻繁次數",
            "留下詳細的必要軌跡，每日進行盤點與稽核",
            "使用雙授權的管理機制，增加控制點",
            "避免特權帳號分散，帳號密碼應該統一，便於管理"
        ],
        "correct_answer": "避免特權帳號分散，帳號密碼應該統一，便於管理"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "25. 下列何者「不」適用於帳號特權管理的方式？",
        "options": [
            "密碼分持",
            "帳號密碼共用",
            "以密碼函方式控管",
            "定期審查具特殊存取權限之使用者"
        ],
        "correct_answer": "帳號密碼共用"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "26. 關於身分認證（Authentication）技術中所謂的多因子（Multi-Factor）\n認證，下列何者「不」正確？",
        "options": [
            "你/妳所知道的事物",
            "你/妳所努力的事物",
            "你/妳所擁有的事物",
            "你/妳所具有的特徵"
        ],
        "correct_answer": "你/妳所努力的事物"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "27. 下列何者「不」屬於存取控制之議題？",
        "options": [
            "密碼定期變更",
            "對於遠端連線應有申請程序並設定有效期限",
            "對於程式開發與上線，應由不同人員進行",
            "應對錯誤登入次數設定上限，超過時應有示警或其他因應措施"
        ],
        "correct_answer": "對於程式開發與上線，應由不同人員進行"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "28. 關於日誌（Log）的定期檢視，下列敘述何者「最」正確？",
        "options": [
            "僅能公司的稽核處人員進行",
            "僅能由系統管理人員自己定期檢視，其他人員對系統不夠了解，\n無法分析",
            "僅能由主管指派非管理該系統之人員進行檢視，以強化獨立性",
            "主管應指派非該管理該系統人員定期進行檢視，系統管理人員也\n應定期執行"
        ],
        "correct_answer": "主管應指派非該管理該系統人員定期進行檢視，系統管理人員也\n應定期執行"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "29. 關於身分認證（Authentication），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "是個唯一且可電子讀取的名稱，電腦系統可以識別的使用者身分",
            "會授予使用者讀、寫、執行、刪除等等權限的程序",
            "是個會自動記錄軌跡，自己檢核的存取過程",
            "是指通過一定的手段，完成對用戶身分的確認程序"
        ],
        "correct_answer": "是指通過一定的手段，完成對用戶身分的確認程序"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "30. 在存取控制中，下列何者為權限管理的最基本要求？",
        "options": [
            "最小權限",
            "最大權限",
            "適中權限",
            "沒有權限"
        ],
        "correct_answer": "最小權限"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "31. 關於系統管理者統一指定使用者對資源之權限存取策略，屬於下列何\n種安全模式？",
        "options": [
            "MAC",
            "DAC",
            "RBAC",
            "ABAC"
        ],
        "correct_answer": "MAC"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "32. 關於個人資料檔案（含實體紙本與電子檔案）之保存與銷毀，下列敘\n述何者「不」正確？",
        "options": [
            "蒐集之個人資料，應善盡保護及管理責任，並訂定各類資料保存\n年限；若有法令規定者，保存期限不得低於法令要求；且非有特\n殊理由，原則上不得將個人資料檔案之保存期限定為永久保存",
            "應將個人資料檔案之保存期限填寫於「個人資料檔案清冊」",
            "紙本之個人資料封箱保存時，無需使用標示機制，以避免洩露過\n多資訊",
            "資料銷毀之執行人員、方式、區域等應建立標準作業程序，執行\n時須確實記錄相關資訊"
        ],
        "correct_answer": "紙本之個人資料封箱保存時，無需使用標示機制，以避免洩露過\n多資訊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "33. 為防止身分認證使用的帳號及密碼遭到攻擊破解，下列敘述何者最\n「不」正確？",
        "options": [
            "密碼應與使用者帳號有關連，以免自身忘記",
            "至少 8 個字元以上長度，包含數字、英文字母大小寫及特殊符號",
            "密碼應定期更換，並不可重複使用",
            "不可與人分享密碼或是使用懶人密碼"
        ],
        "correct_answer": "密碼應與使用者帳號有關連，以免自身忘記"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "34. 關於數位簽章（Digital Signature）及數位信封（Digital Envelop），下\n列敘述何者正確？",
        "options": [
            "數位簽章與數位信箱皆運用雜湊函式",
            "數位簽章主要是將訊息摘要加密後運用對稱金鑰加密",
            "數位信封將資料以對稱金鑰加密，再將金鑰透過公開金鑰加密技\n術傳輸供收訊方解密",
            "數位簽章及數位信封技術在訊息傳遞時皆已加密訊息"
        ],
        "correct_answer": "數位信封將資料以對稱金鑰加密，再將金鑰透過公開金鑰加密技\n術傳輸供收訊方解密"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "35. 關於數位簽章（Digital Signature），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "使用了公開金鑰基礎建設",
            "簽章時用公鑰",
            "公鑰",
            "可以用 EIGamal 演算法來實做數位簽章"
        ],
        "correct_answer": "簽章時用公鑰"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "36. 關於資安事件發生時的應變，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "疑似病毒入侵時，應優先拔除網路線，避免病毒擴散",
            "遭受天然災害時",
            "事件發生的第一時間，不需浪費時間進行判斷，應立刻採取行動",
            "應保留事件發生的所有證據，以利後續分析"
        ],
        "correct_answer": "事件發生的第一時間，不需浪費時間進行判斷，應立刻採取行動"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "37. 若公司電腦檔案被勒索軟體加密，下列何者「不」是正常應變處置程\n序？",
        "options": [
            "斷網降低網路擴散之風險，並且進行鑑識追蹤感染來源",
            "清查是否有相關版本的備份，或是從受保護安全區取回檔案",
            "交付比特幣贖金以加速檔案解密",
            "必須依據資安通報流程進行通報"
        ],
        "correct_answer": "交付比特幣贖金以加速檔案解密"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "38. 依據「行政院國家資通安全會報通報及應變作業流程」，各級政府機關\n於通報並著手處理資安事件後，若判定為 3 級或 4 級事件，應於幾小\n時內完成復原或損害管制？",
        "options": [
            "24 小時",
            "36 小時",
            "48 小時",
            "60 小時"
        ],
        "correct_answer": "36 小時"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "39. 某公司遭駭客針對網站伺服器傳送大量特定封包而導致網站癱瘓，造\n成資訊系統部分功能降低或喪失，此稱為下列何者？",
        "options": [
            "資訊安全事件",
            "資訊安全事故",
            "資訊安全風險",
            "資訊安全分析"
        ],
        "correct_answer": "資訊安全事故"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "40. 某公司規定重要系統與資料，在發生重大災難時，也不能發生過長營\n運中斷或是資料的遺失，當該公司建置異地備援中心時，下列何者「最」\n能符合上述要求？",
        "options": [
            "熱備援",
            "暖備援",
            "冷備援",
            "無需建置備援中心"
        ],
        "correct_answer": "熱備援"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "41. 若公司高階管理層希望對公司採取 ISO/IEC 27001 資訊處理措施，實\n施多重備援（Redundancies），應屬於下列何種控制措施？",
        "options": [
            "紀錄之保護",
            "系統安全測試",
            "保護應用服務交易",
            "資訊處理設施之可用性"
        ],
        "correct_answer": "資訊處理設施之可用性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "42. 關於系統備援的方案：1.熱備援（Hot Backup Site）、2.暖備援（Warm\nBackup Site）、3.冷備援（Cold Backup Site）所需的資源成本，下列排\n序何者正確？",
        "options": [
            "3＞1＞2",
            "3＞2＞1",
            "1＞2＞3",
            "2＞1＞3"
        ],
        "correct_answer": "1＞2＞3"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "43. 若系統固定每星期日執行一次完整備份（Full Backup），則星期一到星\n期六每天備份後與星期日完整備份後不同的部分，稱為下列何者？",
        "options": [
            "差異備份",
            "增量備份",
            "循環備份",
            "緊急備份"
        ],
        "correct_answer": "差異備份"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "44. 關於復原時間目標（Recovery Time Objective, RTO）與復原點目標\n（Recovery Point Objectives, RPO），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "RTO 為發生中斷後皆需達到原運作水準所需花費的時間目標",
            "RPO 為發生中斷後資料恢復的時間點目標",
            "RTO 與中斷時間有關，RPO 與資料遺失區間有關",
            "因應 RPO 選用的技術有時也與 RTO 能恢復的時間有關"
        ],
        "correct_answer": "RTO 為發生中斷後皆需達到原運作水準所需花費的時間目標"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "45. 關於異地備援（Remote Backup）的地點選擇，一般建議需離原來的機\n房有足夠距離，主要是考量下列何種要素？",
        "options": [
            "建置的難度",
            "建置的費用",
            "災難發生的時間",
            "災難的影響範圍"
        ],
        "correct_answer": "災難的影響範圍"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "46. 個人資料保護法主要管轄個人資料的蒐集、處理和利用行為，下列何\n種行為「不」屬於個人資料保護法管轄範圍？",
        "options": [
            "以任何方式取得個人資料",
            "建立或利用個人資料檔案所為資料之記錄、編輯、更正、輸出或\n內部傳送",
            "蒐集之個人資料為處理以外之使用",
            "陌生推銷壽險傳單"
        ],
        "correct_answer": "陌生推銷壽險傳單"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "47. 關於隱私保護，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "領土隱私：限制入侵居家環境與工作場所等等",
            "通訊隱私：規範任何形式的通訊安全與隱私，如：電子郵件、信\n件等",
            "身體隱私：婚姻狀態、就業狀態等等",
            "資訊隱私：規範個人資料收集、處理與利用，如：信用卡、醫療\n紀錄等"
        ],
        "correct_answer": "身體隱私：婚姻狀態、就業狀態等等"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "48. 下列何者「不」屬於受到智慧財產權保護的資產？",
        "options": [
            "空白光碟片",
            "原版軟體光碟片",
            "軟體版權",
            "Windows 作業系統"
        ],
        "correct_answer": "空白光碟片"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "49. 在資訊倫理領域中，常提到的四大議題（PAPA，學者 Mason 所提出），\n下列何者「不」在其中？",
        "options": [
            "隱私權",
            "精確性",
            "所有權/財產權",
            "可用性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "50. 由獨立的驗證單位所執行之稽核，稱為下列何者？",
        "options": [
            "第一方",
            "第二方",
            "第三方",
            "聯合/合併"
        ],
        "correct_answer": "第三方"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "1. 下列何者為「公司網路系統必須 24 小時運作」的主要原因？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "完整性",
            "不可否認性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "2. 在建置與運作資安系統時，常用戴明循環（Deming Cycle）協助管理，\n      下列何項是戴明循環（Deming Cycle）正確的順序？",
        "options": [
            "Plan – Act – Do – Check",
            "Do – Check – Plan – Act",
            "Plan – Do – Check – Act",
            "Act – Check – Do – Plan"
        ],
        "correct_answer": "Plan – Do – Check – Act"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "3. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\n      ISMS），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "瞭解組織資訊安全要求，建立資訊安全之政策與目標的需求",
            "基於主觀的量測，並且持續改善",
            "監視與審查資訊安全管理系統",
            "在組織的運作中實作與運作各項控制措施，並管理組織的資訊安\n           全風險"
        ],
        "correct_answer": "基於主觀的量測，並且持續改善"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "4. 在進行資安內部稽核時，下列何者「不」是組織應該採取的做法？",
        "options": [
            "由稽核小組規劃和建立內部稽核的計畫",
            "在稽核計畫中定義稽核的範圍和準則",
            "為確保稽核專業度，由資訊人員稽核其所負責的資訊系統",
            "在完成稽核之後，將稽核結果報告給相關管理階層"
        ],
        "correct_answer": "為確保稽核專業度，由資訊人員稽核其所負責的資訊系統"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "5. 下列何種網路攻擊手法，主要目的是在破壞資料的「可用性或完整\n      性」？(1)社交工程（Social Engineering）、(2)Google 駭客\n      （Google-Hacking）、(3)拒絕服務（Denial-of-Services）\n、(4)駭客侵入銀\n      行資料庫竄改存款金額",
        "options": [
            "(1), (2)",
            "(3), (4)",
            "(2), (3), (4)",
            "(1), (3), (4)"
        ],
        "correct_answer": "(3), (4)"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "6. 下列何者與保護「個人資訊隱私」有關？",
        "options": [
            "個人資料保護法",
            "專利法",
            "商標法",
            "著作權法"
        ],
        "correct_answer": "個人資料保護法"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "7. 請問資訊倫理常探討的四大議題（PAPA，學者 Mason 所提出）中，個\n      人可保護自有資訊，具有決定是否公開或保密的權利，所指的是下列\n      何者？",
        "options": [
            "隱私權",
            "正確性",
            "存取權",
            "廣泛性"
        ],
        "correct_answer": "隱私權"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "8. 請問主管機關對所屬機構（如：金管會對銀行）執行之稽核，稱為下\n      列何者？",
        "options": [
            "第一方",
            "第二方",
            "第三方",
            "聯合/合併"
        ],
        "correct_answer": "第二方"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "9. 下列何者「不」是經濟合作及發展組織（Organization for Economic\n      Cooperation and Development, OECD）之個人資料保護原則？",
        "options": [
            "限制蒐集原則",
            "分享原則",
            "公開原則",
            "個人參與原則"
        ],
        "correct_answer": "分享原則"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "10. 下列何種稽核可做出建議 ISO 27001 通過驗證發出證書？",
        "options": [
            "第一方",
            "第二方",
            "第三方",
            "第四方"
        ],
        "correct_answer": "第三方"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "11. 關於智慧財產權（Intellectual Property Right, IPR）\n，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "商標權是使用文字、標語和標誌的權利，註冊商標後，註冊人即\n          享有商標專用權",
            "專利權是對發明授予的權利，對專利權人之發明予以保護",
            "著作權是為保護著讀者的權益，不被非授權複製與使用",
            "營業秘密是指不為公眾所知悉，能為權利人帶來經濟利益，具有\n          實用性並對權利人採取保密措施的技術資訊和經營資訊"
        ],
        "correct_answer": "著作權是為保護著讀者的權益，不被非授權複製與使用"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "12. 在個資法中，關於個資隱私損害賠償的規範，當被害人無法證明實際\n      損害金額的時候，可以請求法院依傷害情節，以多少金額計算？",
        "options": [
            "每人一事件新台幣 100 以上，30,000 元以下",
            "每人一事件新台幣 200 以上，20,000 元以下",
            "每人一事件新台幣 500 以上，20,000 元以下",
            "每人一事件新台幣 1,000 以上，30,000 元以下"
        ],
        "correct_answer": "每人一事件新台幣 500 以上，20,000 元以下"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "13. 公務或非公務機關在進行個人資料蒐集時，應明確告知當事人事項，\n      請問其告知內容「不」包含下列何者？",
        "options": [
            "個人資料蒐集的目的",
            "個人資料的類別",
            "個人資料儲存方式",
            "個人資料利用的期間與地區"
        ],
        "correct_answer": "個人資料儲存方式"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "14. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\n      ISMS）之資訊資產盤點，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "資訊資產應分級，且進行盤點與造冊管理",
            "資訊資產盤點後，需進行風險評鑑",
            "資訊資產盤點後，進行下一年度的採購預算與成本編列",
            "資訊資產盤點應包括硬體、軟體、文件、人員"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產盤點後，進行下一年度的採購預算與成本編列"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "15. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\n      ISMS）之資產清單，較「不」可能包含下列何者？",
        "options": [
            "資產名稱",
            "資產保管人",
            "資產外觀",
            "資產價值"
        ],
        "correct_answer": "資產外觀"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "16. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\n      ISMS）之資產分類與盤點，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "對企業與組織具其價值的都屬於資產",
            "資產賦值以資產購入價格來衡量",
            "資產可以被分類與分級，利於尋找與風險評估",
            "資產的價值取決於重要程度與敏感程度"
        ],
        "correct_answer": "資產賦值以資產購入價格來衡量"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "17. 下列何者「不」是在進行資訊分級時，應採取的適當依據？",
        "options": [
            "依法律要求",
            "依資訊的價值",
            "依資訊的重要性",
            "依資訊檔案的大小"
        ],
        "correct_answer": "依資訊檔案的大小"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "18. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\n      ISMS）中資產擁有者的工作，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "確保資產已盤點造冊",
            "確保資產已適切分級並受保護",
            "當刪除或銷毀資產時，確保適當處置",
            "例行維運工作須由資產擁有者親自完成"
        ],
        "correct_answer": "例行維運工作須由資產擁有者親自完成"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "19. 在資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n       中定義並進行資訊資產分級，下列何者最適合納入評估面向？",
        "options": [
            "資訊資產的變現金額",
            "資訊資產的折舊",
            "資訊資產的流動性",
            "資訊資產的機敏性"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產的機敏性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "20. 關於電力供應，較符合資訊安全管理系統（Information Security\n       Management System, ISMS）的何種資產類型？",
        "options": [
            "軟體資產",
            "資訊資產",
            "硬體資產",
            "服務資產"
        ],
        "correct_answer": "服務資產"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "21. 資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n       中，下列何者為資訊分類的主要目標？",
        "options": [
            "確保資訊依其對組織的重要性，受到適切等級的保護",
            "確保與資訊有關的資產，已被正確的識別和記錄",
            "確保與資訊有關的資產，已被正確的盤點",
            "確保資訊資產於員工離職時，已經完整的歸還"
        ],
        "correct_answer": "確保資訊依其對組織的重要性，受到適切等級的保護"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "22. 在資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n       中，風險識別「不」含下列何者？",
        "options": [
            "識別各項資產的脆弱性",
            "分析資安事故或事件對組織帶來的衝擊程度",
            "評估環境或新技術帶來的威脅",
            "建議購買軟硬體設備清單"
        ],
        "correct_answer": "建議購買軟硬體設備清單"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "23. 關於風險規避（Risk Avoidance），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "決定不涉入風險處境",
            "決定退出風險處境",
            "通常不考量主管機關的影響，而會有躲避風險的傾向",
            "會造成不願面對風險或淡化處理風險所需要的成本"
        ],
        "correct_answer": "通常不考量主管機關的影響，而會有躲避風險的傾向"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "24. 關於風險評鑑與風險處理，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "經過風險評鑑，低風險或處理成本過高的風險項目，可能會被組\n           織選擇接受",
            "風險評鑑可以百分百找出可能的風險項目，並且進行風險處置",
            "風險處理可以百分百消除風險項目，確保資訊安全",
            "風險處理後，組織就不再需要進行風險評鑑作業"
        ],
        "correct_answer": "經過風險評鑑，低風險或處理成本過高的風險項目，可能會被組\n           織選擇接受"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "25. 風險分析所使用的方法，除了「定量法（Quantitative Method）」之外，\n還可以採用下列何種方法？",
        "options": [
            "定性法",
            "類比法",
            "平均法",
            "參數法"
        ],
        "correct_answer": "定性法"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "26. 關於風險管理，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "應依照風險改善計畫的期限，執行改善作業",
            "執行完風險改善計畫後，應進行風險再評鑑作業",
            "當時間已遠超過風險改善計畫期限時，仍應持續執行原訂風險改\n         善計畫",
            "針對超過風險胃納"
        ],
        "correct_answer": "當時間已遠超過風險改善計畫期限時，仍應持續執行原訂風險改\n         善計畫"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "27. 關於程式原始碼存取及權限管理，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "管理人員應開放程式設計人員程式上線權限",
            "管理人員應將系統公用程式與應用程式隔離存放",
            "管理人員應將開發中及正式作業之程式及資料庫分開存放",
            "管理人員應將程式目錄清單、資料及相關電子檔進行備份"
        ],
        "correct_answer": "管理人員應開放程式設計人員程式上線權限"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "28. 關於特權帳號的管理方式，下列何者較「不」適當？",
        "options": [
            "定期檢視特權帳號的執行紀錄",
            "定期檢視特權帳號的人員及其權限",
            "定期更改系統管理者密碼，並避免使用系統預設帳號進行管理",
            "不使用預設帳號，所有系統皆使用單一管理者帳號進行管理"
        ],
        "correct_answer": "不使用預設帳號，所有系統皆使用單一管理者帳號進行管理"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "29. 下列何者「不」是存取控制中，身分驗證的三個要素？",
        "options": [
            "所知之事：帳號/密碼",
            "所謂何事：共用信箱",
            "所持之物：智慧卡",
            "所具之形：生物特徵"
        ],
        "correct_answer": "所謂何事：共用信箱"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "30. 在挑選以生物辨識（Biometrics）為主的驗證設備時，下列何種評估要\n     素「不」是常用來比較設備間的優劣性？",
        "options": [
            "錯誤接受率",
            "正確拒絕率",
            "錯誤拒絕率",
            "交叉錯誤率"
        ],
        "correct_answer": "正確拒絕率"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "31. 下列何者「不」是存取控制具體實施時的類型？",
        "options": [
            "還原控制",
            "管理控制",
            "技術控制",
            "實體控制"
        ],
        "correct_answer": "還原控制"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "32. 銀行櫃檯出納員的存取控制最適合實施下列何種存取控制？",
        "options": [
            "強制性存取控制",
            "規則基礎存取控制",
            "角色基礎存取控制",
            "自由決定存取控制"
        ],
        "correct_answer": "角色基礎存取控制"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "33. 關於可歸責性（Accountability）的定義，下列何者正確？",
        "options": [
            "對使用者所提出的可識別資訊加以驗證",
            "使用者必須提供可識別的資訊給系統",
            "成功登入系統後，對於使用者的操作行為必須完整的記錄",
            "管理階層的管理機制，將管理工作分成多人分層負責"
        ],
        "correct_answer": "成功登入系統後，對於使用者的操作行為必須完整的記錄"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "34. 關於職務區隔（Segregation of Duties, SoD）\n                                         ，下列敘述何者較為正確？",
        "options": [
            "只提供執行業務上所需知道的資訊",
            "定期審查權限",
            "權限開放時採用最低權限原則",
            "重要工作切分給多個人來執行"
        ],
        "correct_answer": "重要工作切分給多個人來執行"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "35. 關於委外使用者存取管理，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "應透過管理階層，核准委外廠商申請系統權限",
            "應要求委外作業人員簽署保密合約",
            "應由委外廠商自行更新線上程式",
            "委外作業人員調職或離職後，應立即移除或封鎖其存取權限"
        ],
        "correct_answer": "應由委外廠商自行更新線上程式"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "36. 關於特權管理，下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "管理者登入主機應該使用 Administrator or Root 帳號，以利管理權\n          限之使用",
            "資料庫管理員可利用管理者帳號備份資料外，還可以讀取資料及\n          調校資料庫效能",
            "基於代理人機制，系統管理員除了網路管理帳號外，也需主機管\n          理者權限",
            "應該定期審查特權帳號，若有人員離職也須立即審查相關系統帳\n          號之使用"
        ],
        "correct_answer": "應該定期審查特權帳號，若有人員離職也須立即審查相關系統帳\n          號之使用"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "37. 關於金鑰與憑證管理，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "金鑰都應受保護不被修改和破壞，並應使用實體安全來保護用於\n          產生、儲存和歸檔金鑰的設備，以避免金鑰遭受不當修改、不慎\n          遺失或銷毀等情況",
            "基於業務需要，須自行建置、委託建置或選用憑證機構",
            "憑證機構資訊系統",
            "憑證機構使用之電子簽章或加密金鑰長度，視系統的安全需求，\n          由組織自行決定"
        ],
        "correct_answer": "憑證機構使用之電子簽章或加密金鑰長度，視系統的安全需求，\n          由組織自行決定"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "38. 密碼學常被認為是提供數位身分認證的基礎，請問一套加密系統「不」\n      包含下列何者？",
        "options": [
            "明文",
            "暴力破解機制",
            "加密演算法",
            "密文"
        ],
        "correct_answer": "暴力破解機制"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "39. 某銀行近日疑似遭遇駭客以彩虹表（Rainbow Table）攻擊法破解內部\n      伺服器的密碼系統，為了能夠抵擋類似的攻擊手法再度發生，請問銀\n      行的內部密碼系統該如何因應？",
        "options": [
            "更換加密雜湊演算法",
            "制定更嚴謹的密碼政策",
            "啟用密碼鎖定原則",
            "使用加鹽的金鑰延伸函式"
        ],
        "correct_answer": "使用加鹽的金鑰延伸函式"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "40. 下列何種加密技術，屬於「非對稱式金鑰加密技術」？",
        "options": [
            "國際資料加密演算法",
            "進階加密標準",
            "資料加密標準",
            "橢圓曲線密碼學"
        ],
        "correct_answer": "橢圓曲線密碼學"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "41. 關於「對稱式金鑰加密」與「非對稱金鑰加密」，下列敘述何者「不」\n      正確？",
        "options": [
            "「非對稱金鑰加密」在加解密使用不同金鑰",
            "「對稱金鑰加密」在金鑰洩露後，其加密效果即時失效",
            "「非對稱金鑰加密」的特性，可以實作數位簽章",
            "「非對稱金鑰加密」的計算，效能比「對稱金鑰加密」佳"
        ],
        "correct_answer": "「非對稱金鑰加密」的計算，效能比「對稱金鑰加密」佳"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "42. 依據「行政院國家資通安全會報通報及應變作業流程」\n，判定事故影響\n等級時，應評估資安事故造成之機密性、完整性以及可用性衝擊，下\n列何者「不」是 1 級事件？",
        "options": [
            "非核心業務一般資料遭洩漏",
            "非核心業務系統或資料遭竄改",
            "非核心業務運作遭影響或系統停頓，於可容忍中斷時間內回復正\n          常運作",
            "非核心業務系統且無系統或設備運作受影響"
        ],
        "correct_answer": "非核心業務一般資料遭洩漏"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "43. 關於資安事故（Security Incident），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "指已經造成服務或營運中斷之資安事件",
            "指極可能造成服務或營運中斷之資安事件",
            "當造成中斷過久時，需啟動營運持續計畫",
            "通常會先觀察，暫不處理"
        ],
        "correct_answer": "通常會先觀察，暫不處理"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "44. 下列何者可從多種資料來源中即時收集或從歷史資安事件分析而產生\n      的威脅偵測及資安事故應變，同時也提供合適的報表以及歷史資安事\n      故的分析？",
        "options": [
            "安全資訊與事件管理",
            "入侵偵測系統",
            "入侵預防系統",
            "網頁應用防火牆"
        ],
        "correct_answer": "安全資訊與事件管理"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "45. 關於資通安全管理法中之事件通報之要求，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "資通安全管理法對資安事件嚴重等級共分三級",
            "對於公務機關，應於知悉資安事件後一小時內進行通報",
            "對於公務機關，應於資安事件發生後二小時內進行通報",
            "對於資通安全法所納管之特定非公務機關，應於資安事件發生後\n          八小時內進行通報"
        ],
        "correct_answer": "對於公務機關，應於知悉資安事件後一小時內進行通報"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "46. 關於營運持續計畫（Business Continuity Plan, BCP）與災難復原計畫\n      （Disaster Recovery Plan, DRP）下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "BCP 與 DRP 的處理程序完全沒有關聯",
            "BCP 較著重於營運能力的恢復",
            "BCP 的資源要求通常較 DRP 為多",
            "DRP 所要求的回復時間較短"
        ],
        "correct_answer": "BCP 較著重於營運能力的恢復"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "47. 組織要如何確認營運持續計畫的有效性？",
        "options": [
            "以文件化方式呈現",
            "進行營運持續演練",
            "指派一位同仁負責計畫的撰寫",
            "指派一組同仁負責計畫的撰寫"
        ],
        "correct_answer": "進行營運持續演練"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "48. 在營運持續管理過程中，對下列(a)(b)(c)三種時間（Time）的關係之敘\n      述，何者最正確？(a)最大容許中斷時間（Maximum Tolerable Period of\n      Disruption, MTPD）、(b)復原時間目標（Recovery Time Objective,\n      RTO）、(c)復原點目標（Recovery Point Objective, RPO）",
        "options": [
            "(a)＜(c)＜(b)",
            "(a)＞(b)＞(c)",
            "(a)＞(b)，(c)與另二者無直接關聯",
            "(a)＞(c)，(b)與另二者無直接關聯"
        ],
        "correct_answer": "(a)＞(b)，(c)與另二者無直接關聯"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "49. 關於復原點目標（Recovery Point Objective, RPO），下列敘述何者正\n       確？",
        "options": [
            "系統硬碟所儲存的資料量",
            "系統進行備份所需要的時間",
            "在災害發生之後，預計要將資料復原到特定的某一時間",
            "在災害發生之後，預計資料無法回復的時間"
        ],
        "correct_answer": "在災害發生之後，預計要將資料復原到特定的某一時間"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "50. 下列三種備份方式，依其執行備份所需的時間，下列何者較為正確？\n       甲：完全備份（Full Backup）、乙：增量備份（Incremental Backup）、\n       丙：差異備份（Differential Backup）",
        "options": [
            "甲＞乙＝丙",
            "甲＜丙＜乙",
            "甲＝乙＞丙",
            "甲＞丙＞乙"
        ],
        "correct_answer": "甲＞丙＞乙"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "1. 某公司人員開啟社交工程攻擊信件，導致其公司電腦遭駭客植入惡意\n程式，駭客藉此將電腦機密檔案傳輸出去外，還將檔案刪除。請問上\n述情境中，下列哪些資安的特性被破壞？",
        "options": [
            "只有機密性遭受破壞",
            "只有完整性遭受破壞",
            "可用性以及機密性均遭受破壞",
            "完整性以及可用性均遭受破壞"
        ],
        "correct_answer": "可用性以及機密性均遭受破壞"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "2. 關於資訊安全管理系統（Information Security Management System,\nISMS），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "導入資訊安全管理系統可以保護組織資訊資產的安全",
            "要建立良好的資訊安全管理系統，需要制度面與技術面互相配合",
            "最高管理階層的參與及支持是成功建立資訊安全管理系統的重點\n之一",
            "在建立組織資訊安全管理系統的活動中，識別弱點會優先於識別\n資訊資產"
        ],
        "correct_answer": "在建立組織資訊安全管理系統的活動中，識別弱點會優先於識別\n資訊資產"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "3. 下列何種標準是針對雲端服務個人隱私資料的保護？",
        "options": [
            "ISO/IEC 27001",
            "ISO/IEC 27002",
            "ISO/IEC 27017",
            "ISO/IEC 27018"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC 27018"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "4. 下列何者屬於資料完整性受影響？",
        "options": [
            "機密資料外洩",
            "檔案遭毀損而無法存取",
            "系統無法正常提供服務",
            "資料以明文方式傳輸"
        ],
        "correct_answer": "檔案遭毀損而無法存取"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "5. 請問資通安全責任等級分級辦法，將適用機關的責任等級，共分幾級？",
        "options": [
            "4",
            "5",
            "6",
            "7"
        ],
        "correct_answer": "5"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "6. 下列何者是目前國際上唯一與資訊安全相關，且可作為國際認證論壇\n（International Accreditation Forum, IAF）認可的管理系統驗證？",
        "options": [
            "ISO/IEC 27001",
            "ISO/IEC 27002",
            "ISO/IEC 27005",
            "ISO/IEC 27006"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC 27001"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "7. 下列何者「不」屬於我國智慧財產權保護的相關法令？",
        "options": [
            "個人資料保護法",
            "營業秘密法",
            "商標法",
            "專利法"
        ],
        "correct_answer": "個人資料保護法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "8. 為保障信用卡持卡人的資料安全，制定統一的資料安全標準，提供資\n料安全的技術與作業要求之基準，此行為屬於下列何者？",
        "options": [
            "PCI DSS",
            "HIPAA",
            "Sarbanes-Oxley Act",
            "Basel II"
        ],
        "correct_answer": "PCI DSS"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "9. 關於 General Data Protection Regulation（GDPR）的規範要求，下列敘\n述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "GDPR 為歐盟一般資料保護法規",
            "任何使用與歐盟公民相關資訊的公司都應評估遵循",
            "雲端處理者與控制者目前不納入 GDPR 強制實施範圍",
            "要求持有個人可識別資訊的組織，需實施適切的安全控制措施，\n以防止個人資料遺失"
        ],
        "correct_answer": "雲端處理者與控制者目前不納入 GDPR 強制實施範圍"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "10. 關於資通安全管理法子法所定義的防護基準中，要求密碼「不」得明\n文存放，是規範在下列何種控制構面中？",
        "options": [
            "系統與通訊保護",
            "系統與服務獲得",
            "存取控制",
            "識別與鑑別"
        ],
        "correct_answer": "識別與鑑別"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "11. 下列何者「不」是依個資法第 8 條之規定，向當事人蒐集個人資料時，\n應明確告知當事人的事項？",
        "options": [
            "個人資料類別",
            "個人資料利用之期間、地區、對象及方式",
            "個人資料數量",
            "當事人得自由選擇提供個人資料時，不提供將對其權益之影響"
        ],
        "correct_answer": "個人資料數量"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "12. 關於智慧財產權（Intellectual Property Rights），下列敘述何者較「不」\n正確？",
        "options": [
            "專利權、著作權、營業秘密皆屬於智慧財產權",
            "可將合法授權的軟體光碟複製一份作為備用",
            "推薦網路上的音樂歌名給朋友會違反智慧財產權",
            "原版軟體版權皆屬於智慧財產權所保護的範圍"
        ],
        "correct_answer": "推薦網路上的音樂歌名給朋友會違反智慧財產權"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "13. 所有權（Property）是資訊倫理常探討的四大議題之一，關於所有權， 下列敘述何者較為正確？",
        "options": [
            "誰擁有資訊",
            "誰負責資訊的真實性與正確性",
            "在何種狀況保護措施下，可向他人揭露那些個人資料",
            "在何種條件下，個人與組織有權利來獲取所需資料"
        ],
        "correct_answer": "誰擁有資訊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "14. 下列何者「不」屬於資訊資產分類中的服務資產？",
        "options": [
            "電力供應",
            "網路供應",
            "空調供應",
            "公用程式"
        ],
        "correct_answer": "公用程式"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "15. 關於資訊資產控管原則，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "資產分類分級是資訊安全控管的重要程序之一",
            "資產分類通常是為了之後進行風險管控作業所需",
            "根據資產等級的不同，配合資產類別給予適當的控管措施",
            "各組織針對所擁有之資訊資產不同，絕不會因定義不同而有不同\n資訊資產分類"
        ],
        "correct_answer": "各組織針對所擁有之資訊資產不同，絕不會因定義不同而有不同\n資訊資產分類"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "16. 關於資訊資產的保管權責，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "權責單位",
            "保管單位",
            "使用單位",
            "使用單位"
        ],
        "correct_answer": "使用單位"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "17. 為了確保資訊依其對組織之重要性，受到適切等級的保護，下列何種\n控制措施與此目標較「不」具直接相關？",
        "options": [
            "資訊之分級",
            "資訊之標示",
            "資訊之處理",
            "資產擁有權"
        ],
        "correct_answer": "資產擁有權"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "18. 資訊資產價值需考量資訊資產的機密性、完整性及可用性，下列何種\n資訊資產的機密性價值更高？",
        "options": [
            "人事資料",
            "公司官網",
            "線上學習系統",
            "公務機關出國報告"
        ],
        "correct_answer": "人事資料"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "19. 關於資產清冊，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "在進行資產管理時，應優先建立資產清冊",
            "將可移除式媒體載於資產清冊上，可減少資料遺失的機會",
            "資產清冊需要識別與資訊及資訊處理設施有關的資產，並應予文件化",
            "組織所有的資產，都應明列在資訊資產清冊上，也都需要標示購\n置時的成本和費用"
        ],
        "correct_answer": "組織所有的資產，都應明列在資訊資產清冊上，也都需要標示購\n置時的成本和費用"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "20. 公司機房重地購買地震險或火險，此行為屬於下列何種風險處理方\n式？",
        "options": [
            "風險接受",
            "風險規避",
            "風險降低",
            "風險移轉"
        ],
        "correct_answer": "風險移轉"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "21. 在資安風險管理過程中，關於風險識別（Risk Identification）應包括的\n工作項目，下列何者較「不」正確？",
        "options": [
            "識別威脅",
            "識別脆弱點",
            "識別風險等級",
            "識別資產"
        ],
        "correct_answer": "識別風險等級"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "22. 為避免機房在一樓會有淹水的風險，而將機房搬到較高樓層，請問這\n是何種風險處理行為？",
        "options": [
            "風險規避",
            "風險移轉",
            "風險降低",
            "風險接受"
        ],
        "correct_answer": "風險規避"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "23. 關於風險評鑑管理程序，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "建立全景係界定風險評鑑範圍",
            "詳細風險評鑑包括風險識別、風險分析與風險評估",
            "風險處理若符合風險處理準則，則進入風險接受階段",
            "風險評鑑若不符合風險評鑑準則，則進入風險溝通階段"
        ],
        "correct_answer": "風險評鑑若不符合風險評鑑準則，則進入風險溝通階段"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "24. 關於風險降低（Reduction），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "其方式包括日常稽核遵守控制程度",
            "其方式包括處理偶發事故的計畫",
            "其方式包括找出相較於現有的控制方法，新的控制方法所可能帶\n來的相對利益",
            "其方法包括契約的簽訂、保險和機關的結構，如合夥經營和共同\n投資"
        ],
        "correct_answer": "其方法包括契約的簽訂、保險和機關的結構，如合夥經營和共同\n投資"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "25. 關於風險分析，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "風險分析的目的是找出風險發生的可能性",
            "風險分析用於評估風險等級",
            "風險分析可分析事件發生的影響性",
            "風險分析會影響風險準則的訂定"
        ],
        "correct_answer": "風險分析會影響風險準則的訂定"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "26. 存取控制（Access Control）決定使用者與作業系統之間的溝通，防止\n系統資源或資料被未經授權地存取。請問下列何者「不」是存取控制\n在組織中主要區分的三種操作模式？",
        "options": [
            "強制存取控制",
            "任意存取控制",
            "屬性存取控制",
            "角色基準存取控制"
        ],
        "correct_answer": "屬性存取控制"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "27. 關於存取控制（Access Control），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "需依據不同角色，賦予不同的資料存取權限",
            "需依據資料的機密層級不同，去設立存取權限",
            "將所有存取角色皆設定為共同權限，以方便程式開發操作使用",
            "記錄所有的存取事件，以便未來追蹤使用"
        ],
        "correct_answer": "將所有存取角色皆設定為共同權限，以方便程式開發操作使用"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "28. 為鑑別使用者身份，常採用多因素驗證，下列何者「不」屬於多因素\n驗證的設計原理？",
        "options": [
            "Something you know",
            "Something you want",
            "Something you have",
            "Something you are"
        ],
        "correct_answer": "Something you want"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "29. 關於特權帳號（Privileged Account）的管理行為，下列敘述何者較「不」\n適當？",
        "options": [
            "定期修改密碼",
            "設定複雜性密碼，且首次登入時須變更預設密碼",
            "使用系統預設帳號作為管理者執行實際管理工作",
            "限縮系統預設管理者帳號之權限"
        ],
        "correct_answer": "使用系統預設帳號作為管理者執行實際管理工作"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "30. 若運用「生物特徵」來做身分認證時，儀器的最佳靈敏度必須調整在\n誤殺（False Reject）與誤放（False Accept）兩條曲線的交叉點，此交\n叉點被稱為下列何種錯誤率？",
        "options": [
            "位元錯誤率",
            "封包錯誤率",
            "測試錯誤率",
            "交點錯誤率"
        ],
        "correct_answer": "交點錯誤率"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "31. 關於自然人憑證，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "自然人憑證是基於公開金鑰基礎建設",
            "自然人憑證在網路上使用時，其代表申請人之身分識別上具有法律效力",
            "自然人憑證申請一次永久有效，無需換發",
            "自然人憑證於網路上的相關應用具有不可否認性"
        ],
        "correct_answer": "自然人憑證申請一次永久有效，無需換發"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "32. 遠端用戶撥入驗證服務（Remote Authentication Dial In User Service ,\nRADIUS）是 AAA 三種服務的網路傳輸協議，關於此 AAA，下列何\n者「不」正確？",
        "options": [
            "Authentication",
            "Authorization",
            "Access",
            "Accounting"
        ],
        "correct_answer": "Access"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "33. 關於存取控制（Access Control）需求的申請及審核，下列敘述何者「不」\n正確？",
        "options": [
            "需要申請及審核機制",
            "應定期檢視申請內容與當前需求是否一致",
            "申請人主管審核通過即可由申請人逕行設定",
            "組織應制定政策規範，使管理人員有所依循"
        ],
        "correct_answer": "申請人主管審核通過即可由申請人逕行設定"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "34. 關於最小權限原則（Principle of Least Privilege, PoLP），下列敘述何者\n「不」正確？",
        "options": [
            "最小權限原則指的是使用者的權限，不包含系統程序的權限",
            "最小權限原則的核心是僅提供執行任務所需的最小權限",
            "最小權限原則可以避免被濫用或是盜用時造成的破壞",
            "最小權限原則為現行資安權限設定常用的準則之一"
        ],
        "correct_answer": "最小權限原則指的是使用者的權限，不包含系統程序的權限"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "35. 關於驗證（Authentication）與授權（Authorization），下列敘述何者正\n確？",
        "options": [
            "輸入帳號密碼是屬於 Authorization",
            "CEO 可調閱資料是屬於 Authorization",
            "使用者輸入 MFA Token 是屬於 Authorization",
            "警察將嫌犯扣留 72 小時是屬於 Authentication"
        ],
        "correct_answer": "CEO 可調閱資料是屬於 Authorization"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "36. 關於身分識別與存取管理（Identity and Access Management, IAM），下\n列敘述何者較「不」恰當？",
        "options": [
            "使用者應妥善保管 IC 卡，不可任意外借他人使用",
            "帳號與權限清查無須留下相關軌跡",
            "任何使用者均需輸入帳號及密碼，以進行使用者身分鑑別",
            "專案或工作結束時，應刪除與系統營運或維護無關之帳號"
        ],
        "correct_answer": "帳號與權限清查無須留下相關軌跡"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "37. 下列何者「不」是對稱式加密（Symmetric Encryption）？",
        "options": [
            "資料加密標準",
            "三重資料加密演算法",
            "橢圓曲線密碼學",
            "RC6 加密演算法"
        ],
        "correct_answer": "橢圓曲線密碼學"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "38. 關於公鑰（Public Key）與私鑰（Private Key）加解密，下列敘述何者\n「不」正確？",
        "options": [
            "公私鑰加解密演算法使用「公鑰加密」與「私鑰解密」",
            "數位簽章的時候，傳送端使用自己的公鑰製作簽章，接收端使用\n傳送端的私鑰驗證簽章",
            "公鑰加密系統是多人都可以拿公鑰加密，但是只有一個人可以拿\n私鑰解密",
            "數位簽章系統是只有一個人可以拿私鑰製作簽章，但是多人都可\n以拿公鑰驗證簽章"
        ],
        "correct_answer": "數位簽章的時候，傳送端使用自己的公鑰製作簽章，接收端使用\n傳送端的私鑰驗證簽章"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "39. 下列何種方式「不」能加強替換式密碼破解的難度？",
        "options": [
            "使用諧音替換",
            "改用凱薩密碼",
            "隨意添加字元",
            "使用非字典用語"
        ],
        "correct_answer": "改用凱薩密碼"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "40. 關於網站加密連線方式，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "SSL/TLS 僅採用對稱式加密方式完成",
            "SSL/TLS 加密過程中主要是透過 SSL/TLS 交握協定",
            "網路上傳輸的資訊，若未經過任何加密，則任何人取得封包片段\n後即可觀察封包傳輸內容，這也是網站傳輸必須使用加密連線的\n原因",
            "SSL/TLS 等網站傳輸加密協定運作於 TCP/IP Model 為 Application\nLayer"
        ],
        "correct_answer": "SSL/TLS 僅採用對稱式加密方式完成"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "41. 為分析資安事件的根本原因，會利用有價值的網路、資料、電腦系統，\n故意設置脆弱性的伺服主機，來吸引駭客攻擊，以暸解駭客入侵技術\n及行為模式，此行為屬於下列何者？",
        "options": [
            "多層次防禦",
            "蜜罐",
            "滲透測試",
            "黑箱測試"
        ],
        "correct_answer": "蜜罐"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "42. 關於資安事件、事故之處理，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "資安事件是指網路流量大增、連線速度緩慢，且由防火牆日誌中\n發現有異常之連線紀錄，但尚未導致資訊系統主要功能降低或喪\n失",
            "若發現駭客已侵入網路及主機，應判斷遭受駭客入侵影響之範圍，\n迅速截斷相關網路設備之連結，避免駭客入侵範圍擴大",
            "若發現失去電力供應時，儘速通報機電人員聯繫電力公司瞭解狀\n況，以進行後續處理，而此類事件不屬於資訊安全事件，不需要\n記錄及彙整處理過程",
            "資安事件或事故應變處理時，應嚴格管制人員，禁止非必要人員\n參與"
        ],
        "correct_answer": "若發現失去電力供應時，儘速通報機電人員聯繫電力公司瞭解狀\n況，以進行後續處理，而此類事件不屬於資訊安全事件，不需要\n記錄及彙整處理過程"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "43. 公司收到主管機關要求，必須每年進行網路資安健檢，下列何種處理\n較「不」符合？",
        "options": [
            "遠端網路弱點掃描",
            "遠端滲透測試",
            "到場網頁應用程式弱點掃描",
            "到場網路安全備援服務"
        ],
        "correct_answer": "到場網路安全備援服務"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "44. 處理資安事件時，蒐集硬碟資料證據，進行位元對位元的拷貝，目的\n在取得法院能接受的證據，此行為屬於下列何者？",
        "options": [
            "電腦鑑識",
            "滲透測試",
            "風險分析",
            "網路弱點掃描"
        ],
        "correct_answer": "電腦鑑識"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "45. 依據「行政院國家資通安全會報通報及應變作業流程」，判定事故影響\n等級時，應評估資安事故造成之機密性、完整性以及可用性衝擊，下\n列何者「不」是 4 級事件？",
        "options": [
            "國家機密資料遭洩漏",
            "關鍵資訊基礎設施系統或資料遭嚴重竄改",
            "關鍵資訊基礎設施運作遭影響或系統停頓，無法於可容忍中斷時\n間內回復正常運作",
            "機關業務系統或資料短暫停頓無法使用"
        ],
        "correct_answer": "機關業務系統或資料短暫停頓無法使用"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "46. 關於營運持續管理活動，下列何者為正確的順序？(a)擬定營運持續計\n畫（BCP）、(b)調整營運持續策略、(c)營運衝擊分析（BIA）、(d)定期\n演練",
        "options": [
            "a b c d",
            "c b a d",
            "b a c d",
            "a c b d"
        ],
        "correct_answer": "c b a d"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "47. 關於營運持續管理（Business Continuity Management, BCM），下列敘述\n何者較「不」正確？",
        "options": [
            "確保組織的利益最大化",
            "確保人員的成本最小化",
            "確保組織在發生重大災害時，業務持續不中斷",
            "確保組織在購併其他產業時，可以迅速的完成"
        ],
        "correct_answer": "確保組織在購併其他產業時，可以迅速的完成"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "48. 若您希望能估計營運可承受之最長中斷時間（Maximum Tolerable\nPeriod of Disruption），最有可能從下列何者取得？",
        "options": [
            "平衡計分卡",
            "風險評鑑",
            "恢復點目標",
            "營運衝擊分析"
        ],
        "correct_answer": "營運衝擊分析"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "49. 在進行營運持續規劃時，若評估發現公司資料遺失之最大可接受程度\n為 10 分鐘內，應考慮下列何者？",
        "options": [
            "恢復點目標",
            "恢復時間目標",
            "工作恢復時間",
            "最大可容忍中斷時間"
        ],
        "correct_answer": "恢復點目標"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "50. 下列何者「不」屬於復原程序之項目？",
        "options": [
            "於備援設備中安裝作業系統與應用程式",
            "於復原系統重新載入備份資料",
            "復原系統上線後重新評估災害發生風險",
            "測試復原系統之功能是否正常"
        ],
        "correct_answer": "復原系統上線後重新評估災害發生風險"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "1. 關於資訊安全「可用性」的定義，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "確保資訊的正確和完全性",
            "確保資訊在需要時可被存取和使用",
            "確保資訊在傳輸過程中已確認兩方的身分和合法性",
            "確保資訊不會被揭露或被未經授權的個人、實體和流程所取得"
        ],
        "correct_answer": "確保資訊在需要時可被存取和使用"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "2. 資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n是在於管理面的要求，藉由審查機制、事件的回應及內部稽核來預防\n資訊安全事件或是降低其損失的風險，請問下列敘述何者「不」正\n確？",
        "options": [
            "需要管理階層的承諾及提供相關支援，表達對資訊安全管理系統\n的支持",
            "採用規劃",
            "資訊安全目標無需具體量化，導入解決方案、強化資訊安全防護\n為指導方針",
            "內部稽核的成果報告需要在管理審查會議中進行檢討"
        ],
        "correct_answer": "資訊安全目標無需具體量化，導入解決方案、強化資訊安全防護\n為指導方針"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "3. 資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n中的風險評估（Risk Assessment）作業，屬於規劃（Plan）、執行\n（Do）、檢查（Check）及行動（Act）循環中的哪一部分？",
        "options": [
            "規劃",
            "執行",
            "檢查",
            "行動"
        ],
        "correct_answer": "執行"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "4. 建立或導入資訊安全管理系統（Information Security Management\nSystem, ISMS）時，最重要的第一個步驟為下列何者？",
        "options": [
            "資訊資產清冊盤點",
            "資訊安全滲透測試",
            "資訊安全管理系統範圍的決定",
            "實施必要的控制措施"
        ],
        "correct_answer": "資訊安全管理系統範圍的決定"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "5. 關於機敏性（Confidentiality），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "資訊不得在未授權的情況下對外揭露",
            "資訊於儲存、傳輸過程中應採取加密措施",
            "個人資料如帳號、密碼、信用卡卡號等資訊外洩為機敏性可能面\n臨之風險",
            "機敏性資料僅有在駭客攻擊時才會面臨的風險"
        ],
        "correct_answer": "機敏性資料僅有在駭客攻擊時才會面臨的風險"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "6. 下列何者為規範個人資料之蒐集、處理及利用，以避免人格權受侵害，並促進個人資料之合理利用的法規？",
        "options": [
            "電子簽章法",
            "妨害電腦使用罪",
            "著作權法",
            "個人資料保護法"
        ],
        "correct_answer": "個人資料保護法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "7. 畢業後返校申請在校成績單，是行使個資法的何種權利？",
        "options": [
            "請求刪除",
            "請求製給複製本",
            "請求補充",
            "請求停止處理"
        ],
        "correct_answer": "請求製給複製本"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "8. 若要實施資訊安全管理系統（Information Security Management\nSystem, ISMS），第三方驗證公司是依據下列何種 ISO 標準進行驗\n證？",
        "options": [
            "ISO/IEC 27000 :2013",
            "ISO/IEC 27001 :2013",
            "ISO/IEC 27002 :2013",
            "ISO/IEC 27003 :2013"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC 27001 :2013"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "9. 關於「資通安全事件通報及應變辦法」內容，下列敘述何者「不」正\n確？",
        "options": [
            "資安事件共分四等級",
            "資安事件等級中，第四級為最重大，第一級為最輕微",
            "該辦法規定只有公務機關遇資安事件時需要通報",
            "若為第一級資安事件，公務機關應於知悉後 72 小時內完成通報"
        ],
        "correct_answer": "該辦法規定只有公務機關遇資安事件時需要通報"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "10. 下列何者是我國個人資料保護法與歐盟一般資料保護規範（General\nData Protection Regulation, GDPR）有較相同的規定？",
        "options": [
            "資料刪除權",
            "資料可攜權",
            "引進新科技之個資處理方式時需進行資料保護影響評估",
            "資料保護長制度"
        ],
        "correct_answer": "資料刪除權"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "11. 下列何者為隱私保護的適當做法？",
        "options": [
            "以電子郵件傳輸個人資料時，先將個人資料加密",
            "將公司的員工通訊錄公開於網路上",
            "直接將大量的個人資料儲存在隨身碟",
            "直接將大量的個人資料燒錄在光碟中"
        ],
        "correct_answer": "以電子郵件傳輸個人資料時，先將個人資料加密"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "12. 下列何者「不」是個人隱私保護需涵蓋的範圍？",
        "options": [
            "個人資料",
            "身體特徵",
            "公司地址",
            "通訊內容"
        ],
        "correct_answer": "公司地址"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "13. 某生在學校宿舍內架設網站，分享從網路上下載的音樂或影片，並且\n提供同學下載，請問侵犯了下列何種法規？",
        "options": [
            "營業秘密法",
            "智慧財產權法",
            "個人資料保護法",
            "著作權法"
        ],
        "correct_answer": "著作權法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "14. 關於資訊資產，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "資產指的是任何對組織有價值的事物",
            "資產包含有型的事物，資訊包含無形的事物",
            "資訊也是資產的一種",
            "資訊可以以很多不同的形式存在"
        ],
        "correct_answer": "資產包含有型的事物，資訊包含無形的事物"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "15. 關於資訊安全管理之資訊資產清冊，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "資產的重要性應與所支援的業務有關",
            "運用資產管理軟體掃描可省去確認程序",
            "資訊資產應依據其類型進行分類",
            "資產的重要性依其支援業務的重要性而有差異"
        ],
        "correct_answer": "運用資產管理軟體掃描可省去確認程序"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "16. 關於資訊資產擁有者（Owner）在資產管理的工作描述，下列敘述何\n者「不」正確？",
        "options": [
            "確保資產已盤點與造冊",
            "確保資產已適切分級並受保護",
            "當資產刪除或銷毀資產時，確保已適當清除與處理",
            "例行工作應親自執行，不可指派他人執行"
        ],
        "correct_answer": "例行工作應親自執行，不可指派他人執行"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "17. 關於資訊資產分級，下列敍述何者較正確？",
        "options": [
            "資訊資產分級之主要目的是方便組織進行資產登記與報廢",
            "資訊資產分級之主要目的是協助組織定義資訊資產對組織的重要\n性",
            "資訊資產的採購金額愈高，對組織的重要性一定愈高",
            "人員不屬於資訊資產應評估的對象"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產分級之主要目的是協助組織定義資訊資產對組織的重要\n性"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "18. 若要保護機敏資料，關於可攜式媒體（如：USB 隨身碟）的管理，\n下列敘述何者較「不」適當？",
        "options": [
            "將可攜式媒體儲存於安全的環境",
            "將可攜式媒體上的敏感資料進行加密",
            "不將可攜式媒體登載於資產清冊上",
            "不需使用的可攜式媒體，應將所儲存的資料徹底移除"
        ],
        "correct_answer": "不將可攜式媒體登載於資產清冊上"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "19. 關於資訊資產之擁有、保管與使用，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "使用者負責獲得適當的授權，得以存取或異動資訊資產",
            "擁有者對於資訊資產負有管理的責任，通常由各使用者擔任",
            "使用者負責資訊資產的相關處理與保管工作",
            "資訊資產之擁有、保管與使用的權責，應由各部門權責主管指定\n適當之擁有者、保管者與使用者"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產之擁有、保管與使用的權責，應由各部門權責主管指定\n適當之擁有者、保管者與使用者"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "20. 下列何者「不」屬於資訊資產？",
        "options": [
            "人事資料",
            "電腦",
            "辦公桌椅",
            "套裝軟體"
        ],
        "correct_answer": "辦公桌椅"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "21. 關於資訊資產分級的目的，下列敘述何者較為正確？",
        "options": [
            "確保組織安全責任",
            "限制對資訊的存取",
            "確保資產依組織之重要性，受到適切等級的保護",
            "確保系統運作的完整性"
        ],
        "correct_answer": "確保資產依組織之重要性，受到適切等級的保護"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "22. 關於殘餘風險（Residual Risk），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "單位可以承受的風險",
            "沒有被識別的風險",
            "已經被識別，但是沒有指定處置方法的風險",
            "執行風險處理措施後，還殘留下來的風險"
        ],
        "correct_answer": "執行風險處理措施後，還殘留下來的風險"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "23. 關於風險辨識（Risk Identification），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "是發掘可能發生風險之事件及其發生之原因和方式",
            "是組織進行風險評鑑、分析與評估的整體流程",
            "是理解風險本質並且決定風險等級的流程",
            "是比較風險分析結果與風險準則來決定風險或嚴重程度是否為可\n接受的流程"
        ],
        "correct_answer": "是發掘可能發生風險之事件及其發生之原因和方式"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "24. 若在執行定期風險評鑑進入尾聲時發現一項新的風險議題，下列何者\n較「不」適當？",
        "options": [
            "將該風險議題納入此次風險評鑑，一併完成評鑑",
            "針對該風險議題額外執行風險評鑑並出具報告",
            "因定期風險評鑑有完成期限，故對此風險議題不做處理",
            "先初步評估該風險議題是否有重大影響，若無重大影響則於事後\n再進行完整評估"
        ],
        "correct_answer": "因定期風險評鑑有完成期限，故對此風險議題不做處理"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "25. 關於風險評鑑（Risk Assessment），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "是一種風險管理的機制",
            "是將預估的風險和已知風險準則進行比較的過程",
            "目的是決定可接受風險的程度",
            "目的是將可接受的風險與主要風險分開，並移除殘餘風險"
        ],
        "correct_answer": "目的是將可接受的風險與主要風險分開，並移除殘餘風險"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "26. 發生資安事件攻擊時，若其損失在組織可容忍範圍，可採取下列何種\n風險處置策略？",
        "options": [
            "風險接受",
            "風險降低",
            "風險移轉",
            "風險避免"
        ],
        "correct_answer": "風險接受"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "27. 使用網路銀行轉帳或付款時，銀行要求提供手機號碼傳送臨時驗證碼\n到手機，再請你輸入驗證碼後確認轉帳程序；請問本題中的「手機」\n屬於下列何種驗證要素？",
        "options": [
            "Something you know",
            "Something you have",
            "Something you are",
            "Something you see"
        ],
        "correct_answer": "Something you have"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "28. 某線上交易網站遭人利用電腦程式重複不斷登入，不僅加重伺服器負\n載量，亦妨礙到正常使用者，因此資安專家建議可利用圖片辨識做為\n認證機制，以確保登入者是人類而非機器及電腦程式，請問這位專家\n建議採用的技術為下列何者？",
        "options": [
            "Akismet",
            "CAPTCHA",
            "二階段驗證",
            "雙因子認證"
        ],
        "correct_answer": "CAPTCHA"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "29. 身分認證技術是為了核對使用者的身分是否正確，以利提供相對應的\n權限，請問下列何種認證方式較難以偽造？",
        "options": [
            "6 位的密碼",
            "6 位的密碼",
            "6 位的密碼",
            "運用視網膜"
        ],
        "correct_answer": "運用視網膜"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "30. 關於生物特徵認證中之 CER、FRR 與 FAR 三種評比指標，下列敘述\n何者「不」正確？",
        "options": [
            "CER：交叉錯誤率，集合 FRR 及 FAR 兩個曲線的交叉點",
            "FRR：錯誤拒絕率，把對的驗證為錯誤的屬於 Type I error",
            "FAR：錯誤接受率，把錯誤的驗證為對的屬於 Type II error",
            "生物特徵認證，最好的是 CER 及 FAR 愈高的愈好"
        ],
        "correct_answer": "生物特徵認證，最好的是 CER 及 FAR 愈高的愈好"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "31. 如果運用生物特徵來做身分認證，生物特徵可區分為靜態特徵及動態\n特徵，請問下列哪些屬於「靜態特徵」？(1)指紋、(2)聲音模式、(3)\n視網膜",
        "options": [
            "(1)(2)",
            "(1)(3)",
            "(2)(3)",
            "(1)(2)(3)"
        ],
        "correct_answer": "(1)(3)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "32. 關於身分認證及權限管理，下列敘述何者較「不」恰當？",
        "options": [
            "使用者應妥善保管 IC 卡，不可任意外借他人使用",
            "不定期清查帳號與權限",
            "任何使用者均需輸入帳號及密碼，以進行使用者身分鑑別",
            "專案或工作結束時，應刪除與系統營運或維護無關之帳號"
        ],
        "correct_answer": "不定期清查帳號與權限"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "33. 下列何者「不」是單一登入（Single Sign-On, SSO）的特點？",
        "options": [
            "集中權限控管",
            "降低不同帳號密碼記憶的困擾",
            "減少重新輸入密碼的程序",
            "簡訊認證"
        ],
        "correct_answer": "簡訊認證"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "34. 關於存取控制，下列敘述何者較「不」適當？",
        "options": [
            "使用防火牆區隔內外網路，將公司對外全球網站放置於 DMZ 區",
            "使用網段區隔技術，隔離敏感系統、重要機密的工作群組以及各\n類別的職務群組，但為了通聯及工作的便利性，內部網路各網段\n應直接互相通聯",
            "機密檔案加密系統的使用者依不同的工作性質設定群組權限，非\n該群組成員無法開啟其加密檔案",
            "重要系統設定其使用者超過一段時間未動作即會自動登出"
        ],
        "correct_answer": "使用網段區隔技術，隔離敏感系統、重要機密的工作群組以及各\n類別的職務群組，但為了通聯及工作的便利性，內部網路各網段\n應直接互相通聯"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "35. 下列何者「不」是應用系統安全防護的三大核心（AAA）？",
        "options": [
            "Authentication",
            "Authorization",
            "Availability",
            "Accounting"
        ],
        "correct_answer": "Availability"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "36. 關於區塊加密法（Block Cipher），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "區塊加密採用多輪運算",
            "多輪運算中，每輪使用的金鑰都是主金鑰",
            "金鑰長度不一定要跟區塊大小相同",
            "加密演算法與解密演算法應互為反函式"
        ],
        "correct_answer": "多輪運算中，每輪使用的金鑰都是主金鑰"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "37. 若明文為「WE ARE DISCOVERED FLEE AT ONCE」，使用凱撒密碼\n偏移量為 6，密文應為下列何者？",
        "options": [
            "CKGXK JOYIU BKXKJ LRKKG ZUTIK",
            "IQMDQ PUEOA HQDQP RXQQM FAZOQ",
            "OWSJW VAKUG NWJWV XDWWS LGFUW",
            "UCYPC BGQAM TCPCB DJCCY RMLAC"
        ],
        "correct_answer": "CKGXK JOYIU BKXKJ LRKKG ZUTIK"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "38. 關於網站加密協定，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "TLS 1.0 以下的協定版本存在降級攻擊",
            "SSL 與 TLS 1.0 差距相當微小，可視 TLS 為 SSL 標準化的版本",
            "TLS 的優勢在於與應用層協定",
            "TLS 1.3 為目前最新版本的網站加密協定，針對降級攻擊"
        ],
        "correct_answer": "TLS 1.0 以下的協定版本存在降級攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "39. 關於對稱式加密（Symmetric Encryption），下列敘述何者「不」正\n確？",
        "options": [
            "對稱式加密特色為加解密速度快，若使用長金鑰具備相對較高之\n安全性",
            "對稱式加密金鑰管理是重要的課題，若有 N 位使用者，則需\nN×(N-1)金鑰數目",
            "對稱式加密中，金鑰的管理極為重要，為決定安全性之根本之一",
            "對稱式演算法可以驗證檔案所有人身分"
        ],
        "correct_answer": "對稱式加密金鑰管理是重要的課題，若有 N 位使用者，則需\nN×(N-1)金鑰數目"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "40. 關於非對稱式加密（Asymmetric Encryption），下列敘述何者「不」正\n確？",
        "options": [
            "非對稱式加密又稱公私鑰加密，顧名思義具有公鑰與私鑰，公鑰\n可公開，私鑰則須妥善保管",
            "傳送方於傳送時可利用私鑰進行加密，接收方利用公鑰則可驗證\n檔案所有人",
            "公鑰與私鑰為成對存在",
            "若有 N 個使用者，則須 N+1 對金鑰"
        ],
        "correct_answer": "若有 N 個使用者，則須 N+1 對金鑰"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "41. 關於資安事件發生時的緊急應變措施，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "依訂定之緊急應變計畫，實施緊急應變處置，並持續監控與追蹤\n管制",
            "一定要緊急關閉電腦，防止資安事件發生",
            "視資安事件損壞程度啟動備援計畫、異地備援或備援中心等應變\n措施，以防止事件擴大",
            "評估資安事件對業務運作造成之衝擊，並進行損害管制"
        ],
        "correct_answer": "一定要緊急關閉電腦，防止資安事件發生"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "42. 資安事件緊急應變處置最重要目的為下列何者？",
        "options": [
            "用防火牆或網站應用程式防火牆",
            "採用弱掃工具或滲透測試服務驗證是否完成修補",
            "控制受害範圍",
            "立即使用資料復原即可"
        ],
        "correct_answer": "控制受害範圍"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "43. 關於資安事件（Event）與資安事故（Incident）留存紀錄，下列敘述\n何者較「不」正確？",
        "options": [
            "事件與事故都可以進行趨勢分析",
            "發生資安事故時，資安事件可協助分析與處置",
            "都可作為符合法規之證據",
            "資安事故才須留紀錄，資安事件無需留存，以節省成本"
        ],
        "correct_answer": "資安事故才須留紀錄，資安事件無需留存，以節省成本"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "44. 關於事件紀錄，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "組織應制定政策規範紀錄格式，使其保持一致",
            "紀錄應盡量簡要，不應有時間、事件摘要之外的資訊",
            "事件資訊一經紀錄，便不能被任何人修改，以維持其權威性",
            "資安十分複雜，紀錄者只能依個人專業判斷事件等級"
        ],
        "correct_answer": "組織應制定政策規範紀錄格式，使其保持一致"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "45. 關於事件處理的移除或復原，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "根據鑑識分析報告，修補事件成因",
            "根據各種被利用之弱點，盤點其影響程度及範圍",
            "修補後也應盤點確認，以確保修補作業順利",
            "應完成修補避免再度受駭，不可選擇執行系統重建"
        ],
        "correct_answer": "應完成修補避免再度受駭，不可選擇執行系統重建"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "46. 若固定每星期日執行一次完整備份（Full Backup），之後每天會備份\n從上次完整備份到目前所異動的內容，此種備份方式稱為下列何者？",
        "options": [
            "差異備份",
            "增量備份",
            "循環備份",
            "緊急備份"
        ],
        "correct_answer": "差異備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "47. 關於復原點目標（Recovery Point Objective, RPO），下列敘述何者正\n確？",
        "options": [
            "可以忍受多久的業務中斷",
            "資料回復的時間點與資料量無關",
            "以可容許資料損失時間與資料量，進行備份計畫評估",
            "投入資源越多，恢復越慢"
        ],
        "correct_answer": "以可容許資料損失時間與資料量，進行備份計畫評估"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "48. 關於營運持續計畫（Business Continuity Plan, BCP）之目的，下列敘\n述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "營運持續計畫是一套基於業務運行規律的管理要求和規範流程",
            "業務持續性是指企業有應對風險、自動調整和快速反應的能力",
            "將災難造成的影響減少至最小程度，確保業務流程能及時地繼續\n運行",
            "制訂和實施應變計畫，確保在要求的時間內恢復業務流程"
        ],
        "correct_answer": "營運持續計畫是一套基於業務運行規律的管理要求和規範流程"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "49. 關於營運測試，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "平行測試：在實際作業環境中進行測試",
            "完全中斷測試：於備援平台上進行測試",
            "模擬測試：建立模擬環境並於其中測試",
            "結構化排練測試：權責單位各自討論處理方式與可行性"
        ],
        "correct_answer": "模擬測試：建立模擬環境並於其中測試"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "50. 關於災害復原計畫（Disaster Response Planning, DRP）之目的，下列\n敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "將災害造成的影響減少至最小程度",
            "分析災害、安全缺失和服務損失的後果",
            "採取必要的措施來確保業務能正常執行",
            "回復資訊的完整，並確保資訊系統正常運作"
        ],
        "correct_answer": "分析災害、安全缺失和服務損失的後果"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "1. 使用專用帳號及密碼登入 CRM（Customer Relationship\nManagement）系統，主要是基於下列何種原則？",
        "options": [
            "可靠性",
            "可用性",
            "機密性",
            "完整性"
        ],
        "correct_answer": "機密性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "2. 高階管理階層（資安長）在資訊安全管理系統中所展現\n領導與承諾，「不」包含下列何項？",
        "options": [
            "確保建立的資訊安全政策及資訊安全目標，必須\n與組織發展方向相容",
            "整合人員、組織及提供所需的支援，確保資訊安\n全管理系統的要求",
            "向組織內部所有人員說明資訊安全產品的設定",
            "確保資訊安全管理系統達成預期的成效"
        ],
        "correct_answer": "向組織內部所有人員說明資訊安全產品的設定"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "3. 請問資訊安全的定義是下列何項最正確？",
        "options": [
            "保護資訊資產的機密性與完整性",
            "保護資訊資產的完整性與可用性",
            "保護資訊資產的機密性與可用性",
            "保護資訊資產的機密性、完整性與可用性"
        ],
        "correct_answer": "保護資訊資產的機密性、完整性與可用性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "4. 請問下列哪一種攻擊手法，最主要目的是讓合法授權的\n使用者無法使用系統或網路資源？",
        "options": [
            "社交工程",
            "蠕蟲",
            "暴力破解",
            "拒絕服務"
        ],
        "correct_answer": "拒絕服務"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "5. 資訊安全管理系統遵照計畫（Plan）、執行（Do）、檢查\n（Check）及行動（Act）等四個程序，不斷的改進。請\n問「建立及執行管理程序」是屬於下列哪一個程序？",
        "options": [
            "計畫",
            "執行",
            "查核",
            "行動"
        ],
        "correct_answer": "執行"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "6. 下列何者「不」屬於特種個資？",
        "options": [
            "性生活",
            "病歷",
            "健康檢查",
            "指紋"
        ],
        "correct_answer": "指紋"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "7. 關於公務員假借職務上之權力、機會或方法，犯個人資\n料保護法所訂之罪者，加重刑罰的比例為下列何項？",
        "options": [
            "加重其刑至五分之一",
            "加重其刑至四分之一",
            "加重其刑至三分之一",
            "加重其刑至二分之一"
        ],
        "correct_answer": "加重其刑至二分之一"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "8. 關於公務機關未遵守資通安全管理法規定的敘述，下列\n何者正確？",
        "options": [
            "應按其情節輕重，依相關規定按次處新臺幣十萬\n元以上一百萬元以下罰鍰",
            "應按其情節輕重，依相關規定按次處新臺幣三十\n萬元以上五百萬元以下罰鍰",
            "應按其情節輕重，依相關規定予以懲戒或懲處",
            "應按其情節輕重，依相關規定按次處新臺幣三萬\n元以上五十萬元以下罰鍰"
        ],
        "correct_answer": "應按其情節輕重，依相關規定予以懲戒或懲處"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "9. 關於資通安全管理法對於委託機關於委外辦理資通系統\n之建置、維運或資通服務之提供，選任及監督受託者時，\n應注意「適任性查核」的敘述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "應查核有無曾犯洩密罪，或於動員戡亂時期終止\n前，犯內亂罪、外患罪，經判刑確定，或通緝有案\n尚未結案",
            "應查核有無曾犯洩密罪，或於動員戡亂時期終止\n後，犯內亂罪、外患罪，經判刑確定，或通緝有案\n尚未結案",
            "應查核有無曾受到外國政府之利誘、脅迫，從事不\n利國家安全或重大利益情事",
            "應查核有無曾受到大陸地區、香港或澳門政府之利\n誘、脅迫，從事不利國家安全或重大利益情事"
        ],
        "correct_answer": "應查核有無曾犯洩密罪，或於動員戡亂時期終止\n前，犯內亂罪、外患罪，經判刑確定，或通緝有案\n尚未結案"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "10. 當某關鍵基礎設施提供者之核心業務資訊遭受嚴重之洩\n漏時，該關鍵基礎設施提供者就該資通安全事件通報的敘\n述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "知悉資通安全事件後應於一小時內進行資通安全事\n件之通報",
            "通報內容應包含為因應該事件所採取之措施",
            "應於知悉該事件後三十六小時內完成損害控制或復\n原作業",
            "完成損害控制或復原作業候應持續進行事件之調查\n及處理並於二個月內送交調查處理及改善報告"
        ],
        "correct_answer": "完成損害控制或復原作業候應持續進行事件之調查\n及處理並於二個月內送交調查處理及改善報告"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "11. 公務或非公務機關在進行個人資料蒐集時，應明確告知\n當事人事項，請問其告知內容「不」包含下列何項？",
        "options": [
            "個人資料蒐集的目的",
            "個人資料的類別",
            "個人資料儲存方式",
            "個人資料利用的期間與地區"
        ],
        "correct_answer": "個人資料儲存方式"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "12. 下列何者「不」屬於個人資料？",
        "options": [
            "以直接方式識別該個人之資料",
            "以間接方式識別該個人之資料",
            "公司營業據點的地址",
            "個人的出生年月日"
        ],
        "correct_answer": "公司營業據點的地址"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "13. 個人資料保護法主要是保護下列何種隱私？",
        "options": [
            "資訊隱私",
            "身體隱私",
            "決定權隱私",
            "物理空間隱私"
        ],
        "correct_answer": "資訊隱私"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "14. 關於組織所擁有之較常見的資產分類，下列敘述何者錯\n誤？",
        "options": [
            "可區分為資訊類資產",
            "可區分為軟體類資產",
            "可區分為韌體類資產",
            "可區分為硬體類資產"
        ],
        "correct_answer": "可區分為韌體類資產"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "15. 關於實施「資訊分類」作業主要目的之敘述，下列何者最\n正確？",
        "options": [
            "防止儲存在媒體的資訊被經授權的移除",
            "防止儲存在媒體的資訊被經授權的揭露",
            "確保組織重要的資訊受到適切等級的保護",
            "確保公開的資訊受到適切等級的保護"
        ],
        "correct_answer": "確保組織重要的資訊受到適切等級的保護"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "16. 關於資訊資產控管原則，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "關鍵系統設備不需建立備援機制",
            "網路設備不用建立備用系統",
            "個人使用之套裝軟體，其存取權限的賦予，應與使\n用者的角色與職責相符",
            "公開資料未經權責主管之授權核可，禁止複製"
        ],
        "correct_answer": "個人使用之套裝軟體，其存取權限的賦予，應與使\n用者的角色與職責相符"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "17. 通常資訊類的資產分級，可區分為公開、內部使用以及密\n級等三種，關於資訊類資產分級為「密級」之敘述，下列\n何者錯誤？",
        "options": [
            "若流傳至組織外部，不會對組織造成任何有形或無形的傷害\n者",
            "資料外洩可能造成個人與組織之困擾，造成聲譽受損或財務\n損失者",
            "含有病例、醫療、基因、性生活、健康檢查及犯罪前科等之\n個人資料之資訊，僅有經過授權之人員始得存取者",
            "含有可直接或間接識別特定個人之未公開個人資料"
        ],
        "correct_answer": "若流傳至組織外部，不會對組織造成任何有形或無形的傷害\n者"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "18. 關於紙本類之資訊資產保護原則，下列敘述何者最「不」\n正確？",
        "options": [
            "內部使用級之紙本類資訊資產，於保管人員暫時離開座位\n時，不得置於開放空間處",
            "內部使用級之紙本類資訊資產，於保管人員長時間離開座位\n時，應放置於上鎖空間或上鎖櫃並隨時上鎖",
            "密級之紙本類資訊資產，於保管人員暫時離開座位時，得置\n於開放空間處",
            "密級之紙本類資訊資產，於保管人員進出上鎖空間或借用上\n鎖櫃之鑰匙時應作成紀錄"
        ],
        "correct_answer": "密級之紙本類資訊資產，於保管人員暫時離開座位時，得置\n於開放空間處"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "19. 關於資產盤點之執行方式，下列敘述何者最「不」正確？",
        "options": [
            "所有軟體類資產之盤點可藉由軟體掃描工具來輔助執行",
            "所有硬體類資產之盤點可藉由軟體掃描工具來輔助執行",
            "所有資訊類資產之盤點可藉由檔案搜尋工具來輔助執行",
            "所有人員類資產之盤點可藉由組織架構與業務職掌表來輔\n助執行"
        ],
        "correct_answer": "所有硬體類資產之盤點可藉由軟體掃描工具來輔助執行"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "20. 資訊安全管理系統（Information Security Management\nSystem, ISMS）中，電力供應是屬於下列何種資產類\n型？",
        "options": [
            "服務資產",
            "資訊資產",
            "硬體資產",
            "軟體資產"
        ],
        "correct_answer": "服務資產"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "21. 下列敘述何者符合風險移轉？",
        "options": [
            "投保機房火險",
            "建立備援網路系統",
            "停止網路平台交易業務",
            "增加開啟系統權限的簽核流程"
        ],
        "correct_answer": "投保機房火險"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "22. 關於風險評鑑管理程序，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "建立全景係界定風險評鑑範圍",
            "詳細風險評鑑包括風險識別、風險分析與風險評\n估",
            "風險處理若合意，則進入風險接受階段",
            "風險評鑑若不合意，則進入風險溝通階段"
        ],
        "correct_answer": "風險評鑑若不合意，則進入風險溝通階段"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "23. 下列何者的處理方式無法降低風險？",
        "options": [
            "風險避免(Risk avoidance)",
            "風險保留(Risk retention)",
            "風險修改(Risk modification)",
            "風險分擔(Risk sharing)"
        ],
        "correct_answer": "風險保留(Risk retention)"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "24. 為了降低風險，下列何者最「不」是實施風險控制措施\n的考量因素？",
        "options": [
            "法規要求與限制",
            "組織的目標與規範",
            "實施的可能成本",
            "資訊資產類別"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產類別"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "25. 下列何者是「殘餘風險」（Residual Risk）的敘述？",
        "options": [
            "單位可以承受的風險",
            "沒有被識別的風險",
            "已經被識別，但是沒有指定處置方法的風險",
            "執行風險處理措施後，還殘留下來的風險"
        ],
        "correct_answer": "執行風險處理措施後，還殘留下來的風險"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "26. 無人看守設備（Unattended Equipments），如系統主機、\n無人看管的通訊設備，皆存在著可能被錯誤使用、竊取\n的風險。下列何者較「無」關於無人看守設備應注意事\n項？",
        "options": [
            "若為封閉場所，可以加裝門鎖保護",
            "若為開放場所，可以加裝監視器加以監控",
            "加裝滅火器",
            "設定螢幕保護或使用密碼"
        ],
        "correct_answer": "加裝滅火器"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "27. 公司 ERP（Enterprise Resource Planning）系統針對不同\n職務功能給予不同權限的目地，與下列何項關聯性較\n高？",
        "options": [
            "機密性、完整性",
            "可用性、完整性",
            "機密性、可用性",
            "機密性、可用性、完整性"
        ],
        "correct_answer": "機密性、完整性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "28. 門禁卡與機房進出需要特定密碼控制實體出入，是下列\n哪一個目的？",
        "options": [
            "偵測性",
            "指導性",
            "預防性",
            "嚇阻性"
        ],
        "correct_answer": "預防性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "29. 關於特權帳號管理與控制中需要特別注意的項目，下列\n何者錯誤？",
        "options": [
            "特權帳號登入時間、頻繁次數",
            "留下詳細的必要軌跡，每日進行盤點與稽核",
            "使用雙授權的管理機制，增加控制點",
            "避免特權帳號分散，帳號密碼應該共用，便於管\n理"
        ],
        "correct_answer": "避免特權帳號分散，帳號密碼應該共用，便於管\n理"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "30. 以現行科技發展而言，下列何種生物特性較「不」適合\n拿來作為身份鑑別使用？",
        "options": [
            "指紋",
            "虹膜",
            "臉部特徵",
            "身高"
        ],
        "correct_answer": "身高"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "31. 關於生物辨識錯誤型態的敘述，下列何者正確？",
        "options": [
            "錯誤接受",
            "交叉錯誤率",
            "對存取控制來說第一型錯誤發生時比第二型錯誤\n嚴重",
            "視網膜與虹膜辨識的 CER 最高"
        ],
        "correct_answer": "交叉錯誤率"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "32. 如附圖所示，使用帳號及通關密碼（Password）來登入\n資訊系統，為了確保安全起見，必須採取何項措施？",
        "options": [
            "(1)、(2)、(3)",
            "(1)、(2)、(4)",
            "(1)、(3)、(4)",
            "(2)、(3)、(4)"
        ],
        "correct_answer": "(1)、(2)、(4)"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "33. 關於 AD（Active Directory）與 LDAP（Light-weighted\nData Access Protocol）兩者比較的敘述，下列何者正\n確？",
        "options": [
            "AD 是用來交談的協議，也就是目錄資料的協議\n規範",
            "LDAP 是一目錄服務，通過 IP 協議提供訪問控制\n和維護分布式資訊",
            "AD 網域的基本物件包含了 Domain Controllers、\nComputers、Builtin、Users",
            "LDAP 提供唯讀型網域控制站的網域控制站角色"
        ],
        "correct_answer": "AD 網域的基本物件包含了 Domain Controllers、\nComputers、Builtin、Users"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "34. 某位安全性分析師負責整合企業的單一登入（Single\nSign-On, SSO）解決方案，解決方案需要採用開放性的\n標準，並且在許多不同網頁應用程式間交換認證及授權\n訊息，下列何者為分析師最應提出的建議方案？",
        "options": [
            "RADIUS",
            "SAML",
            "TACACS +",
            "XTACACS"
        ],
        "correct_answer": "SAML"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "35. 公司的簽到系統是採用動態行為特徵「簽名辨識」（在\n電子筆上加裝感應器），但某日員工 Alex 因為慣用右手\n受傷，改用左手簽名，卻一樣可以通過辨識簽到系統，\n請問安全管理人員得知此狀況後，該如何處理？",
        "options": [
            "將簽到系統的敏感度調高，以降低錯誤拒絕率",
            "將簽到系統的敏感度調低，以提高錯誤拒絕率",
            "將簽到系統的敏感度調高，以降低錯誤接受率",
            "將簽到系統的敏感度調低，以提高錯誤接受率"
        ],
        "correct_answer": "將簽到系統的敏感度調高，以降低錯誤接受率"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "36. 關於密碼學（Cryptography）所能達成之主要目的，下列\n何項錯誤？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "不可否認性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "37. 關於金鑰生命週期管理（Key Management Lifecycle），於\n儲存階段之最佳實務的敘述，下列何項錯誤？",
        "options": [
            "金鑰不應以明文形式",
            "金鑰若留存於系統記憶體",
            "金鑰離線儲存須以「金鑰加密密鑰」",
            "金鑰應儲存於密碼庫"
        ],
        "correct_answer": "金鑰若留存於系統記憶體"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "38. 量子電腦運算（Quantum Computing）技術日益成熟，其\n對於現代密碼學影響的敘述，下列何項錯誤？",
        "options": [
            "非對稱密碼學",
            "對稱式密碼學",
            "後量子密碼學",
            "CRYSTALS-Kyber, FALCON, Classic McEliece 皆為\n後量子密碼學演算法"
        ],
        "correct_answer": "對稱式密碼學"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "39. 附圖為 Kerberos 的簡略認證過程，圖中使用者取得的二個票證（Tickets），依序分別為下列何種票證？",
        "options": [
            "Ticket-granting Ticket",
            "Service Ticket",
            "Master Ticket",
            "Client Ticket"
        ],
        "correct_answer": "Ticket-granting Ticket"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "40. 下列何種機制「不」可用於加密及解密?",
        "options": [
            "AES",
            "DES",
            "RSA",
            "MD5"
        ],
        "correct_answer": "MD5"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "41. 關於安全事件管理的敘述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "藉由完整的資安管理制度密切掌握重要服務的日\n誌現況",
            "良好的安全資訊與事件管理機制應達到法規遵循\n以及威脅管理兩個主要目標",
            "風險矩陣:定義事件類別風險係數及設備服務重\n要性賦予資產價值",
            "OSSIM 是一個常見商業化之安全資訊管理系統"
        ],
        "correct_answer": "OSSIM 是一個常見商業化之安全資訊管理系統"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "42. 依據「 資通安全事件通報及應變辦法」，主管機關於接\n獲通報後，若判定為 1 級或 2 級事件，應於幾小時內完\n成審核？",
        "options": [
            "2 小時",
            "4 小時",
            "8 小時",
            "12 小時"
        ],
        "correct_answer": "8 小時"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "43. 常常聽到不同設備集中管理的資安事件整合系統\nSIEM，SIEM 的原文為下列何項？",
        "options": [
            "Security Information and Event Management",
            "System Incident and Escalation Management",
            "Server Integration and Event Management",
            "System Integration and Escalation Management"
        ],
        "correct_answer": "Security Information and Event Management"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "44. 若為重大資訊安全事件，於處理完畢且獲得妥善控制\n後，為落實預防管理及確保資訊安全事件不再重複發\n生，必須研析問題發生之原因，該由下列何者指派專人\n召集相關單位召開資訊安全事件檢討會議？",
        "options": [
            "資安事件處理小組組長",
            "資訊安全工程師",
            "資訊安全長",
            "資安稽核組長"
        ],
        "correct_answer": "資訊安全長"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "45. 關於企業組織遭遇 DoS 或 DDoS 攻擊的常見特徵，下\n列何者錯誤？",
        "options": [
            "網路頻寬滿載",
            "網通設備或防火牆不堪負載",
            "電腦與伺服器作業系統或服務超載",
            "網站內容只有影片無法播放"
        ],
        "correct_answer": "網站內容只有影片無法播放"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "46. 公司採單次租賃方式建立熱備援測試站點，並定期進行\n災害復原計畫測試，每次測試完成後，在離開測試的熱\n備援站點前，應先確定下列何項活動？",
        "options": [
            "執行管理審查會議，提供測試建議報告給供應商",
            "確定測試中殘餘的風險與需修正的步驟",
            "清理熱備援站點內公司的所有測試資料",
            "執行根本原因分析，確定測試評估報告"
        ],
        "correct_answer": "清理熱備援站點內公司的所有測試資料"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "47. 下列何種情況，最應該建立線上即時備援系統？",
        "options": [
            "承諾客戶須提供 7*24*365 的不中斷線上平台服\n務",
            "公司資安目標要求，非電信商因素網路中斷不可\n超過 2 小時",
            "營運衝擊分析結果，ERP 系統評估為具有高衝擊\n性",
            "風險評估結果，防火牆被列入高風險項目"
        ],
        "correct_answer": "承諾客戶須提供 7*24*365 的不中斷線上平台服\n務"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "48. 營運持續的過程中，在（甲）備援中心將重要服務回復\n至最低可接受水準，與最後於（乙）原地重建之階段。\n其重啟服務順序應為下列何項？",
        "options": [
            "",
            "",
            "",
            ""
        ],
        "correct_answer": ""
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "49. 下列何者是組織建立備援機制的首要步驟？",
        "options": [
            "建立相關備援機制的政策",
            "建立多個位於不同地點的機房",
            "購置最新的網路安全設備",
            "購置最新的主機監視系統"
        ],
        "correct_answer": "建立相關備援機制的政策"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "50. 下列何者「不」是營運持續性的相關用語？",
        "options": [
            "交叉錯誤率",
            "營運衝擊分析",
            "復原時間目標",
            "最大可容忍中斷時間"
        ],
        "correct_answer": "交叉錯誤率"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "1. 下列 OSI 模型層次，何者定義 IPSec 協定？",
        "options": [
            "資料鏈結層",
            "傳輸層",
            "會議層",
            "網路層"
        ],
        "correct_answer": "網路層"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "2. 「攻擊者利用網站的漏洞把惡意程式腳本注入到網頁內，當使用者瀏\n覽其網頁時，將會執行網頁內注入的惡意程式碼，可能造成 Cookie\n資料被竊取、Session 連線被劫持或釣魚欺騙等攻擊。」請問上述屬\n於下列何種攻擊方法？",
        "options": [
            "安全性設定疏失",
            "身分驗證功能缺失",
            "跨網站偽造請求",
            "跨站指令碼攻擊"
        ],
        "correct_answer": "跨站指令碼攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "3. 下列何者為 L7 layer Firewall？",
        "options": [
            "Antivirus",
            "WAF",
            "IPS",
            "IDS"
        ],
        "correct_answer": "WAF"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "4. 下列何者為探測通訊埠（Port）的軟體？",
        "options": [
            "Appscan",
            "Nmap",
            "Burp Suite",
            "Telnet"
        ],
        "correct_answer": "Nmap"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "5. 請問下列何種工具常被用來建立 Backdoor？",
        "options": [
            "telent",
            "ipconfig",
            "NC",
            "cat"
        ],
        "correct_answer": "NC"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "6. 下列何者為輕型目錄存取協定（Lightweight Directory Access Protocol,\nLDAP）較常使用之通訊埠（Port）？",
        "options": [
            "311",
            "123",
            "389",
            "390"
        ],
        "correct_answer": "389"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "7. 有心人士將電腦網卡設定為混雜模式，再加上由網路上下載網路監看\n（Sniffing）工具（如：Wireshark），就可以側錄到下列何種應用協定\n的密碼封包？",
        "options": [
            "IPSec",
            "PGP",
            "HTTPS",
            "Telnet"
        ],
        "correct_answer": "Telnet"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "8. 欲將外部網路（Internet）建立連線至內部網路（Intranet），採用下列\n何種連線方式，單一使用者可以較安全連接至某個私人網路？",
        "options": [
            "WAF",
            "SSD",
            "VPN",
            "PBX"
        ],
        "correct_answer": "VPN"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "9. 某公司管理人員正在診斷 VPN 的安全性問題，附圖為其截取到的部\n份 VPN 封包，請問這家公司使用下列何種 VPN 通道協定？",
        "options": [
            "OpenVPN",
            "IPSec VPN",
            "SSL VPN",
            "PPTP VPN"
        ],
        "correct_answer": "PPTP VPN"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "10. 某組織內部新購置了 100 部個人電腦與伺服器，為了資訊安全考量，\n在內部安裝 WSUS（Windows Server Update Services）伺服器，以利\n管控個人電腦與伺服器的修補更新狀態，另外為了提高防毒效率，也\n分別為內部個人電腦安裝 A 牌防毒軟體、伺服器安裝 B 牌防毒軟\n體，內部網路亦加裝了入侵偵測系統。某日 MIS 發現該組織內部敏\n感資料外洩，經調查分析後發現組織內部之所有個人電腦與伺服器均\n在短短的 5 分鐘之內，遭受同一支惡意程式植入，請問下列何者為較\n可能之發生原因？",
        "options": [
            "入侵偵測系統遭入侵派送惡意程式",
            "WSUS",
            "伺服器防毒軟體失效並感染個人電腦",
            "個人電腦防毒軟體失效並感染伺服器"
        ],
        "correct_answer": "WSUS"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "11. 下列何者「不」是 Windows 執行檔？",
        "options": [
            "COM",
            "ELF",
            "BAT",
            "EXE"
        ],
        "correct_answer": "ELF"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "12. 下列何者「不」是作業系統更新所使用的指令？",
        "options": [
            "wuauclt",
            "apt-get",
            "update",
            "yum"
        ],
        "correct_answer": "update"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "13. 下列何種惡意程式會寄生或附著在別的電腦程式、文件檔案裡面？",
        "options": [
            "蠕蟲",
            "電腦病毒",
            "木馬程式",
            "後門程式"
        ],
        "correct_answer": "電腦病毒"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "14. 關於儲存媒體之報廢與處理方式，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "針對具機敏性之儲存媒體，當發生同位元檢查錯誤，或已達使用\n期限時，應由管理人員依據其特性進行銷毀",
            "備份媒體需報廢時，應將媒體置於開放區域以利報廢作業",
            "無法使用之儲存媒體經適當之銷毀後，即可依照進行資產報廢",
            "為防範機敏性資料外洩，所有不再使用的儲存媒體應施以適當破\n壞，方式包含搗碎、焚毀及邏輯性之破壞，以確保儲存媒體無法\n讀取或使用"
        ],
        "correct_answer": "備份媒體需報廢時，應將媒體置於開放區域以利報廢作業"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "15. 在其他備份環境與條件相同情況下，下列何者備份方式，其還原時速\n度最慢？",
        "options": [
            "完整備份",
            "差異備份",
            "增量備份",
            "選擇式備份"
        ],
        "correct_answer": "增量備份"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "16. 「將備份資料採取批次處理方式，進行電子傳輸至備用站點。」請問\n上述屬於下列何種作法？",
        "options": [
            "遠端電子備份",
            "遠端日誌",
            "遠端控制",
            "增量備份"
        ],
        "correct_answer": "遠端電子備份"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "17. 關於查看網頁事件記錄檔時，會看到 HTTP 狀態代碼段中找不到原始\n 111 年度初級資訊安全工程師能力鑑定試題\n科目 2：資訊安全技術概論\n考試日期：111 年 05 月 28 日 第 4 頁，共 10 頁\n 4\n碼檔案，下列何者為事件記錄檔中看到找不到原始碼的實際錯誤代\n碼？",
        "options": [
            "202",
            "404",
            "505",
            "909"
        ],
        "correct_answer": "404"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "18. 請查看附圖的事件記錄檔並回答問題。下列防火牆的規則中，哪一條\n內容可防範此種攻擊？",
        "options": [
            "不允許從外部連接到內部 DNS UDP 53",
            "允許 UDP 53 從 DNS 服務器到外部",
            "不允許 TCPCS 從二級或 ISP 服務器到 DNS 服務器",
            "阻止所有 TCP 流量"
        ],
        "correct_answer": "不允許從外部連接到內部 DNS UDP 53"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "19. 請問若某公司，將存有機密性資料系統的日誌，以 Syslog 的方式透\n過網際網路（Internet）傳輸到 30 公里之外的異地備援機房，請問就\n安全的考量上來說，下列議題，何者最需優先處理？",
        "options": [
            "備援機房的進出管理",
            "日誌審查",
            "傳輸過程的加密/保護",
            "30 公里的距離過遠"
        ],
        "correct_answer": "傳輸過程的加密/保護"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "20. 下列何者「不」是常見的雲端運算的部署模式？",
        "options": [
            "公有",
            "私有",
            "自由",
            "混合"
        ],
        "correct_answer": "自由"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "21. 關於行動裝置中安全的使用軟體，請問下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "只在官方、原廠網站或可信任來源下載合法軟體",
            "將手機進行越獄",
            "安裝軟體前，確認軟體所需權限與軟體功能相符",
            "當軟體出現版本更新時，應評估後下載更新"
        ],
        "correct_answer": "將手機進行越獄"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "22. 請問下列何者「並非」行動裝置上唯一識別號嗎？",
        "options": [
            "通用唯一識別碼",
            "國際移動用戶識別碼",
            "國際移動設備識別碼",
            "國際基頻版本識別碼"
        ],
        "correct_answer": "國際基頻版本識別碼"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "23. 附圖中，只有節點 N5 具備有向外連網能力，其他節點皆必須透過節\n點 N5 才能與外界進行網際網路連結，請問當節點 N5 為絕對安全的\n情況下，哪個節點消失時對整體網路的影響最小？",
        "options": [
            "N1",
            "N2",
            "N3",
            "N4"
        ],
        "correct_answer": "N2"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "24. Linux 作業系統中，下列何者用於儲存使用者帳號密碼之雜湊\n（Hash）檔案？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(C)"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "25. 請問下列何種工具主要可用來攻擊或竊取 Windows credentials？",
        "options": [
            "NMAP",
            "Aircrack-ng",
            "Burp Suite",
            "Minikatz\n(E)一律給分"
        ],
        "correct_answer": null
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "26. 在 OWASP Top 10 2021 中，其 A6 項目說明使用含有已知漏洞的元\n件。而在軟體開發時，為減少 A6 項目的發生，下列何種作法較佳？",
        "options": [
            "限制可以使用的元件",
            "使用強的加密演算法",
            "使用入侵防禦系統",
            "限制使用的網路埠"
        ],
        "correct_answer": "限制可以使用的元件"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "27. 下列何者「不」屬於滲透測試之手段？",
        "options": [
            "社交攻擊",
            "密碼破解",
            "弱點掃描",
            "分散式服務阻斷攻擊"
        ],
        "correct_answer": "分散式服務阻斷攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "28. 在駭客工具中，常見到中國菜刀（China Chopper）或相似工具，其主\n要手法為下列何者？",
        "options": [
            "通過向網站提交一句簡短的程式碼，來達到向伺服器插入木馬，\n並最後獲取 webshell",
            "針對網站，建立一個連接，以很低的速度發包，並保持住這個連\n接不斷開，最後將可用的連線佔滿",
            "客戶使用主機 M 訪問並登錄合法網站 webA 後，再去訪問惡意\n網站 webB，然後惡意網站 webB 冒充該客戶透過使用者主機 M\n去向網站 webA 發起請求",
            "使用不安全的反序列化漏洞，利用遠端執行任意程式碼進行注入\n攻擊"
        ],
        "correct_answer": "通過向網站提交一句簡短的程式碼，來達到向伺服器插入木馬，\n並最後獲取 webshell"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "29. 小忍想發送秘密訊息給合作夥伴，為了保護這些消息，他使用下列何\n種的技術，可在普通消息中隱藏秘密消息，通過隱蔽性提供安全性？",
        "options": [
            "RSA",
            "Public key cryptography\n 111 年度初級資訊安全工程師能力鑑定試題\n科目 2：資訊安全技術概論\n考試日期：111 年 05 月 28 日 第 7 頁，共 10 頁\n 7",
            "Encryption",
            "Steganography"
        ],
        "correct_answer": "Steganography"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "30. 請問撰寫安全程式碼，可參考下列何項資料？",
        "options": [
            "NIST SP 800 系列",
            "FIPS 系列",
            "ISO 27000 系列國際標準",
            "OWASP 指南"
        ],
        "correct_answer": "OWASP 指南"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "31. 「系統管理員將所有稽核日誌存放於另一台獨立的日誌伺服器（Log\nServer），並由非管理系統之人員管理該伺服器。」下列何者為其最重\n要的目的？",
        "options": [
            "強化機密性",
            "保護日誌",
            "避免 SQL Injection 攻擊",
            "降低分析資安事故的時間"
        ],
        "correct_answer": "保護日誌"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "32. 下列何者屬於網頁攻擊手法？（1）SQL Injection、（2）Parameterized\nQuery、（3）Cross-Site Request Forgery、（4）Cross-Site Scripting",
        "options": [
            "",
            "",
            "",
            ""
        ],
        "correct_answer": ""
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "33. 要防禦（Cross-Site Scripting, XSS），下列何者最有效？",
        "options": [
            "過濾輸入參數長度",
            "過濾輸出頁面",
            "以黑名單過濾輸入參數",
            "以白名單過濾輸入參數"
        ],
        "correct_answer": "以白名單過濾輸入參數"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "34. 請問反組譯器（Disassemblers）、除錯器（Debuggers）和反編譯器\n（Decompilers）主要可用來判斷與檢查下列何種程式碼的弱點？",
        "options": [
            "注入缺失",
            "缺乏逆向工程",
            "跨網站指令碼",
            "不安全的物件參考"
        ],
        "correct_answer": "缺乏逆向工程"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "35. 下列何種「不」是企業作為大量資料備份用途之儲存媒體？",
        "options": [
            "SD Memory Card",
            "LTO Tape",
            "Disk Array",
            "Tape Library"
        ],
        "correct_answer": "SD Memory Card"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "36. 「封包來源端 IP 與目的端 IP 相同的攻擊。」屬於下列何種攻擊方\n法？",
        "options": [
            "Smurf Attack",
            "Land Attack",
            "UDP Flood Attack",
            "ICMP Flood Attack"
        ],
        "correct_answer": "Land Attack"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "37. 關於「駭客入侵，獲得存取權限階段」，下列敘述何者較「不」正\n確？",
        "options": [
            "為駭客真正入侵的時期，屬於滲透階段",
            "使用工具探索或掃描該組織有哪些主機、IP 或服務",
            "手法包括緩衝區溢位、攔截及密碼破解等",
            "可以獲取應用程式等級"
        ],
        "correct_answer": "使用工具探索或掃描該組織有哪些主機、IP 或服務"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "38. 關於 Cross-Site Scripting，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "置換網頁的對話框",
            "取得瀏覽者的 Cookie",
            "下載網頁原始程式碼",
            "強迫轉址"
        ],
        "correct_answer": "下載網頁原始程式碼"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "39. 下列何種語言為 Cross-Site Scripting 攻擊主要使用的語言？",
        "options": [
            "Java",
            "Javascript",
            "C++",
            "C"
        ],
        "correct_answer": "Javascript"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "40. 下列何種作法與保護資料機密性較「無」直接相關？",
        "options": [
            "將資料複製成數個副本，放在不同的儲存媒體",
            "將資料進行加密",
            "將資料拆分成不同片段交由不同人分持",
            "將資料設定特定權限，只有被授權的人才可開啟"
        ],
        "correct_answer": "將資料複製成數個副本，放在不同的儲存媒體"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "41. 「消費者使用應用程式，但並不掌控作業系統、硬體或運作的網路基\n礎架構」，請問上述屬於下列何種服務之定義？",
        "options": [
            "PaaS",
            "IaaS",
            "QaaS",
            "SaaS"
        ],
        "correct_answer": "SaaS"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "42. 在 Linux 系統中，下列何檔案存放了「使用者的登入歷史紀錄」？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(B)"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "43. 關於行動裝置的安全使用方式，請問下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "只在可信任來源下載應用程式，如：Google Play、Apple Store",
            "即時通訊軟體",
            "收到訊息中含有連結網址時，仍要提防是否有危險性",
            "安裝防毒軟體並定期更新病毒碼"
        ],
        "correct_answer": "即時通訊軟體"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "44. 下列何者攻擊「不」屬於第七層攻擊？",
        "options": [
            "SQL Injection",
            "Command Injection",
            "Cross Site Scripting",
            "SSL Hijacking"
        ],
        "correct_answer": "SSL Hijacking"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "45. 下列何者「不」是 SSH 所使用的密碼學技術？",
        "options": [
            "對稱加密",
            "非對稱加密",
            "金鑰雜湊訊息鑑別碼",
            "三重資料加密演算法"
        ],
        "correct_answer": "三重資料加密演算法"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "46. 關於入侵檢測系統（Intrusion-Detection System, IDS），下列敘述何者\n「不」正確？",
        "options": [
            "需定期更新特徵碼",
            "可阻擋偽造 IP 之攻擊",
            "不會因設備異常導致網路環境異常",
            "可完整紀錄流量特徵"
        ],
        "correct_answer": "可阻擋偽造 IP 之攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "47. 關於連線劫持（Session Hijacking），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "指攻擊者繞過驗證機制直接劫持了受害目標的 Session",
            "Session 是指兩個或多個通信設備之間，或設備與用戶之間的臨\n時交互信息",
            "Session 是一種用於存儲多個頁面的資訊",
            "惡意使用者冒用受害目標的 Session 進行網路存取活動，活動可\n以是金錢交易、資料竄改"
        ],
        "correct_answer": "Session 是一種用於存儲多個頁面的資訊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "48. 關於中間人攻擊（Man-In-The-Middle Attack, MITM），下列敘述何者\n「不」正確？",
        "options": [
            "屬於網路竊聽分類的一種攻擊形式",
            "攻擊者會將自己穿插到兩者受害目標之間",
            "可攔截受害目標雙方間的通訊資訊",
            "若受害目標雙方的連線有做加密則無法實現中間人攻擊"
        ],
        "correct_answer": "若受害目標雙方的連線有做加密則無法實現中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "49. 下列何者為超文本傳輸安全協定（HTTPS）較常使用之通訊埠\n（Port）？",
        "options": [
            "22",
            "25",
            "80",
            "443"
        ],
        "correct_answer": "443"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "50. 關於物聯網設備的安全使用方式，請問下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "將預設密碼改為高強度密碼",
            "使用 Telnet 進行遠端連線控制",
            "定期進行韌體更新",
            "對物聯網設備定期進行掃描"
        ],
        "correct_answer": "使用 Telnet 進行遠端連線控制"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "1. 「有人假冒大學電算中心人員，打電話向你詢問，並騙取你的帳號密\n碼。」請問上述屬於下列何種攻擊法？",
        "options": [
            "社交工程",
            "垃圾桶攻擊法",
            "中間人攻擊法",
            "後門攻擊法"
        ],
        "correct_answer": "社交工程"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "2. 組織已開始著手進行資訊資產之盤點、建立清冊，並實施風險評鑑作\n業，請問此作業屬於 PDCA 循環之何者階段？",
        "options": [
            "P",
            "D",
            "C",
            "A"
        ],
        "correct_answer": "D"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "3. 下列何者為國際上受到業界認可，並可驗證的資訊安全管理系統\n（Information Security Management System, ISMS）標準？",
        "options": [
            "ISO 9001",
            "ISO 27000",
            "ISO 27001",
            "ISO 27002"
        ],
        "correct_answer": "ISO 27001"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "4. 下列何者「不」是風險評鑑過程中主要的活動？",
        "options": [
            "風險鑑別",
            "風險分析",
            "風險處理",
            "風險評估"
        ],
        "correct_answer": "風險處理"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "5. 下列何者「不」屬於威脅來源之一？",
        "options": [
            "天然災害",
            "憤怒的員工",
            "未經授權存取機密資料",
            "程式的瑕疵"
        ],
        "correct_answer": "程式的瑕疵"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "6. 使用 Wireshark 工具，主要可能影響資訊安全中的何種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "完整性",
            "真確性"
        ],
        "correct_answer": "機密性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "7. 下列何種資訊設備較「無法」從網路層進行存取控制以限制合法的來\n源？",
        "options": [
            "DLP",
            "DNS",
            "Firewall",
            "Switch"
        ],
        "correct_answer": "DLP"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "8. 在 Linux 作業系統中，下列何者「不」為檔案存取權限的分類？",
        "options": [
            "可寫",
            "可讀",
            "可執行",
            "測試"
        ],
        "correct_answer": "測試"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "9. 下列何者「不」是建立高安全強度密碼的原則？",
        "options": [
            "密碼需定期變更",
            "設定複雜度高的密碼，如包含英文字母大小寫、數字及特殊符號",
            "密碼應可立即變更",
            "密碼長度越長越好"
        ],
        "correct_answer": "密碼應可立即變更"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "10. 最近無線網路的安全備受重視，請問在無線網路相關協定中，下列何\n項協定的規範內容與身份認證與安全機制有關？",
        "options": [
            "802.11n",
            "802.11a",
            "802.11ac",
            "802.11i"
        ],
        "correct_answer": "802.11i"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "11. 使用指紋或是掌紋來辨識身份，屬於下列何種身份認證方式？",
        "options": [
            "所知之事",
            "所持之物",
            "所具之形－靜態特徵",
            "所具之形－動態特徵"
        ],
        "correct_answer": "所具之形－靜態特徵"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "12. 依據「資通安全事件通報及應變辦法」，主管機關於接獲通報後，若\n判定為 3 級或 4 級事件，應於幾小時內完成審核？",
        "options": [
            "2 小時",
            "4 小時",
            "8 小時",
            "12 小時"
        ],
        "correct_answer": "2 小時"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "13. 下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "RTO 時間越長，代表可容忍系統無法使用時間越長",
            "RPO 的時間點要求越遠，代表可允許之資料備份週期越長",
            "RPO 的時間點要求越遠，代表可允許之資料備份週期越短",
            "MTPD 時間越長，代表可容忍系統無法使用時間越長"
        ],
        "correct_answer": "RPO 的時間點要求越遠，代表可允許之資料備份週期越短"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "14. 常見的磁碟陣列（Redundant Array of Independent Disks, RAID）中，\nRAID5 可以容忍同時幾顆硬碟損毀？",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "correct_answer": "1"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "15. 關於個人資料保護，下列何者為「不」可直接識別個人資料？",
        "options": [
            "身分證統一編號",
            "出生年月日",
            "護照號碼",
            "指紋"
        ],
        "correct_answer": "出生年月日"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "16. 下列何者「不」是保護智慧財產權的適當做法？",
        "options": [
            "向知名且信譽良好的店家購買電腦軟體",
            "從網路下載破解版的軟體",
            "制訂保護智慧財產權的政策",
            "定期審查是否僅安裝經授權的軟體"
        ],
        "correct_answer": "從網路下載破解版的軟體"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "17. 下列何者「不」在著作權的保護範圍內？",
        "options": [
            "自創音樂",
            "小說創作",
            "公文內容",
            "攝影作品"
        ],
        "correct_answer": "公文內容"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "18. 下列何種為個人資料保護法中所定義的特種個人資料？",
        "options": [
            "離婚身份",
            "犯罪前科",
            "住家電話",
            "銀行負債情形"
        ],
        "correct_answer": "犯罪前科"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "19. 關於營運持續計畫（Business. Continuity Planning, BCP），下列敘述何\n者較「不」正確？",
        "options": [
            "詳細規劃啟動條件",
            "應讓營運計畫小組人員接受教育訓練，確保計畫過程無慮",
            "無需太多人知曉計畫內容，避免備援地點外洩",
            "需有明確的復原程序及復原時間"
        ],
        "correct_answer": "無需太多人知曉計畫內容，避免備援地點外洩"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "20. 下列何者為資訊安全資產清冊製作及維持的主要目的？",
        "options": [
            "方便帳務管理",
            "適切的保護資產",
            "對於財產價值的管理",
            "便於資訊備份"
        ],
        "correct_answer": "適切的保護資產"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "21. 關於自然人憑證，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "使用非對稱式演算法產生金鑰對",
            "簽驗章和加解密是使用同一組金鑰對",
            "目前自然人憑證設有有效期，但可以展延",
            "透過自然人憑證進行簽章時，被簽章之資料無長度限制"
        ],
        "correct_answer": "簽驗章和加解密是使用同一組金鑰對"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "22. 一般而言，公開公鑰會透過憑證管理中心發行公開憑證來傳遞，對於\n仍在有效期內，卻因為某些因素造成憑證廢止的情形，可以透過下列\n何項協定來查詢？",
        "options": [
            "Online Certificate Status Protocol",
            "Online Certificate Register Protocol",
            "Online Certificate Revoke Protocol",
            "Certificate Transmit Protocol"
        ],
        "correct_answer": "Online Certificate Status Protocol"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "23. 在資訊安全管理系統（Information Security Management System,\nISMS）中定義並進行資訊資產分級，下列何者最適合納入評估面\n向？",
        "options": [
            "資訊資產的變現金額",
            "資訊資產的折舊",
            "資訊資產的流動性",
            "資訊資產的機敏性"
        ],
        "correct_answer": "資訊資產的機敏性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "24. 關於資訊資產的分級，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "透過資訊資產分級，可讓資產受到適當程度的保護，也可以兼顧\n資安執行成本",
            "依照各類資產所具有之機密性、完整性、可用性對該資產之價值\n進行評估",
            "公司公開教育訓練手冊和主管的電腦檔案，兩者的價值不同，應\n投入相同保護資源",
            "為確保資產被系統性管理，可透過資產編號、條碼等方式來進行\n分類標示"
        ],
        "correct_answer": "公司公開教育訓練手冊和主管的電腦檔案，兩者的價值不同，應\n投入相同保護資源"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "25. 通用漏洞評分系統（Common Vulnerability Scoring System, CVSS）是\n一個可衡量漏洞嚴重程度的公開標準。CVSSv3 以基本指標群（Base\nmetric group）、暫時指標群（Temporal metric group）及環境指標群\n（Environmental metric group）等 3 個群組來進行判斷。關於基本指\n標群，下列何者「不」是其考量因素？",
        "options": [
            "機密性衝擊",
            "攻擊途徑",
            "攻擊複雜度",
            "可靠性衝擊"
        ],
        "correct_answer": "可靠性衝擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "26. 關於日誌與監控作業，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "日誌應記錄使用者活動、異常，並且依法定要求的時間保存",
            "系統日誌為避免外洩，應在發生資安事件時才查詢，平日不應存\n取",
            "日誌應避免可被該系統管理人員修改",
            "資訊處理系統、網路設備的鐘訊，應與議定的準確時間來源同步"
        ],
        "correct_answer": "系統日誌為避免外洩，應在發生資安事件時才查詢，平日不應存\n取"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "27. 下列何者「無法」加強使用者權限管理？",
        "options": [
            "強制要求密碼的複雜度",
            "審查權限變更紀錄",
            "審查存取權限",
            "特權帳號審查"
        ],
        "correct_answer": "強制要求密碼的複雜度"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "28. 關於系統安全性中，IETF（Internet Engineering Task Force）制定的\nAAA 協定，下列何者定義主要說明認證機制？",
        "options": [
            "Applicability",
            "Authentication",
            "Authorization",
            "Accounting"
        ],
        "correct_answer": "Authentication"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "29. 公司將資訊系統的資料進行備份，最主要是為了保護資訊安全中的何\n種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "完整性",
            "真確性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "30. 為了確保資訊依其對組織之重要性，受到適切等級的保護，下列何者\n「不」為其控制要求？",
        "options": [
            "資訊之分級",
            "資訊之標示",
            "資訊之處置",
            "資訊之統計"
        ],
        "correct_answer": "資訊之統計"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "31. 為強化身份認證機制，我們常會使用雙因素認證機制，下列何種組合\n並「不」屬於雙因素認證的定義？",
        "options": [
            "密碼",
            "RFID 感應卡+自然人憑證 IC 卡",
            "自然人憑證 IC 卡+指紋",
            "指紋+密碼"
        ],
        "correct_answer": "RFID 感應卡+自然人憑證 IC 卡"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "32. 智慧財產權（Intellectual Property Rights）是指由人類思想、智慧、創\n作而產生具有財產價值的產物。下列何者「不」屬於智慧財產權？",
        "options": [
            "肖像權",
            "專利權",
            "著作權",
            "軟體版權"
        ],
        "correct_answer": "肖像權"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "33. 下列何者「不」是組織在實作資訊安全營運持續時的必要做法？",
        "options": [
            "任命有經驗及能力可處理事故的人員",
            "制定營運持續計畫和災害復原的程序",
            "確保不利於組織情況的災害不會發生",
            "以文件化記錄營運持續的過程和結果"
        ],
        "correct_answer": "確保不利於組織情況的災害不會發生"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "34. 下列何種人員負責風險評鑑後風險處理與殘餘風險結果的核可？",
        "options": [
            "資產擁有者",
            "風險擁有者",
            "設備擁有者",
            "資料擁有者"
        ],
        "correct_answer": "風險擁有者"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "35. 下列何種技術最常被拿來作為檔案完整性（Integrity）的檢查使用？",
        "options": [
            "ECC",
            "SHA2",
            "RSA",
            "AES"
        ],
        "correct_answer": "SHA2"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "36. 依據資通安全事件通報及應變辦法所訂定的資安事件影響等級，共分\n為幾種等級？",
        "options": [
            "3 級",
            "4 級",
            "5 級",
            "6 級"
        ],
        "correct_answer": "4 級"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "37. 請問資通安全管理法的何項子法，有定義資通系統防護基準要求？",
        "options": [
            "資通安全事件通報及應變辦法",
            "資通安全情資分享辦法",
            "公務機關所屬人員資通安全事項獎懲辦法",
            "資通安全責任等級分級辦法"
        ],
        "correct_answer": "資通安全責任等級分級辦法"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "38. 資訊安全管理系統（Information Security Management System, ISMS）\n採用 PDCA 循環的概念，下列何者「不」包含在此流程中？",
        "options": [
            "高階管理審查會議",
            "業務達成率審查",
            "內部稽核執行",
            "災難復原計畫演練"
        ],
        "correct_answer": "業務達成率審查"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "39. 關於歐盟一般資料保護規範（General Data Protection Regulation,\nGDPR），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "GDPR 規範僅限歐盟當地企業及組織",
            "GDPR 主要目標為取回個人對個資的控制權",
            "若違反 GDPR 規定的義務內容，僅會受到名譽上的損害，並無\n任何罰款",
            "保護的個資範圍不包含線上定位資料"
        ],
        "correct_answer": "GDPR 主要目標為取回個人對個資的控制權"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "40. 關於資產分類分級，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "可以依照資訊安全三大指標 CIA 進行分類",
            "大致上可以分為一般、限閱、敏感、機密四種",
            "分類可以根據各企業組織自行制定自己的分類方式",
            "資產分類的目的僅是方便識別"
        ],
        "correct_answer": "資產分類的目的僅是方便識別"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "41. 下列何者「不」屬於風險評鑑之範圍及執行步驟？",
        "options": [
            "風險分析",
            "防護措施的選擇",
            "風險接受",
            "營運持續計畫"
        ],
        "correct_answer": "營運持續計畫"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "42. 下列何者「不」是風險評鑑後，對於風險事項的處理方式？",
        "options": [
            "風險規避",
            "風險移轉",
            "風險控制",
            "風險再評鑑"
        ],
        "correct_answer": "風險再評鑑"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "43. 關於 IPSec 金鑰管理機制，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "IPSec 使用 SKIP 作為金鑰管理協議",
            "IPSec 將 IKE 作為候選協議且從未實作",
            "SKIP 協議分為兩版本：SKIPv1 和 SKIPv2",
            "SKIP 為 IKE 金鑰管理協議的前身"
        ],
        "correct_answer": "SKIP 為 IKE 金鑰管理協議的前身"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "44. 下列何者較「不」需要資料加密？",
        "options": [
            "登入網銀輸入帳密",
            "線上刷卡購物輸入卡號",
            "報稅插入自然人憑證",
            "瀏覽維基百科"
        ],
        "correct_answer": "瀏覽維基百科"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "45. 關於 S/MIME 電子郵件加密協定進行跨組織的資訊往來，下列敘述何\n者「不」正確？",
        "options": [
            "使用者應通過權威憑證機構",
            "只針對電子郵件訊息加密，不包含附件",
            "S/MIME 是由美國 RSA 公司所提出之規範標準",
            "S/MIME 使用之憑證應通過權威第三方簽署"
        ],
        "correct_answer": "只針對電子郵件訊息加密，不包含附件"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "46. 關於事件應變，下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "為求時效，一旦找到受感染主機應立即進行證據採樣",
            "資料收集時，應著重在相關人員的口述資料",
            "主機與網路證據為常見搜集標的",
            "鑑識分析之最終目的為反擊攻擊來源"
        ],
        "correct_answer": "主機與網路證據為常見搜集標的"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "47. 事件過後的檢視改善中，「不」包含下列何者？",
        "options": [
            "組織政策調整",
            "滿意度調查",
            "安全設定強化",
            "教育訓練"
        ],
        "correct_answer": "滿意度調查"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "48. 關於差異備份，下列敘述何者較為正確？",
        "options": [
            "只備儲存媒體內自上次完全備份後曾更改或新增的檔案",
            "只備儲存媒體內自上次備份後曾更改或新增的檔案",
            "只備儲存媒體內第三次備份後曾更改或新增的檔案",
            "只備儲存媒體內自上次完全備份後曾新增的檔案"
        ],
        "correct_answer": "只備儲存媒體內自上次完全備份後曾更改或新增的檔案"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "49. 下列何者「不」屬於營運持續計畫之演練方式？",
        "options": [
            "模擬測試",
            "檢查表測試",
            "黑箱測試",
            "完全中斷測試"
        ],
        "correct_answer": "黑箱測試"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "50. 企業網路電路的使用較符合資訊安全管理系統（Information Security\nManagement System, ISMS）的何種資產類型？",
        "options": [
            "軟體資產",
            "資訊資產",
            "韌體資產",
            "服務資產"
        ],
        "correct_answer": "服務資產"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "1.   下列何者「不」是私有網路位址（Private IP）？",
        "options": [
            "10.0.0.1",
            "169.254.2.210",
            "172.31.5.128",
            "192.168.10.220"
        ],
        "correct_answer": "169.254.2.210"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "2.   關於網路設備與 OSI 參考模式，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "中繼器",
            "橋接器",
            "閘道器",
            "路由器"
        ],
        "correct_answer": "路由器"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "3.   設定密碼時需注意許多原則規範以免太容易被攻擊者猜出，下列何者\n         是較好的密碼設定？",
        "options": [
            "QAZWSXEDCRT",
            "56781344",
            "qWA$s&1!aBap",
            "helloworld"
        ],
        "correct_answer": "qWA$s&1!aBap"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "4.   下列何種應用層的通訊協定，在傳輸的過程中並未對內容進行加密處\n         理？",
        "options": [
            "SSH",
            "TLS",
            "SMTP",
            "HTTPS"
        ],
        "correct_answer": "SMTP"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "5.   下列何者「不」是微軟網路芳鄰常見使用 Port？",
        "options": [
            "137",
            "139",
            "123",
            "445"
        ],
        "correct_answer": "123"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "6.   下列何種防火牆，因僅針對封包標頭進行檢查，並無針對封包資料進\n         行檢查，可能難以抵禦大量封包的分散式攻擊？",
        "options": [
            "狀態檢查防火牆",
            "應用代理閘道防火牆",
            "封包過濾防火牆",
            "混合型防火牆"
        ],
        "correct_answer": "封包過濾防火牆"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "7.   死亡之 Ping（Ping of Death, PoD）是針對開放式系統互聯模型（Open\n         System Interconnection Model , OSI Model）的何層攻擊？",
        "options": [
            "Layer 2 資料連接層",
            "Layer 3 網路層",
            "Layer 4 傳送層",
            "Layer 7 應用層"
        ],
        "correct_answer": "Layer 3 網路層"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "8.   TCP/IP 通訊協定中，負責提供網路服務給應用程式的是何層的工\n         作？",
        "options": [
            "應用層",
            "傳輸層",
            "網路層",
            "會議層"
        ],
        "correct_answer": "應用層"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "9.   為了電子郵件的通訊安全，可以使用下列何者？",
        "options": [
            "TLS",
            "SNMP",
            "SMTP",
            "SLIP"
        ],
        "correct_answer": "TLS"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "10. TCP 三向交握（Three-way Handshake）的順序為下列何者？",
        "options": [
            "SYN，SYN/ACK，ACK",
            "SYN，ACK，SYN",
            "SYN，SYN，SYN",
            "ACK，SYN，SYN"
        ],
        "correct_answer": "SYN，SYN/ACK，ACK"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "11. 使用 IPSec 傳輸模式（Transport Mode）的主要保護特性為何？",
        "options": [
            "只對封包標頭加密保護",
            "只對資料本身",
            "整個封包",
            "必須根據 IKE 參數決定加密範圍"
        ],
        "correct_answer": "只對資料本身"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "12. 關於資料在傳輸層使用 TLS 協定進行資料的保護，下列敘述何者\n         「不」正確？",
        "options": [
            "透過加密而能確保資訊的私密性",
            "藉由加密來確保訊息的完整性",
            "經由數位授權提供資料的真實性",
            "經由公開金鑰進行加解密的過程"
        ],
        "correct_answer": "經由公開金鑰進行加解密的過程"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "13. 若要僅有收件者能開啟，並確認內容未遭簒改的信件，下列敘述何者\n         正確？",
        "options": [
            "信件以雜湊",
            "信件以雜湊",
            "信件以雜湊",
            "使用收件者的公開金鑰"
        ],
        "correct_answer": "信件以雜湊"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "14. 若 CPU 執行時間切割為一個固定的時間，分配給每一個程式，當固\n       定之時間一到，隨即讓出 CPU 的時間給下一個程式使用，此為下列\n       何種作業系統？",
        "options": [
            "分時系統",
            "多工系統",
            "即時系統",
            "多處理機系統"
        ],
        "correct_answer": "分時系統"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "15. 當某一應用程式向作業系統要求記憶體之空間，作業系統亦為此應用\n       程式指定一塊區域，當使用完畢後，此應用程式並沒有通知作業系\n       統，故此區域無法釋放做其他用途，此現象稱為？",
        "options": [
            "記憶體暫存",
            "記憶體注入",
            "記憶體洩漏",
            "記憶體映像"
        ],
        "correct_answer": "記憶體洩漏"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "16. 若要從 Linux 系統中 dump 出密碼的 Hash 值，需存取下列何種檔案？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(B)"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "17. 於 Linux 作業系統中，SELinux（Security-Enhanced Linux）為何種存\n       取控制模型的實作？",
        "options": [
            "DAC",
            "MAC",
            "RBAC",
            "NonDAC"
        ],
        "correct_answer": "MAC"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "18. 提權（Privilege Escalation）的用意為下列何者？",
        "options": [
            "利用 exploit 提升使用者權限至 root",
            "隱藏入侵軌跡",
            "刪除使用者帳號",
            "登入遠端桌面"
        ],
        "correct_answer": "利用 exploit 提升使用者權限至 root"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "19. 下列程式碼片段存在安全瑕疵，請問下列何者可達成 SQL Injection 攻\n      擊？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": ""
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "20. 在連線網頁時，Client 端與 Server 端中間的資料傳輸常會使用下列何\n      種協議方式進行保護傳輸？",
        "options": [
            "TLS",
            "AES",
            "RSA",
            "DES"
        ],
        "correct_answer": "TLS"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "21. 攻擊者針對程式設計缺陷，在某個資料超過了處理程式限制的範圍\n      時，破壞程式執行、趁著中斷之際取得程式或是系統的控制權，進而\n      入侵系統，竊取資料，甚至造成主機當機的現象，是下列何種攻擊手\n      法？",
        "options": [
            "緩衝區溢位",
            "SQL 注入",
            "重送攻擊",
            "阻斷式攻擊"
        ],
        "correct_answer": "緩衝區溢位"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "22. 關於密碼潑灑（Password Spraying），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "用單一弱密碼，嘗試登入所有帳號",
            "蒐集常見的密碼，放入字典，嘗試登入系統",
            "利用外洩的帳號與密碼組合，嘗試登入系統",
            "使用所有可能密碼組合，嘗試登入系統"
        ],
        "correct_answer": "用單一弱密碼，嘗試登入所有帳號"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "23. 某程式設計師撰寫網頁應用程式的密碼雜湊系統（Password Hashing\n      System），下列為程式中雜湊函式所產生的過程與結果：hash (password1 + 07C98BFE4CF67B0BFE2643B5B22E2D7D) =\n      10B222970537B97919DB36EC757370D2hash (password2 + 07C98BFE4CF67B0BFE2643B5B22E2D7D) = F1F16683F3E0208131B46D37A79C8921請問此程式設計師犯了何種錯誤？",
        "options": [
            "雜湊值太短",
            "重覆使用 Salt",
            "Salt 太短",
            "雜湊演算法有漏洞"
        ],
        "correct_answer": "重覆使用 Salt"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "24. 下列何者為防禦跨站請求偽造（Cross-Site Request Forgery, CSRF）攻\n       擊的最佳方式？",
        "options": [
            "使用驗證碼",
            "輸入參數黑名單過濾",
            "輸入參數白名單過濾",
            "輸入參數長度過濾"
        ],
        "correct_answer": "使用驗證碼"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "25. 下列何者「不」是不安全程式碼所會造成的問題？",
        "options": [
            "注入",
            "跨站指令碼",
            "跨站請求偽造",
            "網路釣魚"
        ],
        "correct_answer": "網路釣魚"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "26. 關於單元測試（Unit Test）與功能測試（Function Test），下列敘述何\n       者較「不」正確？",
        "options": [
            "單元測試主要測試單一單元是否運作正常",
            "功能測試主要測試是否符合功能需求",
            "單元測試與功能測試應由軟體品保工程師進行",
            "功能測試的複雜度較單元測試為高"
        ],
        "correct_answer": "單元測試與功能測試應由軟體品保工程師進行"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "27. 關於網站常見的跨站指令碼（Cross-site scripting, XSS）攻擊，下列何\n       者「不」能透過此一攻擊達成？",
        "options": [
            "盜取使用者的網站帳號密碼",
            "進行網站掛馬",
            "取得 Cookie 資訊",
            "取得任意資料庫內 DATA"
        ],
        "correct_answer": "取得任意資料庫內 DATA"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "28. 惡意程式分析常使用下列何種方法防禦進階的攻擊？",
        "options": [
            "動態分析",
            "靜態分析",
            "沙盒分析",
            "原始碼分析"
        ],
        "correct_answer": "沙盒分析"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "29. 駭客可以透過網路記錄（Cookies）竊取個人資料，請問原因為下列何者？",
        "options": [
            "因為 Cookies 是一種惡意的間諜程式",
            "因為 Cookies 可能會記錄使用者瀏覽網頁的資訊、帳號與密碼",
            "因為 Cookies 是一種新的網路技術",
            "因為 Cookies 是一種新的病毒"
        ],
        "correct_answer": "因為 Cookies 可能會記錄使用者瀏覽網頁的資訊、帳號與密碼"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "30. 下列何種漏洞通常無法被漏洞掃描工具偵測與辨識出來？",
        "options": [
            "區域漏洞",
            "稀疏漏洞",
            "沙盒漏洞",
            "零時差漏洞"
        ],
        "correct_answer": "零時差漏洞"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "31. 下列何者是資安人員常用來找出作業系統漏洞的工具？",
        "options": [
            "ping",
            "scapy",
            "OpenVAS",
            "MBSD"
        ],
        "correct_answer": "OpenVAS"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "32. 關於勒索軟體（Ransomware），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "所有防毒軟體可防禦已知/未知勒索軟體，避免遭受加密攻擊",
            "部分勒索軟體已有工具可進行解密",
            "勒索軟體常使用主流加密演算法",
            "比特幣因去中心化與匿名等特性而無法有效追蹤流向，常為勒索\n          軟體要求支付使用"
        ],
        "correct_answer": "所有防毒軟體可防禦已知/未知勒索軟體，避免遭受加密攻擊"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "33. 差異備份、增量備份、完整備份，此三種備份方式的備份速度，由快\n      到慢依次為下列何者？",
        "options": [
            "完整備份、差異備份、增量備份",
            "差異備份、增量備份、完整備份",
            "增量備份、差異備份、完整備份",
            "完整備份、增量備份、差異備份"
        ],
        "correct_answer": "增量備份、差異備份、完整備份"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "34. 公司內部使用 DVD 光碟儲存機密資料，下列何種資料清除方式可以\n      較安全地將資料銷毀，防止資料洩漏？",
        "options": [
            "使用 Delete 命令",
            "消磁",
            "安全抹除",
            "實體破壞"
        ],
        "correct_answer": "實體破壞"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "35. 關於密碼儲存與保護，下列敘述何者為最佳實務？",
        "options": [
            "密碼明文",
            "密碼應使用對稱式加密",
            "密碼應使用非對稱式加密",
            "密碼加鹽後"
        ],
        "correct_answer": "密碼加鹽後"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "36. 若公司營運系統伺服器內有三顆硬碟作 RAID 5，並且備份機制中規\n       劃每週五 23:00 進行完整備份（Full Backup），其餘每天 23:00 進行\n       增量備份（Incremental Backup）已持續運行半年狀況很好，無奈於本\n       週一 11:00 時伺服器其中一顆硬碟發生故障，請問應採取下列何種處\n       理方式？",
        "options": [
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將六、日的增量備份磁帶回\n            存",
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將週日的備份磁帶回存",
            "更換有問題的硬碟",
            "更換有問題的硬碟，並將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將六、\n            日的增量備份磁帶回存"
        ],
        "correct_answer": "更換有問題的硬碟"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "37. 關於 SAN（Storage Area Network）及 NAS（Network Attached\n       Storage），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "SAN 及 NAS 都是提供伺服器與儲存設備間高速連結",
            "SAN 透過光纖通道或 IP 網路與伺服器作連結",
            "NAS 可透過 IP 網路與伺服器連結",
            "NAS 應其應用彈性較大故價格較 SAN 昂貴"
        ],
        "correct_answer": "NAS 應其應用彈性較大故價格較 SAN 昂貴"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "38. 關於系統日誌的管理與分析，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "應選擇適當的整合式 Log 管理工具，並且測試確認是否能快速查\n       詢分析",
            "可以考慮將日誌加密儲存，以避免資料遭到竄改",
            "日誌的資料量不大，所以不需考慮傳輸時頻寬",
            "最好能夠定義哪些事件是需要優先監控和分析的"
        ],
        "correct_answer": "日誌的資料量不大，所以不需考慮傳輸時頻寬"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "39. 某組織之系統開發人員於開發系統時，均各自將其所開發之不同系統\n       依據其個人喜好設定日誌檔結構，請問若系統管理人員欲針對這些系\n       統開發人員所設計之日誌檔進行管理，則該將這些日誌檔如何處理最\n       為合適？",
        "options": [
            "正規化",
            "分散化",
            "依設計原意不變",
            "集中化"
        ],
        "correct_answer": "正規化"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "40. 在 Web 服務器日誌中，若看到使用操縱變量的攻擊者使用“dot-dot-\n       slash（../）”排列和其他變化，如：，請問此為下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "目錄遊走",
            "SQL 注入",
            "跨站指令碼攻擊",
            "文件注入"
        ],
        "correct_answer": "目錄遊走"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "41. 關於留存日誌之系統、設備等的時間同步（Clock Synchronization），\n      下列敘述何者最正確？",
        "options": [
            "無需進行時間同步",
            "系統才需進行時間同步，網路設備不需要",
            "可設定所有系統、設備，先向同一主機進行校正，再由該主機對\n          外時間源進行校正",
            "不同系統、設備，應分別向外部不同時間源進行時間校正，以分\n          散風險"
        ],
        "correct_answer": "可設定所有系統、設備，先向同一主機進行校正，再由該主機對\n          外時間源進行校正"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "42. 一般在進行資安日誌分析時，若想分析 Linux 系統中使用者的登入歷\n      史紀錄，應蒐集下列何種檔案？",
        "options": [
            "/var/log/messages",
            "/etc/login.defs",
            "/var/log/secure",
            "/var/log/dmesg"
        ],
        "correct_answer": "/var/log/secure"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "43. 下列何者「不」是常見的雲端運算的服務型式？",
        "options": [
            "軟體即服務",
            "平台即服務",
            "知識即服務",
            "基礎架構即服務"
        ],
        "correct_answer": "知識即服務"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "44. 某用戶需要 1TB 的雲端儲存空間，因此服務提供商可能從單一的實體硬碟，或是串接而成的陣列系統，並從不同的地點透過網路來提供所需的容量，使用者並不需要知道資源實際的所在位置，即可順利地\n      使用。請問上述符合何種雲端服務的關鍵特徵？",
        "options": [
            "按照需求自行調配",
            "廣泛的網路存取方式",
            "虛擬化的資源池",
            "資源共享的技術問題"
        ],
        "correct_answer": "虛擬化的資源池"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "45. 使用雲端架設的 HTTP 服務時，若伺服器無法找到相對應的檔案，會\n      回覆下列何種代碼？",
        "options": [
            "404",
            "200",
            "500",
            "304"
        ],
        "correct_answer": "404"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "46. 為確保手機安全性及方便管理，許多公司使用 MDM 的軟體或平台，\n      用來限制手機功能或提供遠端資料抺除能力，請問 MDM 的全名為下\n      列何者？",
        "options": [
            "Mobile Data Management",
            "Mobile Device Motion",
            "Mobile Design and Manufacturing",
            "Mobile Device Management"
        ],
        "correct_answer": "Mobile Device Management"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "47. 關於使用行動裝置的行為，下列敘述何者較「不」恰當？",
        "options": [
            "下載應用程式只選擇可信任的來源，如：Apple Store、Google Play",
            "使用免費的公共無線網路服務，可確保行動裝置不會被駭",
            "當收到訊息中含有連結網址時，仍要提防是否有危險性",
            "在行動裝置中要安裝防毒軟體並定期的去更新"
        ],
        "correct_answer": "使用免費的公共無線網路服務，可確保行動裝置不會被駭"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "48. 關於行動裝置上運用代碼技術（Tokenization）行動支付方式的安\n      全，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "運用手機本身的 Secure Element 儲存 Tokenization 是不安全的",
            "信用卡號會儲存在手機本身，故手機遺失時相當危險",
            "自行破解並取得手機所有權限來管理最安全",
            "代碼就算被取得也無法知道使用者原本的卡號"
        ],
        "correct_answer": "代碼就算被取得也無法知道使用者原本的卡號"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "49. 在物聯網裡，駭客可能會竊走設備間傳輸的資料，竄改之後再傳送給\n      另外一方，這是屬於下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "密碼攻擊",
            "金鑰淪陷攻擊",
            "阻斷服務攻擊",
            "中間人攻擊"
        ],
        "correct_answer": "中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2019",
        "question": "50. 下列何種機制對於增加物聯網安全「沒有」幫助？",
        "options": [
            "啟用設備的安全功能",
            "定期檢查設備系統更新",
            "啟用多種連線方式",
            "使用足夠安全的密碼"
        ],
        "correct_answer": "啟用多種連線方式"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "1. 下列何種傳輸協定會在傳輸的過程中將傳輸資料加密保護？",
        "options": [
            "SSH",
            "HTTP",
            "FTP",
            "SMTP"
        ],
        "correct_answer": "SSH"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "2. 小明在咖啡廳想存取家中電腦所提供的 FTP 服務，請問小明在出門前\n      須先對管理家中電腦連線的防火牆訂定下列何種安全政策？",
        "options": [
            "開放連接埠 21，TCP 連線",
            "開放連接埠 21，UDP 連線",
            "開放連接埠 22，TCP 連線",
            "開放連接埠 22，UDP 連線"
        ],
        "correct_answer": "開放連接埠 21，TCP 連線"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "3. 防火牆限制外部網際網路使用者，只可存取放置組織公開資訊（對外\n      網站）的區域，不可進入內部網路，其放置組織公開資訊的區域一般\n      被稱為下列何者？",
        "options": [
            "虛擬區域網路",
            "虛擬私人網路",
            "非軍事區",
            "無線區域網路"
        ],
        "correct_answer": "非軍事區"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "4. 關於 Syn Flooding 網路阻斷服務攻擊，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "用戶端發送 SYN 到伺服端",
            "伺服器端回傳 ACK 到用戶端",
            "用戶端不發送 ACK 到伺服端",
            "伺服端回傳 SYN-ACK 到用戶端"
        ],
        "correct_answer": "伺服器端回傳 ACK 到用戶端"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "5. 下列何者「不」是 TCP/IP 連線劫持（Session Hijacking）攻擊成功的\n      必要前提？",
        "options": [
            "取得要劫持連線的 TCP 序號",
            "入侵受害主機並奪取執行權限",
            "與受害主機可建立網路連線",
            "偽裝成受害主機，發送特定 TCP 序號的封包"
        ],
        "correct_answer": "入侵受害主機並奪取執行權限"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "6. 網路應用程式防火牆（Web Application Firewall）用於防禦開放式系統\n      互聯（Open System Interconnection, OSI）模型中第幾層之網路攻擊？",
        "options": [
            "Layer 1",
            "Layer 3",
            "Layer 5",
            "Layer 7"
        ],
        "correct_answer": "Layer 7"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "7. 下列何種加密方法之強度最弱？",
        "options": [
            "有線等效加密",
            "Wi-Fi 存取保護",
            "WPA2-Personal",
            "WPA2-Enterprise"
        ],
        "correct_answer": "有線等效加密"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "8. 防火牆主要是提供下列何種保護的功能？",
        "options": [
            "原始碼安全",
            "網路安全",
            "實體安全",
            "人員安全"
        ],
        "correct_answer": "網路安全"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "9. 為了確保資訊傳送的安全性，下列敘述何者正確？\n    (1) 不要在答錄機上遺留敏感資訊的訊息\n    (2) 機密公文可以使用傳真機傳送\n    (3) 要注意電子郵件自動轉寄到外部郵件地址的使用規則\n    (4) 公務往來書信或訊息的保留與作廢，必須符合相關法規的要求",
        "options": [
            "(1), (2), (3)",
            "(1), (2), (4)",
            "(1), (3), (4)",
            "(2), (3), (4)"
        ],
        "correct_answer": "(1), (3), (4)"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "10. 下列何者協定可能避免廣播風暴（Broadcast Storm）？",
        "options": [
            "生成樹協定",
            "位址解析協定",
            "超文本傳輸協定",
            "傳輸控制協定"
        ],
        "correct_answer": "生成樹協定"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "11. 在資料進行傳輸過程中所使用的加密協定，下列何者為目前最安全\n      者？",
        "options": [
            "SSL 1.2",
            "SSL 3.0",
            "TLS 1.2",
            "TLS 3.0"
        ],
        "correct_answer": "TLS 1.2"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "12. TCP/IP 通訊協定中稱為網路介面層，負責與硬體溝通的是下列何者？",
        "options": [
            "應用層",
            "傳輸層",
            "連結層",
            "網路層"
        ],
        "correct_answer": "連結層"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "13. 下列何者為 TCP 三向交握（Three-way Handshake）的最後步驟？",
        "options": [
            "ACK",
            "SYN",
            "SYN/ACK",
            "ACK/SYN"
        ],
        "correct_answer": "ACK"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "14. 下列何種作業系統透過終端機或是工作站登入，可以供多人共同使用\n      並執行多個程式？",
        "options": [
            "多人單工系統",
            "多人多工系統",
            "單人單工系統",
            "單人多工系統"
        ],
        "correct_answer": "多人多工系統"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "15. 請問 grep -l -i pass /var/log/*.log 2＞/dev/null 指令，是要執行下列何種功\n      能？",
        "options": [
            "找出/var/log 中關於 pass 關鍵字的 log",
            "找出/var/log 中所有 log",
            "找出/var/log 中關於 2 的 log",
            "找出/var/log 中的密碼"
        ],
        "correct_answer": "找出/var/log 中關於 pass 關鍵字的 log"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "16. 某公司基於安全性考量，決定將目前的 802.11 無線網路由原先的\n      WPA2- Personal 認證方法變更為 WPA-Enterprise，請問管理員需要在\n      網路環境中新增管理下列何種伺服器？",
        "options": [
            "Kerberos 伺服器",
            "RADIUS 伺服器",
            "SNMP 伺服器",
            "NTP 伺服器"
        ],
        "correct_answer": "RADIUS 伺服器"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "17. 請問 cat ~/.bash_history 指令，是要執行下列何種功能？",
        "options": [
            "列出系統使用者",
            "列出使用者曾經下過的指令",
            "列出系統目錄",
            "列出系統內的檔案"
        ],
        "correct_answer": "列出使用者曾經下過的指令"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "18. 應用程式執行特定作業結束後，並沒有通知作業系統，故無法向作業\n      系統要求釋放記憶體空間，此狀況稱為下列何者？",
        "options": [
            "記憶體暫存",
            "記憶體注入",
            "記憶體映像",
            "記憶體洩漏"
        ],
        "correct_answer": "記憶體洩漏"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "19. 系統管理人員於網站日誌中看見大量訊息含有類似字串\n      「admin」，請問可能為下列何種",
        "options": [
            "SQL 資料隱碼攻擊",
            "目錄遍歷",
            "跨網站指令碼",
            "不安全的反序列化漏洞"
        ],
        "correct_answer": "SQL 資料隱碼攻擊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "20. 下列何者「不」屬於程式弱點可能的利用方式？",
        "options": [
            "暴力破解",
            "緩衝區溢位",
            "社交工程",
            "SQL 資料隱碼攻擊"
        ],
        "correct_answer": "社交工程"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "21. M 公司授權進行內部網路的安全活動，相關人員於過程中使用 Nmap\n      進行掃描，發現有內部主機使用 vsftpd2.3.4，經判斷後發現具備漏洞\n      可利用，後續使用 Msfconsole 成功利用漏洞，此情境為下列何者？",
        "options": [
            "源碼掃描",
            "社交工程",
            "封包竊聽",
            "滲透測試"
        ],
        "correct_answer": "滲透測試"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "22. 附圖為 OWASP Top 10 – 2017 文件敘述中的何項風險分類？",
        "options": [
            "跨網站指令碼",
            "XML 外部實體攻擊",
            "機敏資料外洩",
            "注入攻擊"
        ],
        "correct_answer": "機敏資料外洩"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "23. 下列何者是被 SQL 資料隱碼攻擊（SQL Injection）成功的原因？",
        "options": [
            "作業系統漏洞未即時更新修補程式",
            "未對使用者的輸入資料進行過濾與檢查",
            "資料庫存取權限設定錯誤",
            "遭受大量網路流量攻擊"
        ],
        "correct_answer": "未對使用者的輸入資料進行過濾與檢查"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "24. 關於跨站指令碼攻擊（Cross-Site Scripting, XSS），請問攻擊成功的常\n      見原因是資通系統未過濾或防範下列何種程式的注入攻擊？",
        "options": [
            "Python",
            "ASP.NET",
            "ShellScript",
            "JavaScript"
        ],
        "correct_answer": "JavaScript"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "25. 下列何者是解決跨站請求偽造（Cross-Site Request Forgery, CSRF）的\n      最佳方式？",
        "options": [
            "加入 HttpOnly",
            "過濾特殊字元",
            "使用 HTTPS 連線",
            "使用圖形驗證碼"
        ],
        "correct_answer": "使用圖形驗證碼"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "26. 使用 HTTP Cookie 的目的為下列何者？",
        "options": [
            "在瀏覽器中儲存資訊",
            "作為瀏覽器的組態設定檔",
            "防禦 XSS 攻擊",
            "防禦 XML Injection 攻擊"
        ],
        "correct_answer": "在瀏覽器中儲存資訊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "27. 下列何者最「不」能防範 SQL 資料隱碼攻擊（SQL Injection）？",
        "options": [
            "對資料庫進行加密",
            "對查詢字串進行字串過濾",
            "使用 Prepare Statement",
            "使用 Stored Procedure"
        ],
        "correct_answer": "對資料庫進行加密"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "28. 下列何者「不」是因為開發過程中，未留意程式安全造成的問題？",
        "options": [
            "魚叉式網路釣魚",
            "SQL 資料隱碼攻擊",
            "跨站指令碼攻擊",
            "跨站請求偽造"
        ],
        "correct_answer": "魚叉式網路釣魚"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "29. 某資安人員想要更進一步了解與比較他在資料中心中利用掃描工具所\n      發現的漏洞，探討每個弱點能否被遠端利用，或是攻擊者是否需要登\n      入才能利用此弱點漏洞利用程度、修復級別與漏洞嚴重程度評分等資\n      訊，請問他應該檢視漏洞報告內的何種指標資訊？",
        "options": [
            "CSV",
            "NVD",
            "VSS",
            "CVSS"
        ],
        "correct_answer": "CVSS"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "30. 若網頁瀏覽器的 Cookies 並未使用加密保護機制，網站設計者為圖登\n      入方便性而將使用者帳密儲存在 Cookie 之中，此種安全漏洞可能讓駭\n      客使用下列何種網頁攻擊手法取得 Cookie 中的機敏資料？",
        "options": [
            "SQL 資料隱碼攻擊",
            "XML 外部實體攻擊",
            "Google 駭客",
            "跨站指令碼攻擊"
        ],
        "correct_answer": "跨站指令碼攻擊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "31. 下列何者「不」是發動中間人攻擊（Man-In-The-Middle, MITM）的必\n      要手段？",
        "options": [
            "阻斷服務",
            "偽造傳送端憑證",
            "竄改傳送端原始資訊",
            "將傳送端傳送的封包導引到駭客的機器"
        ],
        "correct_answer": "阻斷服務"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "32. 某資安管理人員發現企業網路中爆發惡意軟體，該人員使用專門的惡\n      意軟體分析工具從三個不同的系統中截取到惡意程式的樣本，並注意\n      到惡意程式碼每次感染時均會略有變動，因此公司的防毒軟體無法盡\n      早發現，請問這家公司感染了下列何者類型的惡意程式？",
        "options": [
            "Multipartite Virus",
            "Encrypted Virus",
            "Polymorphic Virus",
            "Stealth Virus"
        ],
        "correct_answer": "Polymorphic Virus"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "33. 關於滲透測試，下列敘述何者「不」正確？(1)滲透測試只可委由第三\n      方執行、(2)滲透測試只能透過人工進行、(3)滲透測試可以檢測出邏輯\n      瑕疵、(4)滲透測試只能在系統上線後進行，無法在測試區進行",
        "options": [
            "(1)(2)(3)",
            "(1)(2)(4)",
            "(1)(3)(4)",
            "(2)(3)(4)"
        ],
        "correct_answer": "(1)(2)(4)"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "34. 關於資料傳輸安全（含實體資料及電子資料），下列敘述何者較「不」\n      正確？",
        "options": [
            "含有高風險之個人資料檔案，無論內部傳輸或對外傳送，皆應採\n          用確認送達對方之傳遞方式，如：親送",
            "傳送電子檔案資料可透過專線、加密之 FTP 或其他適當方式進行\n          保護",
            "僅針對高風險之個人資料檔案，採適當之安控機制",
            "個人資料檔案對外傳送時，應遵守資訊揭露的最小化原則"
        ],
        "correct_answer": "僅針對高風險之個人資料檔案，採適當之安控機制"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "35. 為確保公司備份資料之完整性，下列何種處理方式最佳？",
        "options": [
            "加解密",
            "身分驗證",
            "雜湊計算",
            "資訊隱藏"
        ],
        "correct_answer": "雜湊計算"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "36. 某組織在資料異動量大以及期望資料復原速度快之前提下，規劃了資\n      料備份策略為週日進行完全備份，週一至週六進行「X」備份。該組\n      織週三因系統問題導致資料毀損，此時資料備份管理員之處理程序為\n      先還原週日完全備份資料後，再加上週二（事故發生前一天）所備份\n      之資料，請問此「X」備份是指下列何者？",
        "options": [
            "完全備份",
            "選擇式備份",
            "差異備份",
            "增量備份"
        ],
        "correct_answer": "差異備份"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "37. 關於復原點目標（Recovery Point Objective, RPO），下列敘述何者正\n      確？",
        "options": [
            "RPO 指當災害發生後，資訊系統恢復基本或必要服務的所需時間",
            "RPO 的定義與組織執行備份的頻率與方式無相關",
            "RPO 定義的時間愈短，組織所需投入的成本通常就愈高",
            "RPO 與組織內資料可允許的誤差時間無關"
        ],
        "correct_answer": "RPO 定義的時間愈短，組織所需投入的成本通常就愈高"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "38. 下列何者較可保護資料傳輸過程中的機密性？",
        "options": [
            "雙因子驗證",
            "編碼技術",
            "加密技術",
            "雜湊函數"
        ],
        "correct_answer": "加密技術"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "39. 關於管理者及操作者日誌，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "宜忠實記錄系統啟動及結束作業時間",
            "宜忠實記錄系統錯誤及更正作業",
            "宜忠實記錄建立日誌條目的人員",
            "系統作業日誌需要妥善保存，但不須交由第三者檢查"
        ],
        "correct_answer": "系統作業日誌需要妥善保存，但不須交由第三者檢查"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "40. 在調查使用動態主機設定協定（Dynamic Host Configuration Protocol,\n      DHCP）分配 IP 地址的網路時，應在何處查看並確定哪種媒體存取控\n      制位址（Media Access Control Address, MAC）在特定時間具有特定的\n      IP 位址？",
        "options": [
            "在個人計算機的位址解析協定",
            "在 Web 服務器日誌文件中",
            "在 DHCP 服務器日誌文件中",
            "沒有辦法確定具體的 IP 地址"
        ],
        "correct_answer": "在 DHCP 服務器日誌文件中"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "41. 關於日誌管理，下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "日誌應正規化再留存，以利日後分析查閱使用",
            "日誌不應壓縮留存，確保內容正確未遭受破壞",
            "日誌應確保其「不可否認性」，透過日誌傳送協議",
            "日誌種類繁雜並佔用大量儲存空間，分散儲存於服務主機中為最\n           佳實務"
        ],
        "correct_answer": "日誌應確保其「不可否認性」，透過日誌傳送協議"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "42. 事件紀錄檔（Event log）用於蒐集、統計和分析電腦生成的事件紀錄\n      檔消息，對於了解複雜系統的活動軌跡至關重要，它是由用於生成、\n      傳輸、儲存、分析和處理事件紀錄檔數據的硬體、軟體、網路和媒體\n      所組成。關於事件紀錄檔，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "事件記錄包含伺服器登入資訊",
            "事件記錄可以作為調查佐證",
            "事件記錄包含工單資料",
            "事件記錄需要至少保存足夠期間可供查詢"
        ],
        "correct_answer": "事件記錄包含工單資料"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "43. 下列何者「不」是雲端運算服務形式？",
        "options": [
            "SaaS",
            "PaaS",
            "IaaS",
            "QaaS"
        ],
        "correct_answer": "QaaS"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "44. 在雲端平台建置過程中常會使用磁碟陣列（Redundant Array of\n      Independent Disks, RAID）當作儲存空間，請問下列何種模式容錯率最\n      高？",
        "options": [
            "RAID 0",
            "RAID 1",
            "RAID 2",
            "RAID 5"
        ],
        "correct_answer": "RAID 1"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "45. 關於雲端蜜罐（Honeypot），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "通常設置在正式的產品運作環境之中",
            "任何連線蜜罐的行為都是可疑的",
            "偽裝成有價值的網路或電腦系統，並設置漏洞，誘使駭客攻擊",
            "可用來取得電腦病毒樣本"
        ],
        "correct_answer": "通常設置在正式的產品運作環境之中"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "46. 關於行動裝置安全，下列何者「不」在保護的面向之中？",
        "options": [
            "擴充性",
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性"
        ],
        "correct_answer": "擴充性"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "47. 關於行動裝置連線安全，下列敘述何者正確？(1)不需要開啟定位功能\n      （GPS）時，應保持關閉、(2)有免費提供 Wi-Fi 服務時就直接用，不\n      需了解服務提供者身份、(3)應小心使用藍牙（Bluetooth）功能，無使\n      用需求時應予以關閉、(4)使用公眾場合所提供之手機充電功能時，應\n      關閉手機傳輸功能",
        "options": [
            "(1)(2)(3)",
            "(1)(2)(4)",
            "(1)(3)(4)",
            "(2)(3)(4)"
        ],
        "correct_answer": "(1)(3)(4)"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "48. 在物聯網裡，網路犯罪分子可能竊取用來加密通訊的金鑰，並將之用\n      於解譯加密過的資料，屬於下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "監聽攻擊",
            "密碼攻擊",
            "金鑰淪陷攻擊",
            "阻斷服務攻擊"
        ],
        "correct_answer": "金鑰淪陷攻擊"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "49. 物聯網時代的來臨，有人提出「預防無用論」（Perfect Prevention is\n      Impossible），此一論點的主要見解為下列何者？(1)企業應永遠假設自\n      身正在遭受攻擊、(2)企業應儘可能地降低攻擊所帶來的衝擊與影響、\n      (3)企業絕對可以成功阻止針對性攻擊的入侵、(4)企業應建立整體性的\n      持續防禦流程",
        "options": [
            "(1)(2)(3)",
            "(1)(2)(4)",
            "(1)(3)(4)",
            "(2)(3)(4)"
        ],
        "correct_answer": "(1)(2)(4)"
    },
    {
        "year": "2020",
        "question": "50. 攻擊者控制了物聯網其中一個節點，並丟棄（Drop）所有傳送至此節\n      點的封包，此為下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "黑函攻擊",
            "分割攻擊",
            "蟲洞攻擊",
            "黑洞攻擊"
        ],
        "correct_answer": "黑洞攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "1. 關於網路型入侵偵測系統（Network Intrusion Detection System,\nNIDS），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "安裝後對於網路流量的影響很大",
            "安裝後可以保護所有電腦不被入侵",
            "其資料來源是作業系統、應用程式或網路登入/登出紀錄",
            "若流量"
        ],
        "correct_answer": "若流量"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "2. 下列何者較常被採用來執行分散式阻斷服務（Distributed Denial-ofService, DDoS）攻擊？",
        "options": [
            "UDP 封包攻擊",
            "TCP 封包攻擊",
            "HTTP 封包攻擊",
            "SQL 封包攻擊"
        ],
        "correct_answer": "UDP 封包攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "3. 封包過濾型防火牆是判別封包的 IP 與埠號（port），主要是防禦開放\n式系統互聯模型（Open System Interconnection Model, OSI）中第幾層\n之攻擊？",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "correct_answer": "4"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "4. 在網頁登入時，常常在帳號密碼輸入的欄位之下，還要求如附圖所示\n輸入其他驗證資訊，請問此機制為下列何者？",
        "options": [
            "詢問握手認證協議",
            "晶片卡驗證",
            "全自動區分電腦和人類的公開圖靈測試",
            "簡訊服務驗證"
        ],
        "correct_answer": "全自動區分電腦和人類的公開圖靈測試"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "5. 關於網路位址轉換（Network Address Translation, NAT），下列敘述何\n者較「不」正確？",
        "options": [
            "可減少公有 IP",
            "可隱藏內部 IP 位址",
            "可防止暴力攻擊",
            "內部網路中使用私有 IP 位址"
        ],
        "correct_answer": "可防止暴力攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "6. 下列何種攻擊「不」會造成系統處理效率下降？",
        "options": [
            "死亡偵測攻擊",
            "分割重組攻擊",
            "中間人攻擊",
            "分散式攻擊"
        ],
        "correct_answer": "中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "7. 關於 Tor 網路，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "Tor 是一個實現匿名通信的自由軟體",
            "Tor 可以保障用戶的個人隱私，以及不受監控地進行秘密通信的\n自由和能力",
            "Tor 常被使用來連線至暗網",
            "使用 Tor 連線，網路瀏覽的速度不會減慢"
        ],
        "correct_answer": "使用 Tor 連線，網路瀏覽的速度不會減慢"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "8. 下列何種攻擊方式的主要目的是為了讓使用者無法進行服務的存取？",
        "options": [
            "中間人攻擊",
            "資料隱碼攻擊",
            "社交工程攻擊",
            "阻斷服務攻擊"
        ],
        "correct_answer": "阻斷服務攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "9. 請問 TCP/IP 通訊協定中之應用層是合併開放式系統互聯模型（Open\nSystem Interconnection Model, OSI）的哪幾層？",
        "options": [
            "應用層",
            "應用層",
            "應用層",
            "應用層"
        ],
        "correct_answer": "應用層"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "10. 關於 IPSec，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "IPSec 是 IP Security 的縮寫，是運用在網路層的保護機制",
            "IPSec 提供資料加密、資料完整性、以及身份認證",
            "IPSec 將整個封包",
            "IPSec 重新封裝後的封包可以正確的在既有網路上傳送，不會因\n為標頭被更改而受到影響"
        ],
        "correct_answer": "IPSec 將整個封包"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "11. 下列何種協定負責在 TCP/IP 通訊協定中提供定址與路由之任務？",
        "options": [
            "應用層",
            "表達層",
            "傳輸層",
            "網路層"
        ],
        "correct_answer": "網路層"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "12. 關於 SSL 與 TLS，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "TLS 協定的發行時間較 SSL 晚",
            "兩者都是加密協議，用於從客戶端到伺服器、電腦或應用程式數\n據傳輸的加密和驗證",
            "HTTPS 結合了處理資料傳輸的 HTTP 和處理資料加密的\nSSL/TLS",
            "TLS 3.0 是目前資料進行傳輸過程中，大多數設備和瀏覽器所支\n援的"
        ],
        "correct_answer": "TLS 3.0 是目前資料進行傳輸過程中，大多數設備和瀏覽器所支\n援的"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "13. 小明利用 ssh 命令從主機 A 首次成功的連接至主機 B，請問下列何種\nssh 檔案將會被更新？",
        "options": [
            "主機 B 上的~/.ssh/authorized_keys 檔案",
            "主機 A 上的~/.ssh/authorized_keys 檔案",
            "主機 A 上的~/.ssh/known_hosts 檔案",
            "主機 B 上的~/.ssh/known_hosts 檔案"
        ],
        "correct_answer": "主機 A 上的~/.ssh/known_hosts 檔案"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "14. 請問永恆之藍（EternalBlue）弱點是基於下列何種機制所產生的？",
        "options": [
            "Windows SMB",
            "Windows Kerberos",
            "Windows RDP",
            "Windows UAC"
        ],
        "correct_answer": "Windows SMB"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "15. 下列何項新廠區的網路規劃「不」屬於資安考量？",
        "options": [
            "安裝 3 台接取網路交換器並設定 3 個 VLANs 且分為 3 個子網段",
            "使用 VPN 閘道器建立總廠與新廠的安全傳輸網路",
            "在新生產線佈署工規交換器，並且設定獨立的 VLAN 與子網段\n連接資料採集與監視系統",
            "建置網路路由器提供網路流量交換"
        ],
        "correct_answer": "建置網路路由器提供網路流量交換"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "16. 關於使用者帳戶控制（User Account Control, UAC），下列敘述何者較\n「不」正確？",
        "options": [
            "保護或提醒管理員用戶免受軟體組件執行的惡意提權行為",
            "訪客通常會以最大的使用者權限執行",
            "通過限制應用軟體對系統層級的存取，從而改進 Windows 作業系統的安全性",
            "設計概念為消除不必要的提高許可權"
        ],
        "correct_answer": "訪客通常會以最大的使用者權限執行"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "17. 下列何者屬於密碼潑灑（Password Spraying）攻擊？",
        "options": [
            "蒐集常用的密碼放入字典，嘗試登入系統",
            "用單一弱密碼，嘗試登入系統",
            "使用已外洩的帳號與密碼的各種組合，嘗試登入系統",
            "使用可能各種密碼組合，嘗試登入系統"
        ],
        "correct_answer": "用單一弱密碼，嘗試登入系統"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "18. 根據開放網路軟體安全計畫（Open Web Applications Security Project,\nOWASP）研究報告所指出網頁十大安全性弱點利用與攻擊中，為了\n防範常見的跨網站指令碼攻擊（Cross-Site Scripting, XSS）、注入攻擊\n（Injection Flaws）等，應採用下列何種策略較佳？",
        "options": [
            "整個網站均採用 TLS 傳輸",
            "採用嚴謹的驗證方式",
            "網頁程式中需做好輸入及輸出的檢查工作",
            "實施端點安全性檢查"
        ],
        "correct_answer": "網頁程式中需做好輸入及輸出的檢查工作"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "19. 使用者瀏覽網頁時，執行攻擊者插入到網頁中 HTML 或 Script 的指\n令，此狀況是遭受到下列何種攻擊？",
        "options": [
            "資料隱碼攻擊",
            "跨網站指令碼攻擊",
            "跨網站請求偽照攻擊",
            "搜尋引擎攻擊"
        ],
        "correct_answer": "跨網站指令碼攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "20. 關於資料隱碼攻擊（SQL Injection），下列何者較「無」防禦效果？",
        "options": [
            "使用參數化語句",
            "強化對輸入值的驗證",
            "使用單一登入",
            "使用安全的 API"
        ],
        "correct_answer": "使用單一登入"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "21. 規劃縱深防禦（Defense in Depth）時，常會採用多種不同面向的管控\n措施（Controls），下列何者屬於偵測手段（Detection）？",
        "options": [
            "防火牆",
            "入侵偵測系統",
            "病毒與垃圾郵件過濾閘道系統",
            "虛擬私有網路"
        ],
        "correct_answer": "入侵偵測系統"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "22. 若程式在源碼檢測時，發現存在可能遭受到有心人士的中間人攻擊\n（Man-In-The-Middle Attack, MITM）的漏洞，下列何者較可能為存\n在的主要問題？",
        "options": [
            "無稽核",
            "無憑證檢查",
            "無邊界檢查（Lack of Boundary Check)",
            "無輸入驗證"
        ],
        "correct_answer": "無憑證檢查"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "23. 關於跨網站請求偽造攻擊（Cross-Site Request Forgery, CSRF），下列\n何種防禦方式較有效？",
        "options": [
            "輸入參數黑名單過濾",
            "輸入參數白名單過濾",
            "輸入參數長度過濾",
            "使用全自動區分電腦和人類的公開圖靈測試"
        ],
        "correct_answer": "使用全自動區分電腦和人類的公開圖靈測試"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "24. 下列何者「不」是 Source Code Review 軟體？",
        "options": [
            "FortifySCA",
            "Checkmarx",
            "BurpSuite",
            "SonarQube"
        ],
        "correct_answer": "BurpSuite"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "25. 關於入侵偵測系統（Intrusion Detection System, IDS）部署，下列敘述\n何者較正確？",
        "options": [
            "需部署於防火牆前端以達最佳之功效",
            "可部署於組織任一節點中，只要處於 Sniffer mode 即可",
            "僅需搜集鄰近節點防火牆資訊即可觀察整體網路流量",
            "盡可能地收集整體環境進出之流量，以達最大之功效"
        ],
        "correct_answer": "盡可能地收集整體環境進出之流量，以達最大之功效"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "26. 未適當處理程式產生的詳細錯誤訊息和未處理的異常，較有可能導致\n下列何種威脅？",
        "options": [
            "偽裝",
            "資訊洩露",
            "篡改",
            "否認"
        ],
        "correct_answer": "資訊洩露"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "27. 在網站弱點檢測報告中，發現系統存在跨網站指令碼（Cross-Site\nScripting, XSS）及開放式重定向（Open Redirect）攻擊問題，可以採\n取下列何者方案進行修補？",
        "options": [
            "XSS 可以透過過濾此符號“＜”，即可根治",
            "Open Redirect 可以採用圖像式驗證即可根治",
            "HTML.Encode 是可以解決 XSS 的一種方法",
            "XSS 可以採用 Prepared Statement 解決"
        ],
        "correct_answer": "HTML.Encode 是可以解決 XSS 的一種方法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "28. 關於防毒軟體（Antivirus），下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "無法偵測所有攻擊",
            "非 Windows 系統無需安裝防毒軟體",
            "常使用特徵",
            "可監視作業系統的可疑活動與應用程式的行為"
        ],
        "correct_answer": "非 Windows 系統無需安裝防毒軟體"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "29. 下列何者較「不」是在軟體逆向工程動態分析時會使用到的手法？",
        "options": [
            "設定中斷點",
            "顯示堆疊",
            "單步執行",
            "程式碼重構"
        ],
        "correct_answer": "程式碼重構"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "30. 讓惡意程式或可疑檔案在虛擬化的控制環境當中執行，隔離不信任的\n檔案，避免對系統造成損害，此為下列何種分析方式？",
        "options": [
            "動態分析",
            "靜態分析",
            "黑箱分析",
            "沙盒分析"
        ],
        "correct_answer": "沙盒分析"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "31. 下列何者較「不」是 SYN 洪水攻擊（SYN Flood）的防禦方式？",
        "options": [
            "利用防火牆阻擋所有 TCP 連線",
            "增加 Backlog Queue 的數量",
            "重置最舊的 Half-Open TCP 連線",
            "使用 SYN Cookie"
        ],
        "correct_answer": "利用防火牆阻擋所有 TCP 連線"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "32. 只有在第一次備份時做完整備份，而之後每次備份時，只從上次備份\n至目前有改變的檔案進行備份，此為下列何種備份方式？",
        "options": [
            "完整備份",
            "差異備份",
            "增量備份",
            "選擇式備份"
        ],
        "correct_answer": "增量備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "33. 關於資料備份之原則，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "完整及正確之備份資料",
            "備份資料時須注意實體安全",
            "資料備份時應挑選未加密之資料進行備份",
            "資料備份維持三代以上"
        ],
        "correct_answer": "資料備份時應挑選未加密之資料進行備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "34. 下列何者較「不」屬保護資料機密性的範圍？",
        "options": [
            "網站因資料隱碼攻擊",
            "購物系統被駭客入侵，造成客戶資料外洩",
            "訂票系統因大量會員同時登入，系統當機而無法提供服務",
            "學校教學系統遭人入侵而公布學生考試分數"
        ],
        "correct_answer": "訂票系統因大量會員同時登入，系統當機而無法提供服務"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "35. 關於強化異地存放的備份資料的「可用性」的作法，下列敘述何者較\n正確？",
        "options": [
            "將備份資料進行加密",
            "將備份資料進行雜湊",
            "將備份資料進行定期回復",
            "將備份資料進行壓縮"
        ],
        "correct_answer": "將備份資料進行定期回復"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "36. 若資料持續不斷增加，則差異備份、增量備份、完整備份三種備份方\n式的備份速度，「由慢到快」依次為下列何者？",
        "options": [
            "完整備份、差異備份、增量備份",
            "差異備份、增量備份、完整備份",
            "增量備份、差異備份、完整備份",
            "完整備份、增量備份、差異備份"
        ],
        "correct_answer": "完整備份、差異備份、增量備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "37. 若某公司以使用者資料報協定（User Datagram Protocol, UDP）port\n514 的方式，遠端蒐集 Syslog 進行日誌留存，下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "遠端蒐集之日誌，無法作為有效證據",
            "網路流量大時，有可能遺失封包",
            "Syslog 無需考量加密即可保護資料傳輸之安全",
            "遠端蒐集之日誌，存放時不應加密，以免破壞資料的正確性"
        ],
        "correct_answer": "網路流量大時，有可能遺失封包"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "38. 要求相關的資訊系統、網路設備須有一致性的同步時脈（Clock\nSynchronization），其主要的目的為下列何者？",
        "options": [
            "確保作業系統的機密性",
            "防範資料的漏失",
            "避免被分散式阻斷服務攻擊",
            "確保稽核日誌的準確性，以便紀錄事件與生成證據"
        ],
        "correct_answer": "確保稽核日誌的準確性，以便紀錄事件與生成證據"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "39. 分析集中收容的不同設備之日誌時，常會發生不同設備之日誌格式、\n命名方式不同之分析難題，此時需要進行下列何種處理？",
        "options": [
            "去識別化",
            "初始化",
            "正規化",
            "最佳化"
        ],
        "correct_answer": "正規化"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "40. 「留存系統、網路日誌」是為了保護下列何種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "可靠性",
            "不可否認性"
        ],
        "correct_answer": "不可否認性"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "41. 關於日誌的管理，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "選擇適當的整合式日誌管理工具，並且測試確認是否能快速查詢\n分析",
            "可考慮將有機敏資料的日誌加密儲存，避免資料遭到竄改",
            "須將系統的所有稽核日誌全部啟動與儲存",
            "應定義事件分類，以有效分析"
        ],
        "correct_answer": "須將系統的所有稽核日誌全部啟動與儲存"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "42. 駭客入侵雲端服務供應商，再以此為跳板入侵使用者竊取資料，此為\n下列何者行為？",
        "options": [
            "封包監聽",
            "雲端跳躍",
            "阻斷服務攻擊",
            "社交工程"
        ],
        "correct_answer": "雲端跳躍"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "43. 下列何者「不」是由美國國家標準技術研究院（National Institute of\nStandards and Technology, NIST）所定義的雲端運算的五項關鍵特徵\n之一？",
        "options": [
            "可量測的服務",
            "快速且彈性的架構",
            "廣泛的網路存取方式",
            "資源調配皆由供應商的人員協助"
        ],
        "correct_answer": "資源調配皆由供應商的人員協助"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "44. 使用行動裝置的近距離無線通訊（Near Field Communication, NFC）\n功能進行行動支付或資料交換時，較「無」需防範下列何種攻擊？",
        "options": [
            "中間人攻擊",
            "竊聽",
            "重送攻擊",
            "通行碼暴力破解"
        ],
        "correct_answer": "通行碼暴力破解"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "45. 關於強化行動裝置安全，下列敘述何者較「不」安全？",
        "options": [
            "設定螢幕鎖定需輸入密碼或指紋後方能使用",
            "當收到系統安全性更新的提醒即進行更新",
            "啟動無線區域網路自動連線機制以避免連接不受信任的 AP",
            "避免使用不信任的第三方 APP"
        ],
        "correct_answer": "啟動無線區域網路自動連線機制以避免連接不受信任的 AP"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "46. 下列何者較可以避免行動裝置連接 Wifi 時，遭受到中間人攻擊\n（Man-In-The-Middle Attack, MITM）？",
        "options": [
            "設定開機密碼鎖",
            "連線使用加密 VPN 連線服務",
            "限制連線 Wifi 之速率",
            "可連線不具身分認證機制的 Wifi 熱點或服務"
        ],
        "correct_answer": "連線使用加密 VPN 連線服務"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "47. 關於行動裝置上運用代碼技術（Tokenization）行動支付方式的安\n全，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "駭客無法由代碼去推算使用者原本的卡號",
            "以手機本身的 Secure Element 儲存 Tokenization 是不安全的",
            "手機遺失時，儲存在手機的信用卡卡號仍會被取得",
            "應越獄"
        ],
        "correct_answer": "駭客無法由代碼去推算使用者原本的卡號"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "48. 下列何者「不」是在物聯網中，駭客利用連網智慧家電所採用之安全\n性較不高的通訊協定來進行的攻擊手法？",
        "options": [
            "中間人攻擊",
            "TCP/IP 劫持",
            "重播攻擊",
            "垃圾搜尋攻擊"
        ],
        "correct_answer": "垃圾搜尋攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "49. 關於物聯網安全，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "應購買具有安全認證之物聯網設備",
            "應有專人定期檢查維護",
            "使用其他資安設備",
            "使用預設帳號密碼與相關設定，以確保物聯網設備正常運作"
        ],
        "correct_answer": "使用預設帳號密碼與相關設定，以確保物聯網設備正常運作"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "50. 物聯網裝置組成的網路中，有兩個距離遙遠的惡意節點建立私有的通\n訊管道互相傳送訊息，可形成下列何種攻擊？",
        "options": [
            "蟲洞攻擊",
            "分割攻擊",
            "黑洞攻擊",
            "黑函攻擊"
        ],
        "correct_answer": "蟲洞攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "1. 如附圖所示，關於封包過濾防火牆規則，下列敘述何者不正確",
        "options": [
            "10.0.0.1 可以通往 10.0.0.2 的 80 埠",
            "10.0.0.1 可以通往 10.0.0.2 的 443 埠",
            "10.0.0.2 可以通往 10.0.0.1 的 80 埠",
            "10.0.0.2 可以通往 10.0.0.1 的 443 埠"
        ],
        "correct_answer": "10.0.0.2 可以通往 10.0.0.1 的 80 埠"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "2. 下列何者是網路紀錄（Cookies）常被駭客利用來進行攻擊的主要原\n      因？",
        "options": [
            "它是一種有漏洞的網路協定",
            "它可能儲存了使用者瀏覽網頁的資訊、帳號與密碼",
            "它是會變種的電腦病毒",
            "它是一種容易學習的攻擊程式"
        ],
        "correct_answer": "它可能儲存了使用者瀏覽網頁的資訊、帳號與密碼"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "3. 關於網路位址轉換（Network Address Translation, NAT），下列敘述何\n      者「不」正確？",
        "options": [
            "可減少公有 IP",
            "可隱藏内部 IP 位址",
            "可防止暴力攻擊",
            "可在内部網路中使用私有 IP 位址"
        ],
        "correct_answer": "可防止暴力攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "4. 下列何者是私有 IP 位址（Private IP）？",
        "options": [
            "7.7.7.7",
            "8.8.8.8",
            "9.9.9.9",
            "10.10.10.10"
        ],
        "correct_answer": "10.10.10.10"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "5. 下列何者是微軟網路芳鄰常見使用 Port？",
        "options": [
            "110",
            "133",
            "153",
            "137"
        ],
        "correct_answer": "137"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "6. 關於防火牆規則管理，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "安全性規則的數量會影響防火牆的效能",
            "防火牆管理員應制定一套規則制定標準讓大家遵從，以避免每個\n          人的管理模式不同，導致防火牆規則難管理",
            "防火牆設定無需訂定管理辦法，只要管理員熟悉設備即可",
            "防火牆開放方式應使用白名單"
        ],
        "correct_answer": "防火牆設定無需訂定管理辦法，只要管理員熟悉設備即可"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "7. 關於狀態檢視防火牆（Stateful Inspection Firewall）\n                                             ，下列敘述何者「不」\n      正確？",
        "options": [
            "所檢查的內容較封包過濾防火牆少",
            "可以根據目的埠號做阻擋",
            "可以根據目的位址做阻擋",
            "會紀錄連線狀態"
        ],
        "correct_answer": "所檢查的內容較封包過濾防火牆少"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "8. 關於代理防火牆（Proxy），下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "使用者透過代理防火牆進入",
            "駭客可能透過多層代理防火牆來隱匿其真實來源位址",
            "代理防火牆設定上較複雜，需依照各種協定客製代理程式",
            "代理防火牆運作於第四層網路層"
        ],
        "correct_answer": "代理防火牆運作於第四層網路層"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "9. 下列何種應用服務會使用到傳輸控制協定（Transmission Control\n      Protocol, TCP）和使用者資料報協定（User Datagram Protocol, UDP）\n      兩種傳輸層協定？",
        "options": [
            "FTP",
            "SMTP",
            "Telnet",
            "DNS"
        ],
        "correct_answer": "DNS"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "10. 交換器在下列何種情況會將一個訊框（Frame）溢送（Flood）到所有\n      交換器的端口？",
        "options": [
            "當來源的 MAC 位址並未在交換器的 MAC 位址表格內",
            "當目的的 MAC 位址並未在交換器的 MAC 位址表格內",
            "當目的的 MAC 位址是多點傳送",
            "當目的的 MAC 位址是 00-00-00-00-00-00"
        ],
        "correct_answer": "當目的的 MAC 位址並未在交換器的 MAC 位址表格內"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "11. 虛擬私有網路（Virtual Private Network, VPN）是利用下列何種技術來\n      建立安全通訊連線？",
        "options": [
            "通道",
            "資料壓縮技術",
            "調變與解調變技術",
            "無線通訊技術"
        ],
        "correct_answer": "通道"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "12. 在 App 設計中，常透過 Web Service 做資料交換，且須考量資訊安全\n      議題，下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "使用 HTTPS 取代 HTTP 通訊協定",
            "傳遞資料使用 GET 方法較 POST 方法安全",
            "傳遞資料時，資料應加密",
            "為使傳遞資料更安全，App 原始碼中 Web Service 的 URL 也應加\n          密"
        ],
        "correct_answer": "傳遞資料使用 GET 方法較 POST 方法安全"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "13. 關於傳輸控制協定（Transmission Control Protocol, TCP）連接狀態，下\n      列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "SYN-SENT：Client 送往 Server 的第一個要求連線封包",
            "SYN-RECEIVED：Server 收到 Client 的連線後，回覆給 Client\n          SYN+ACK，並且等待 Client 回覆 ACK",
            "ESTABLISHED：Client 回覆 ACK 後，Client 及 Server 均進入\n          Established 狀態，雙方可以正常傳輸，TCP 三向交握",
            "CLOSE-WAIT：被動關閉方收到 FIN 後發出 SYN+ACK 時，會進\n          入這個狀態，此時可以傳輸資料，也可以接收資料"
        ],
        "correct_answer": "CLOSE-WAIT：被動關閉方收到 FIN 後發出 SYN+ACK 時，會進\n          入這個狀態，此時可以傳輸資料，也可以接收資料"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "14. 下列敘述何者「不」正確？",
        "options": [
            "木馬後門程式常偽裝成提供便利或實用的免費軟體，吸引使用者\n          下載使用",
            "電腦病毒具有散播、隱藏、感染、潛伏及破壞等特性",
            "阻斷服務攻擊",
            "蠕蟲"
        ],
        "correct_answer": "阻斷服務攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "15. 下列何者「不」是整合式威脅管理（Unified Threat Management, UTM）\n      設備的常見功能？",
        "options": [
            "啟用入侵防禦系統",
            "管理外網與內網的各子網段交換路由",
            "以 IPSec 通訊協定建立加密傳輸路由",
            "使用 Honeypot 誘捕系統功能來蒐集與分析入侵威脅"
        ],
        "correct_answer": "使用 Honeypot 誘捕系統功能來蒐集與分析入侵威脅"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "16. 您目前負責管理一個高度敏感性的實驗室網路，為了方便偵測與監控\n      實驗室的網路事件，故透過傳統的 Syslog 將重要的設備（如防火牆、\n      路由器）產生的事件記錄傳送並集中存放在一部 Syslog 伺服器上，但\n      公司的資安顧問認為傳統的 Syslog 使 UDP 協定無法確保其穩定性，\n      另一方面，Syslog 採明文傳送且未提供驗證能力，易遭受竊聽與連線攔截攻擊，若要解決上述顧問所質疑的 Syslog 相關問題，下列何者「不」\n      是較有效的解決方案？",
        "options": [
            "採用 TCP 為基礎的 Syslog 伺服器",
            "在設備與 Syslog 伺服器間建立 TLS/SSL 安全性連線",
            "在設備與 Syslog 伺服器間建立 IPSec 安全性連線",
            "安裝入侵防禦系統抵擋上述所有的攻擊"
        ],
        "correct_answer": "安裝入侵防禦系統抵擋上述所有的攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "17. 下列何者「不」屬於預防性（Preventive）的安全管控機制？",
        "options": [
            "實施強制性密碼原則管理",
            "安裝防毒軟體並啟動即時偵測",
            "定期檢視安全記錄檔",
            "定期套用安全性更新"
        ],
        "correct_answer": "定期檢視安全記錄檔"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "18. 若要安全傳送資料，達到只有接收方能開啟並確認內容未遭簒改，下\n      列敘述何者正確？",
        "options": [
            "資料以雜湊",
            "資料以雜湊",
            "資料以雜湊",
            "資料以雜湊"
        ],
        "correct_answer": "資料以雜湊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "19. 下列何者可在附圖程式碼中達成 SQL Injection 攻擊？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(C)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "20. 若在伺服器的紀錄檔中，發現附圖一連串大量的記錄內容，最可能發生了下列何種類型的攻擊？Aug 12 11：39：12 ip-10-1-2-2 sshd[28392]：Invalid user admin fromremotehost passwd=pwdAug 12 11：39：26 ip-10-1-2-2 sshd[28398]：Invalid user admin fromremotehost passwd=adminAug 12 11：39：29 ip-10-1-2-2 sshd[28400]：Invalid user admin fromremotehost passwd=rootAug 12 11：39：38 ip-10-1-2-2 sshd[28406]：Invalid user admin fromremotehost passwd=1qaz2wsxAug 12 20：40：57 ip-10-1-2-254 sshd[29520]：Invalid user admin fromremotehost passwd=qwertasdfg",
        "options": [
            "中間人攻擊",
            "暴力攻擊法",
            "字典攻擊法",
            "彩虹表攻擊"
        ],
        "correct_answer": "字典攻擊法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "21. 關於 IP 位址欺騙（IP address spoofing），下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "利用資料庫弱點冒用他人 IP",
            "透過變造封包等手法，以偽冒他人的 IP",
            "不會因為 IP 重複導致系統錯誤",
            "利用 IP 清單避免使用者遭受攻擊"
        ],
        "correct_answer": "透過變造封包等手法，以偽冒他人的 IP"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "22. 關於 SYN 洪水攻擊（SYN Flood），下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "大量送出 SYN 封包至目標",
            "收到 SYN 封包後不回應",
            "由於目標持續等待 SYN 封包導致資源耗盡",
            "在 SYN 封包中帶入惡意指令進行攻擊"
        ],
        "correct_answer": "大量送出 SYN 封包至目標"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "23. 關於提權（Privilege Escalation），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "提升使用者權限至系統管理權限",
            "刪除入侵軌跡",
            "刪除使用者帳號",
            "找出具有最高權限的帳號"
        ],
        "correct_answer": "提升使用者權限至系統管理權限"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "24. 關於黑箱測試（Black-Box Testing），下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "更容易鑑別出軟體問題的根因",
            "更容易發現邏輯性缺失",
            "更容易鑑別出軟體部署後的問題",
            "可測試程式碼涵蓋範圍更大"
        ],
        "correct_answer": "更容易鑑別出軟體部署後的問題"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "25. 全自動區分電腦和人類的公開圖靈測試（Completely Automated Public\n      Turing test to tell Computers and Humans Apart, CAPTCHA），較能防護\n      下列何種攻擊？",
        "options": [
            "資料隱碼攻擊",
            "跨網站偽造請求",
            "跨站指令碼攻擊",
            "緩衝區溢位"
        ],
        "correct_answer": "跨網站偽造請求"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "26. 關於入侵偵測系統（Intrusion Detection System, IDS），下列敘述何者\n      「不」正確？",
        "options": [
            "扮演良好的偵測角色",
            "為組織內關鍵阻擋之設備",
            "正確的運用可掌握組織內目前資安樣態",
            "透過邊界路由以偵測模式"
        ],
        "correct_answer": "為組織內關鍵阻擋之設備"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "27. 某網站在設計時進行過安全分析，也在開發時要求程序員編寫安全的\n      代碼，但佈署時由於管理員將備份存放在 WEB 目錄下導致了攻擊者\n      可直接下載備份，為了發現系統中是否存在其他類似問題，下列何種\n      測試方式是最佳的測試方法？",
        "options": [
            "模糊測試",
            "源碼測試",
            "整合測試",
            "滲透測試"
        ],
        "correct_answer": "滲透測試"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "28. 系統人員通常無法立刻針對漏洞本身進行修補（Patch）的是下列何種\n      漏洞？",
        "options": [
            "區域漏洞",
            "稀疏漏洞",
            "沙盒漏洞",
            "零時差漏洞"
        ],
        "correct_answer": "零時差漏洞"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "29. 下列何者「不」是進行中間人攻擊（Man-In-The-Middle Attack, MITM）\n      所採用的技巧？",
        "options": [
            "Clickjacking",
            "Sniffing",
            "Packet Injecting",
            "Session Hijacking"
        ],
        "correct_answer": "Clickjacking"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "30. 關於弱點評估，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "不同的弱點管理方式都可使用相同的風險評級對弱點進行評分",
            "具高風險弱點可協助組織提升在業界中的口碑",
            "弱掃報告中的弱點評分可依據組織產業類型或性質重新給予評分",
            "弱掃工具提供的報告結果準確性高，無需再對弱點進行評估"
        ],
        "correct_answer": "弱掃報告中的弱點評分可依據組織產業類型或性質重新給予評分"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "31. 關於連線劫持（Session Hijacking）的偵測與防禦，下列敘述何者「不」\n      正確？",
        "options": [
            "實踐自動登出的功能也是連線劫持的其中一種防禦方式",
            "防毒軟體對連線劫持也有部分功效",
            "加密的連線可預防連線劫持",
            "IDS 可偵測與防禦連線劫持"
        ],
        "correct_answer": "IDS 可偵測與防禦連線劫持"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "32. 關於資料備份，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "為避免備份資料佔用儲存空間，僅需留存最新副本即可",
            "資料庫叢集之抄寫功能",
            "備份資料還原測試應定期執行，確保副本資料正常留存",
            "資料中心"
        ],
        "correct_answer": "備份資料還原測試應定期執行，確保副本資料正常留存"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "33. 關於去識別化（De-identification），是為了保護資料的何種特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "可歸責性"
        ],
        "correct_answer": "機密性"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "34. 某組織規劃的資料備份策略為週日進行完全備份，週一至週六進行\n      「X」備份。若組織在週四因系統問題導致資料毀損，此時資料備份\n      管理員之處理程序為先還原週日完全備份資料後，再依序將週一至週\n      三所備份之資料還原，請問此「X」備份是指下列何者？",
        "options": [
            "完整備份",
            "增量備份",
            "減量備份",
            "差異備份"
        ],
        "correct_answer": "增量備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "35. 在雜湊（Hash）之前將內容插入特定字串，稱為下列何者？",
        "options": [
            "數位簽章",
            "加鹽",
            "編碼",
            "替換"
        ],
        "correct_answer": "加鹽"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "36. 某公司將網站伺服器內的五顆硬碟作 RAID 5，並且規劃備份機制為每\n      週日 23:30 進行完整備份（Full Backup），其餘每天 23:30 進行差異備\n      份（Differential Backup）\n                           ，若於某週三 23:00 時伺服器其中一顆硬碟發\n      生故障，此時應採取下列何種處理方式？",
        "options": [
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再依序將週日、一、二的增量\n         備份磁帶回存",
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將週二的備份磁帶回存",
            "將上週三的磁帶回存",
            "只需更換有問題的硬碟，重作 Rebuild 即可"
        ],
        "correct_answer": "只需更換有問題的硬碟，重作 Rebuild 即可"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "37. 關於 Syslog 日誌傳輸協議，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "為確保資料傳輸效率，僅能透過 UDP 協議使用",
            "為確保資料正確性，僅能透過 TCP 協議使用",
            "為確保資料機密性，可透過 TLS 協議進行加密傳輸",
            "為確保資料機密性，日誌需先自行加密後再進行傳輸"
        ],
        "correct_answer": "為確保資料機密性，可透過 TLS 協議進行加密傳輸"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "38. 在進行日誌分析前，通常會先將蒐集的資料中，格式不正確或完整度\n       不足的資料進行刪除或修正，此舉稱為下列何者？",
        "options": [
            "Data Collection",
            "Data Profiling",
            "Data Normalization",
            "Data Cleaning"
        ],
        "correct_answer": "Data Cleaning"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "39. 若日誌與系統管理人員，想把不同系統、程式之日誌檔進行管理、分\n       析，應先將這些日誌檔如何處理較合適？",
        "options": [
            "去識別化",
            "文件化",
            "無需處理",
            "正規化"
        ],
        "correct_answer": "正規化"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "40. 若在系統的日誌中看到附圖記錄，最可能為下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "文件注入",
            "目錄遊走",
            "SQL 注入",
            "跨站指令碼攻擊"
        ],
        "correct_answer": "目錄遊走"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "41. 關於日誌與監控作業，下列敘述何者較「不」正確？",
        "options": [
            "日誌應記錄使用者活動、異常，並且依法定要求的時間保存",
            "系統日誌為避免外洩，應在出資安事件時才查詢，平日不應存取",
            "日誌應避免可被該系統管理人員修改",
            "資訊處理系統、網路設備的鐘訊，應與議定的準確時間來源同步"
        ],
        "correct_answer": "系統日誌為避免外洩，應在出資安事件時才查詢，平日不應存取"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "42. 下列何種雲端型態的安全性最佳？",
        "options": [
            "公有雲",
            "社區雲",
            "混合雲",
            "私有雲"
        ],
        "correct_answer": "私有雲"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "43. 下列何者「不」是和雲端安全有關的國際標準？",
        "options": [
            "ISO/IEC :27011",
            "ISO/IEC :27017",
            "ISO/IEC :27018",
            "CSA STAR"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC :27011"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "44. 若連線到使用雲端架設的 HTTP 服務時，回傳 404 的 HTTP 狀態碼，\n       下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "代表 Gateway Timeout，伺服器嘗試執行請求時，未能及時從其他\n           伺服器取得回應",
            "代表 OK，請求已成功，所請求的回應標頭或資料本體將被送回",
            "代表 Not Found，請求失敗，請求所希望得到的資源未在伺服器上\n           被發現",
            "代表 Request Timeout，請求逾時，客戶端沒有在伺服器預備等待\n           的時間內完成一個請求的傳送"
        ],
        "correct_answer": "代表 Not Found，請求失敗，請求所希望得到的資源未在伺服器上\n           被發現"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "45. 有些行動應用程式（App）會要求授權讀取行動裝置上的個人資訊，\n      如：聯絡人資料、照片與撥打電話、簡訊等，下列敘述何者「不」正\n      確？",
        "options": [
            "授權 App 直接用行動裝置撥打電話或簡訊給特定對象可能會需要\n           額外費用",
            "行動裝置上的聯絡人資料、照片屬於個人資料，要小心保護，以\n           免觸犯「個人資料保護法」",
            "絕不散佈未經求證之訊息、及違反社會善良風俗之照片或影片，\n           以免觸法",
            "應授權所有 App 對於行動裝置上聯絡人的讀取權限"
        ],
        "correct_answer": "應授權所有 App 對於行動裝置上聯絡人的讀取權限"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "46. 下列何者較「不」能避免使用者，在使用行動裝置時，遭受網路釣魚\n      攻擊（Phishing）？",
        "options": [
            "用無痕跡的瀏覽器開啟網頁",
            "留意點選的網址是否異常",
            "不隨意開啟來路不明的信件連結",
            "不隨意連接不信賴的 Wi-Fi 熱點"
        ],
        "correct_answer": "用無痕跡的瀏覽器開啟網頁"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "47. 關於運用主機卡模擬（Host Card Emulation, HCE）於行動裝置上進行\n      行動支付，下列敘述哪些是正確的？(1)從雲端支付平台取得的金鑰是\n      有時效性的、(2)無需挑選通過服務平台安全認證的手機、(3)手機無需\n      具備安全元件來儲存支付資訊、(4)需更換具備安全防護特殊的 SIM 卡\n      才能支援",
        "options": [
            "(1)(2)(3)",
            "(1)(2)(4)",
            "(1)(3)(4)",
            "(2)(3)(4)"
        ],
        "correct_answer": "(1)(2)(3)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "48. 物聯網裝置採用低功耗藍牙通訊技術建立連線時，選用頻外配對\n      （Out-Of-Band, OOB）是為了可以避免下列何種惡意攻擊？",
        "options": [
            "緩衝區溢位",
            "中間人攻擊",
            "重送攻擊",
            "蟲洞攻擊"
        ],
        "correct_answer": "中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "49. 當兩個物聯網裝置在通訊過程中，攻擊者分別對個別裝置進行獨立連\n       線，並擷取與轉送雙方間傳遞資料，使原通訊雙方以為處於一個安全\n       的資料傳輸環境，此狀況屬於下列何種攻擊手法？",
        "options": [
            "重送攻擊",
            "分割重組攻擊",
            "中間人攻擊",
            "路由迴圈攻擊"
        ],
        "correct_answer": "中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "50. 惡意駭客可以架設高功率的無線基地台，冒用相同的 SSID 名稱，來誘導使用者連線至偽冒的基地台，偷取使用者的登入帳號及密碼。下列何者為上述的攻擊方式？",
        "options": [
            "Rogue AP and Evil twin",
            "Sniffing",
            "MAC Address Spoofing",
            "Man in the Middle Attack"
        ],
        "correct_answer": "Rogue AP and Evil twin"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "1.   IP 之間的傳輸，屬 OSI 模型哪一層次？",
        "options": [
            "應用層",
            "表達層",
            "網路層",
            "傳輸層"
        ],
        "correct_answer": "網路層"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "2.   下列哪種攻擊可以用來繞過實體（Physical）和邏輯（Logical）主機安\n         全機制？",
        "options": [
            "暴力攻擊",
            "阻斷服務攻擊",
            "社交工程",
            "通訊埠掃描"
        ],
        "correct_answer": "社交工程"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "3.   SMURF Attack 是利用何種協定進行攻擊？",
        "options": [
            "ICMP",
            "UDP",
            "RIP",
            "ARP"
        ],
        "correct_answer": "ICMP"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "4.   公司對外的網站放置於下列何處？",
        "options": [
            "DMZ",
            "Internet",
            "Intranet",
            "Extranet"
        ],
        "correct_answer": "DMZ"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "5.   某管理員監控網路上的 IP 封包時，發現封包標頭包含了一個協定欄位\n         （Protocol Number），而此欄位的值為 1，請問此封包是屬於何種協定\n         的封包？",
        "options": [
            "TCP",
            "UDP",
            "ICMP",
            "IGMP"
        ],
        "correct_answer": "ICMP"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "6.   請問下列何種網路攻擊行為會使目標主機系統超出其工作負荷量，甚\n         至導致系統癱瘓？",
        "options": [
            "社交攻擊",
            "流量分析",
            "阻斷式服務攻擊",
            "竊聽"
        ],
        "correct_answer": "阻斷式服務攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "7.   下列設備中，何者是可避免內外直接連線並隱藏內部 IP 位址？",
        "options": [
            "封包過濾防火牆",
            "狀態檢視防火牆",
            "代理伺服器",
            "網站應用程式防火牆"
        ],
        "correct_answer": "代理伺服器"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "8.   在寄送電子郵件時，可以運用安全電子郵件簽章/密碼技術，以確保資訊的哪些特性？(1) 機密性(2) 完整性(3) 可用性(4) 鑑別性",
        "options": [
            "(1), (2), (3)",
            "(1), (2), (4)",
            "(1), (3), (4)",
            "(2), (3), (4)"
        ],
        "correct_answer": "(1), (2), (4)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "9.   關於「SSL 協定」，下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "提供伺服器(Server)驗證",
            "提供客戶端(Client)安全傳輸",
            "提供伺服器(Server)與客戶(Client)之間的通訊加密",
            "可絕對確保買賣交易的安全"
        ],
        "correct_answer": "可絕對確保買賣交易的安全"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "10. 關於 TCP 協定的特性，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "確保資料傳送之正確性",
            "資料開始傳送時不需進行交握(Hand shaking)",
            "傳送發生錯誤時不會要求重新傳送",
            "傳送時所進行之檢查與偵錯機制較 UDP 簡單"
        ],
        "correct_answer": "確保資料傳送之正確性"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "11. 請問下列何者非為應用層服務？",
        "options": [
            "HTTP",
            "SMTP",
            "IPX",
            "FTP"
        ],
        "correct_answer": "IPX"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "12. 下列哪一項網路技術可以降低廣播領域（Broadcast Domain）範圍？",
        "options": [
            "Network Address Translate",
            "VLAN",
            "Dynamic Trunking Protocol",
            "Inter-Switch Link"
        ],
        "correct_answer": "VLAN"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "13. 下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "木馬後門程式常偽裝成提供便利或實用的免費軟體，吸引使用者",
            "電腦病毒具有散播、隱藏、感染、潛伏及破壞等特性",
            "阻絕服務攻擊",
            "蠕蟲"
        ],
        "correct_answer": "阻絕服務攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "14. 雙因認證（Two-Way Factor）可以防止下列何者攻擊？",
        "options": [
            "阻斷式服務攻擊",
            "SQL 資料隱碼攻擊",
            "密碼側錄攻擊",
            "中間人攻擊"
        ],
        "correct_answer": "密碼側錄攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "15. 請問此 cat ~/.bash_history 指令的目的為？",
        "options": [
            "列出使用者目錄",
            "列出系統目錄",
            "列出使用者曾經下過的指令",
            "列出系統安裝歷史"
        ],
        "correct_answer": "列出使用者曾經下過的指令"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "16. 下列何者實務做法對於強化作業系統本身保護，降低被攻擊風險並沒\n       有太大的效益？",
        "options": [
            "定期自動更新",
            "啟用預設拒絶政策的系統防火牆",
            "啟用 IPSec 服務",
            "安裝並更新防毒軟體"
        ],
        "correct_answer": "啟用 IPSec 服務"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "17. 下列何者不屬於作業系統安全預防(Preventive)機制？",
        "options": [
            "實施密碼原則",
            "安裝防毒軟體",
            "定期套用安全性更新",
            "定期檢視安全記錄檔"
        ],
        "correct_answer": "定期檢視安全記錄檔"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "18. 黑帽駭客（Black Hats）入侵前，收集資訊常用的指令 nslookup，下列\n       何者不是其目的？",
        "options": [
            "可以用來掃描已開啟的 TCP/UDP Port",
            "可以用來診斷 DNS 的架構",
            "可以用來查詢網路網域名稱伺服器",
            "如果以 DNS 的名稱，尋找主機 IP 位址"
        ],
        "correct_answer": "可以用來掃描已開啟的 TCP/UDP Port"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "19. 請問下列何者「並非」作業系統中毒的可能徵狀？",
        "options": [
            "檔案無故遭加密",
            "上網速度變慢或無法連線",
            "無故出現對話框，且無法關閉",
            "資料讀取速度變快"
        ],
        "correct_answer": "資料讀取速度變快"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "20. 請問下列何者不是 XSS（Cross-Site Scripting）攻擊語法？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(D)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "21. SQL 資料隱碼攻擊（SQL Injection）的攻擊技術主要會發生的原因，\n        是利用下列何者？",
        "options": [
            "利用系統漏洞對系統造成危害",
            "程式開發者的疏忽，未對使用者的輸入進行過濾與檢查",
            "資料庫存取權限設定錯誤所造成",
            "遭受到駭客運用社交工程及惡意程式攻擊"
        ],
        "correct_answer": "程式開發者的疏忽，未對使用者的輸入進行過濾與檢查"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "22. 針對資料庫要進行事前告警、及時發現，以及事後分析追查可能的異\n       常存取資安事件，該導入哪種資料庫安全防護措施？",
        "options": [
            "資料庫加密",
            "資料庫叢集",
            "資料庫稽核",
            "資料庫掃描"
        ],
        "correct_answer": "資料庫稽核"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "23. 安全的系統發展生命週期（Secure Software Development Life Cycle，\n        SSDLC）意指發展一套安全系統的順序，用以開發完善安全的資訊系\n        統。以下哪個不是安全的系統發展生命週期階段？",
        "options": [
            "設計",
            "需求",
            "估價",
            "開發"
        ],
        "correct_answer": "估價"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "24. Android 系統的核心層級應用程式沙箱(Sandbox)是以何種方式來提供\n        安全性？",
        "options": [
            "每個應用程序指定唯一的使用者識別碼",
            "於非特權群組識別碼",
            "限制核心處理程序進行非法讀取",
            "防止任何未經授權的核心處理程序執行"
        ],
        "correct_answer": "每個應用程序指定唯一的使用者識別碼"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "25. 程式碼簽署（Code Signing）無法提供以下哪一項功能？",
        "options": [
            "確認軟體開發者的身份",
            "防止程式碼被篡改",
            "用戶端認證",
            "程式碼執行時期的合法性識別"
        ],
        "correct_answer": "用戶端認證"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "26. 下列何者為目前撰寫安全程式碼的知名的業界參考指引？",
        "options": [
            "NIST SP 800 系列",
            "OWASP 指南",
            "FIPS 系列",
            "ISO22301 相關標準"
        ],
        "correct_answer": "OWASP 指南"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "27. 關於逆向工程，下列敘述何者正確？",
        "options": [
            "從組合語言恢復高階語言的結構與語法過程",
            "從機器語言恢復高階語言的結構與語法過程",
            "從高階語言恢復組合語言的結構與語法過程",
            "從高階語言恢復機器語言的結構與語法過程"
        ],
        "correct_answer": "從機器語言恢復高階語言的結構與語法過程"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "28. 關於原始碼漏洞修補，下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "所有類型的原始碼漏洞，均可找到對應的弱點掃描方法",
            "未經驗證的使用者參數，均應加以驗證",
            "SQL Injection 的源頭可能來自於 Web 頁面，亦可能來自資料庫本\n           身資料",
            "XSS 的源頭可能來自於瀏覽器的 Document Object Model"
        ],
        "correct_answer": "所有類型的原始碼漏洞，均可找到對應的弱點掃描方法"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "29. 關於弱點掃描（Vulnerability Assessment）的描述，下列敘述何者不正\n      確？",
        "options": [
            "弱點掃描屬於一種網路探測技術",
            "弱點掃描主要是偵測並掃描位於主機上的各個端口或節點的弱點\n           資訊後，與自身的弱點資料庫進行比對",
            "若防火牆和入侵偵測系統是屬於被動的防禦方法，則弱點掃描就\n           屬於一種主動的防禦方法",
            "弱點掃描與原碼檢測"
        ],
        "correct_answer": "弱點掃描與原碼檢測"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "30. 下列對行動碼（Mobile code），下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "通常不具傷害性",
            "可在不同作業系統之間執行",
            "可在不同瀏覽器上順利執行",
            "無法從遠端系統傳到本地端執行"
        ],
        "correct_answer": "無法從遠端系統傳到本地端執行"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "31. 關於病毒（Virus）與蠕蟲（Worm）之比較，下列何者最正確？",
        "options": [
            "病毒通常為惡意程式，蠕蟲則通常不是",
            "病毒通常透過使用者操作傳播，蠕蟲則會自行擴散",
            "病毒檔案通常比蠕蟲大",
            "病毒可自行存在，但蠕蟲無法自行存在"
        ],
        "correct_answer": "病毒通常透過使用者操作傳播，蠕蟲則會自行擴散"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "32. 資訊安全管理人員經常接收到資安狀況的回報，需要作出判斷進行相\n       關處置。請問下列哪一現象比較不像遭受到惡意程式的攻擊狀況？",
        "options": [
            "使用者電腦自動發送出大量電子郵件",
            "使用者電腦系統突然變慢，硬碟大量執行運作",
            "使用者防毒軟體突然被關閉，失去即時防禦",
            "使用者電腦收到電子垃圾廣告郵件"
        ],
        "correct_answer": "使用者電腦收到電子垃圾廣告郵件"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "33. 關於個人資料電子檔案管理，下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "非業務所需，個人電腦、公用資料夾、公用 PC 不得存放含有個\n          人資料之電子檔案；且存放公用資料夾及公用 PC 之個人資料檔\n          案應依保存期限刪除",
            "臨時性之個人資料檔案存放於個人電腦、公用資料夾、公用 PC\n          之暫存資料夾中時，其存放天數不可限制",
            "個人資料檔案備份應考量備份資料加密之必要",
            "儲存備份資料之媒體亦應以適當方式保管，且依組織相關規定定\n          期進行備份資料之還原測試，以確保備份之有效性"
        ],
        "correct_answer": "臨時性之個人資料檔案存放於個人電腦、公用資料夾、公用 PC\n          之暫存資料夾中時，其存放天數不可限制"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "34. 關於資訊回復點（Recovery Point Objective, RPO）\n                                             ，下列敘述何者不正\n       確？",
        "options": [
            "RPO 意指當災害發生後，資訊系統恢復基本或必要服務的所需時\n            間",
            "RPO 的定義與組織執行備份的頻率與方式息息相關",
            "RPO 定義的時間愈短，組織所需投入的成本就愈高",
            "RPO 屬持續營運計畫中需被考量與定義的項目之一"
        ],
        "correct_answer": "RPO 意指當災害發生後，資訊系統恢復基本或必要服務的所需時\n            間"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "35. 下列何者技術可保護資料傳輸過程安全？",
        "options": [
            "身分驗證",
            "加密",
            "電子簽章",
            "雜湊函數"
        ],
        "correct_answer": "加密"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "36. 請問可恢復系統功能或檔案資料，但其缺點是耗時較久之資料備份方\n       式是指下列哪一種？",
        "options": [
            "完全備份",
            "巨量備份",
            "差異備份",
            "增量備份"
        ],
        "correct_answer": "完全備份"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "37. 請問下列哪個議題非屬保護資料安全範圍？",
        "options": [
            "某報名網站因 SQL Injection 弱點導致遭駭客取得會員資料",
            "線上購物系統因駭客入侵導致客戶資料外洩",
            "訂票系統因大量訂單湧入而當機",
            "某學校教學系統遭人竄改分數"
        ],
        "correct_answer": "訂票系統因大量訂單湧入而當機"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "38. 在一個組織或安全網域內，相關的資訊系統須有一致性的同步時脈（鐘\n      訊同步），其主要的目的為何？",
        "options": [
            "確保作業系統的完整性",
            "防範資料的漏失",
            "為了系統作業的方便",
            "確保稽核日誌的準確性，以便紀錄事件與生成證據"
        ],
        "correct_answer": "確保稽核日誌的準確性，以便紀錄事件與生成證據"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "39. 請問主要記錄系統程式所有活動行為，例如主機或伺服器發生異常活\n      動狀況等，是指下列哪個紀錄檔之功能？",
        "options": [
            "系統日誌檔",
            "應用程式日誌檔",
            "安全性日誌檔",
            "網路日誌檔"
        ],
        "correct_answer": "系統日誌檔"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "40. 請問若某公司的系統管理員，將所有稽核日誌存放於另一台獨立的日\n      誌伺服器（Log Server），並指派非管理系統之專人管理該伺服器，其\n      最重要的目的為？",
        "options": [
            "方便加密",
            "確保機密不外洩",
            "保護日誌",
            "降低資安事件發生時的處理時間"
        ],
        "correct_answer": "保護日誌"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "41. 許多公司會將不同設備的日誌（Log）蒐集到同一個平台進行管理，但\n      因為不同設備之日誌格式、命名方式不盡相同，此時為了方便分析，\n      通常會對這些日誌進行什麼處理？",
        "options": [
            "正規化",
            "去識別化",
            "最佳化",
            "初始化"
        ],
        "correct_answer": "正規化"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "42. 關於雙因素認證常見的媒介，下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "Email",
            "簡訊",
            "智慧卡",
            "密碼"
        ],
        "correct_answer": "密碼"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "43. 在建立雲端服務所需資料庫時，從資訊安全的角度來看，以下事項何\n      者較不需要被注意？",
        "options": [
            "資料加密",
            "資料庫使用者角色控管",
            "對連線來源控管",
            "使用正規化規劃資料庫"
        ],
        "correct_answer": "使用正規化規劃資料庫"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "44. 在建置雲端資訊系統時，常會對系統進行一系列的安全分析，請問下\n      列何者不屬於安全分析？",
        "options": [
            "弱點分析",
            "可行性分析",
            "威脅分析",
            "風險評估"
        ],
        "correct_answer": "可行性分析"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "45. 請問在行動裝置上，下列何種的使用者驗證方式安全性最低？",
        "options": [
            "圖形軌跡鎖",
            "人臉辨識鎖",
            "指紋辨識鎖",
            "虹膜辨識鎖"
        ],
        "correct_answer": "圖形軌跡鎖"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "46. 在使用行動裝置時，下列何者攻擊手法主要是針對人與人的互動形成\n      的？",
        "options": [
            "重送攻擊",
            "社交攻擊",
            "中間人攻擊",
            "阻斷式服務攻擊"
        ],
        "correct_answer": "社交攻擊"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "47. 在行動裝置使用上，為避免使用者遭受網路釣魚攻擊（Phishing）所需\n      注意的事項。下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "輸入重要資訊時須觀察網址是否異常",
            "勿胡亂開啟來路不明的信件連結",
            "不隨意連接不信賴的 Wi-Fi 熱點",
            "用無痕跡的瀏覽器開啟網頁"
        ],
        "correct_answer": "用無痕跡的瀏覽器開啟網頁"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "48. 為了確保「物聯網」的使用安全，使用者應該採取哪些防範措施？\n        (1) 啟用智慧型設備上建議的安全功能\n        (2) 採用 WiFi 通訊技術就可以確保資料傳輸的安全\n        (3) 購買會定期更新產品韌體的廠商所推出的物聯網產品\n        (4) 使用安全的密碼",
        "options": [
            "(1), (2), (3)",
            "(1), (2), (4)",
            "(1), (3), (4)",
            "(2), (3), (4)"
        ],
        "correct_answer": "(1), (3), (4)"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "49. 關於 IoT 安全設計開發階段之安全建議，下列敘述何者不正確？",
        "options": [
            "開發設計階段，將 IoT 採用高強度的密碼，並且強制啟用",
            "開發設計階段，採用最新安全的作業系統，確保漏洞已經修補",
            "開發設計階段，採用經濟實惠的硬體裝置節省成本",
            "開發設計階段，製造商須提供系統故障中斷的應變機制"
        ],
        "correct_answer": "開發設計階段，採用經濟實惠的硬體裝置節省成本"
    },
    {
        "year": "2021",
        "question": "50. 在多個物聯網裝置組成的網路中，攻擊者控制了其中一個節點並將傳\n      送至此節點的所有封包全部丟棄，請問以上敘述屬於下列哪種攻擊手\n      法？",
        "options": [
            "黑函攻擊",
            "分割攻擊",
            "蟲洞攻擊",
            "黑洞攻擊"
        ],
        "correct_answer": "黑洞攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "1. 請問面對日益嚴重的「電腦犯罪」，下列預防措施何者\n較「不」正確？",
        "options": [
            "建立資安管理制度",
            "技術性管制",
            "拔掉網路線",
            "警衛、門禁"
        ],
        "correct_answer": "拔掉網路線"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "2. 請問下列何者為常見的 SNMP（Simple Network\nManagement Protocol）安全問題？",
        "options": [
            "使用 public community string",
            "使用 SNMP v3",
            "使用 UDP",
            "使用 161 作為服務 Port"
        ],
        "correct_answer": "使用 public community string"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "3. 下列何者攻擊是透過 UDP（User Datagram Protocol）\n協定送出假造來源的廣播封包至目標網路，以便產生\n擴大資料流量效果的阻絶服務攻擊？",
        "options": [
            "Smurf",
            "Fraggle",
            "Land",
            "Teardrop"
        ],
        "correct_answer": "Fraggle"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "4. 下列何者為遠端使用者撥入驗證服務（Remote\nAuthentication Dial In User Service,RADIUS）常使用之\n通訊埠（Port）？",
        "options": [
            "1812",
            "123",
            "389",
            "390"
        ],
        "correct_answer": "1812"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "5. 在網際網路的世界中，每台主機都需要使用 IP 位址協\n定，才能相互溝通並傳送資料。請問下列哪一個 IP 位\n址為公用 IP 位址（非私人 IP）？",
        "options": [
            "10.10.10.10",
            "100.100.100.100",
            "172.16.172.16",
            "192.168.192.168"
        ],
        "correct_answer": "100.100.100.100"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "6. 通訊埠（Port）是應用層每種服務皆有的唯一埠號碼，其範圍介於 0~65536。其中1024之前為公認通訊\n埠（Well-Known Port），關於通訊埠用途的敘述，下列\n何項錯誤？",
        "options": [
            "Port:53/TCP 用途：DNS 域名解析服務",
            "Port:123/UDP 用途：LDAP 輕型目錄存取協定",
            "Port:445/UDP 用途：Microsoft-DS SMB 檔案分享",
            "Port:995/TCP 用途：基於SSL的 POP3 收發電子\n郵件加密傳輸"
        ],
        "correct_answer": "Port:123/UDP 用途：LDAP 輕型目錄存取協定"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "7. 網路上有許多駭客組織，都會介紹不同的攻擊方式，\n每種方式都會有不同的攻擊效果。關於攻擊的敘述，\n下列何項錯誤？",
        "options": [
            "阻斷服務攻擊：利用網路通訊協定的弱點，傳送大量的封包使系統負荷過重、發生錯誤或是系統當機無法服務",
            "網路監看：利用人際關係上溝通疏誤，取得特殊的存取帳號密碼或是重要資訊",
            "系統漏洞：利用系統程式設計、維護時，所留下的錯誤或漏洞進行入侵",
            "緩衝區溢位：利用寫入資料超過原本分配緩衝區的大小，造成執行錯誤指令"
        ],
        "correct_answer": "網路監看：利用人際關係上溝通疏誤，取得特殊的存取帳號密碼或是重要資訊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "8. 面對組織化、多變化的駭客攻擊，建立資訊安全監控\n維運中心（Security Operation Center, SOC）以加強資\n訊安全系統安全，下列何者是 SOC 的較主要運作功\n能？",
        "options": [
            "決定風險處理方法",
            "進行資安弱點管理",
            "即時監看資安事件",
            "處理資安事故原因"
        ],
        "correct_answer": "即時監看資安事件"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "9. 請問可以將網際網路封包加密的是下列何項通訊協定？",
        "options": [
            "SMTP",
            "HTTP",
            "HTTPS",
            "FTP"
        ],
        "correct_answer": "HTTPS"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "10. TCP 三向交握（Three-way Handshake）的順序為下列何項？",
        "options": [
            "SYN，SYN/ACK，ACK",
            "SYN，ACK，SYN",
            "SYN，SYN，SYN",
            "ACK，SYN，SYN"
        ],
        "correct_answer": "SYN，SYN/ACK，ACK"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "11. 請問要重送 TCP 封包需要使用下列何項工具？",
        "options": [
            "Wireshark",
            "Tcpreplay",
            "ngrep",
            "hping"
        ],
        "correct_answer": "Tcpreplay"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "12. 請問下列哪個SSL Cipher Suite「不」安全應停用？",
        "options": [
            "RC4",
            "AES256",
            "AES512",
            "AES128"
        ],
        "correct_answer": "RC4"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "13. 某甲欲使用檔案傳輸軟體將一敏感檔案傳給某乙，某\n甲除了將敏感檔案加密之外，在傳輸過程中，某甲可\n以使用下列何種安全協定，而此安全協定的使用亦可\n防止哪一種攻擊？",
        "options": [
            "使用 SSH 協定、防止 DNS 攻擊",
            "使用 SSH 協定、防止中間人攻擊",
            "使用 HTTPS 協定、防止 DNS 攻擊",
            "使用 HTTPS 協定、防止 DDoS 攻擊"
        ],
        "correct_answer": "使用 SSH 協定、防止中間人攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "14. 關於雙因子認證（Two-Factor Authentication）的敘述，下\n列何者錯誤？",
        "options": [
            "雙因子指的是「你知／Something you know」\n「你有／Something you have」「你是／\nSomething you are」任兩者",
            "兩重的密碼認證，不算雙因子認證方式",
            "可以有效防禦資料隱碼攻擊",
            "可以有效防禦中間人攻擊"
        ],
        "correct_answer": "可以有效防禦資料隱碼攻擊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "15. 關於 Linux 的權限設定敘述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "R 權限對應的數值為 4",
            "E 權限對應的數值為 3",
            "W 權限對應的數值為 2",
            "X 權限對應的數值為 1"
        ],
        "correct_answer": "E 權限對應的數值為 3"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "16. 在現行Fedora/CentOS/RHEL Linux中記錄登入系統如\nSSH（Secure Shell）等遠端連線登入紀錄為下列何者？",
        "options": [
            "(B)",
            "(C)",
            "(D)",
            ""
        ],
        "correct_answer": "(B)"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "17. 下列何者「不」是攻擊者常見用來下載外部後門的指\n令？",
        "options": [
            "WGET",
            "CURL",
            "FTP",
            "PING"
        ],
        "correct_answer": "PING"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "18. 公司高階主管近日購買一部 Macbook Pro，內含新版的 MacOS，由於業務上的關係，此主管經常攜帶筆電\n外出商談開會，因此公司的資安顧問建議他啟用某一項功能以防範筆電遺失被偷時，仍能夠避免資料外洩，請問該高階主管需要啟用下列何項系統功能？",
        "options": [
            "Bitlocker",
            "TrueCrypt",
            "EncFs",
            "FileVault"
        ],
        "correct_answer": "FileVault"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "19. 系統管理人員於網站日誌中看見大量訊息含有類似字\n串「」，請問可能為以下何種攻擊？",
        "options": [
            "SQL Injection",
            "Directory Traversal",
            "Cross-Site Scripting",
            "Insecure Deserialization"
        ],
        "correct_answer": "Directory Traversal"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "20. 下列何項駭客工具可以傾倒（dump）記憶體裡登入過\n的帳號密碼？",
        "options": [
            "mimikatz",
            "SQLmap",
            "Burp Suite",
            "AppScan"
        ],
        "correct_answer": "mimikatz"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "21. 針對資料庫要進行事前告警、及時發現，以及事後分\n析追查可能的異常存取資安事件，應導入下列何種資\n料庫安全防護措施？",
        "options": [
            "資料庫加密",
            "資料庫叢集",
            "資料庫稽核",
            "資料庫掃描"
        ],
        "correct_answer": "資料庫稽核"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "22. 下列何者「不」是評估應用程式安全性的檢測方法？",
        "options": [
            "Penetration Testing",
            "Ransomware Testing",
            "Threat Modeling",
            "Source Code Review"
        ],
        "correct_answer": "Ransomware Testing"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "23. 資料庫是企業內最重要的資產，身為資安人員該如何\n確保資料庫的安全，是一件非常重要的任務與責任。\n若是在存取資料庫中個別資料雖不具機密性，但連結\n數筆資料後卻可獲得機密資訊，是下列哪一種資料庫\n安全威脅？",
        "options": [
            "資料庫管理系統",
            "資料庫分析",
            "資料庫推論",
            "資料庫聚合"
        ],
        "correct_answer": "資料庫聚合"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "24. 如附圖所示，攻擊者透過修改查詢參數「account」為任意帳號即可存取資訊，關於此應用程式缺陷的敘述，下列何者正確?",
        "options": [
            "存取控制失效",
            "密碼機制失效",
            "注入攻擊",
            "安全日誌與監控失效"
        ],
        "correct_answer": "存取控制失效"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "25. 下列何者「不」是因為開發過程中，未留意程式安全造成的問題？",
        "options": [
            "魚叉式網路釣魚",
            "SQL 資料隱碼攻擊",
            "跨站指令碼攻擊",
            "跨站請求偽造"
        ],
        "correct_answer": "魚叉式網路釣魚"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "26. 下列何者為防禦跨站請求偽造（Cross-Site Request\nForgery, CSRF）攻擊的最佳方式？",
        "options": [
            "使用驗證碼",
            "輸入參數黑名單過濾",
            "輸入參數白名單過濾",
            "輸入參數長度過濾"
        ],
        "correct_answer": "使用驗證碼"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "27. 安全性測試人員可以使用反組譯器（Disassemblers）、除\n錯器（Debuggers）和反編譯器（Decompilers）來判斷與\n檢查，是否存在何種程式碼的弱點？",
        "options": [
            "缺乏逆向工程",
            "注入缺失",
            "跨網站指令碼",
            "不安全的物件參考"
        ],
        "correct_answer": "缺乏逆向工程"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "28. 針對網站常見的跨站指令碼攻擊（Cross-site scripting,\nXSS），請問攻擊成功的常見原因是資通系統未過濾或\n防範以下何種程式語言的注入攻擊？",
        "options": [
            "Python",
            "ASP.NET",
            "ShellScript",
            "JavaScript"
        ],
        "correct_answer": "JavaScript"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "29. 請問 CWE（Common Weakness Enumeration）是指下\n列何項？",
        "options": [
            "常見漏洞和風險編號",
            "弱點種類",
            "Exploit Code",
            "漏洞修補建議"
        ],
        "correct_answer": "弱點種類"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "30. 利用社交工程的概念，將惡意程式或是惡意連結等隱\n藏在電郵件中，看似好友所寄的，誘騙使用者打開郵\n件。下列何項「不」是有效防止惡意郵件社交工程的\n方案？",
        "options": [
            "定期舉辦資訊安全教育訓練，建立對惡意程式的\n認知",
            "資訊部門導入防毒及郵件過濾解決方案",
            "定期進行社交工程演練測試",
            "導入封包過濾防火牆進行防禦"
        ],
        "correct_answer": "導入封包過濾防火牆進行防禦"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "31. 資安管理人員可以利用下列何種資訊來源來尋找設備\n裝置、作業系統與應用程式的弱點（Vulnerabilities）\n相關資訊？",
        "options": [
            "OWASP",
            "Bugtraq",
            "Global Vulnerabilities List",
            "Common Vulnerabilities and Exposures"
        ],
        "correct_answer": "Common Vulnerabilities and Exposures"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "32. 電腦主機的作業系統及應用程式，關於有效的弱點管理，下列敘述何者較正確？",
        "options": [
            "對外服務的商務主機，發現了作業系統及應用程式上的弱點，為了運作正常持續不中斷，不需更新修正其弱點",
            "關閉或是移除不需要使用的服務，只提供最小使用權限給操作使用者",
            "採用三年一次委外技術顧問的檢測報告說明",
            "總經理的電腦為了有效運作，必須給予最高系統\n管理員"
        ],
        "correct_answer": "關閉或是移除不需要使用的服務，只提供最小使用權限給操作使用者"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "33. 防毒軟體使用「啟發/探索方法（Heuristic Method）」\n最主要優點為下列何項？",
        "options": [
            "偵測全新病毒",
            "偵測已知病毒",
            "避免誤隔離",
            "可更快速偵測已知惡意程式"
        ],
        "correct_answer": "偵測全新病毒"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "34. 關於儲存媒體管制作業的敘述，下列何者最正確？",
        "options": [
            "儲存設備維修應以就地維修為優先，無需將硬碟\n拔除以利維修測試",
            "儲存媒體如需送修，應填寫設備攜出單，並將存放機密性資料之硬碟予以拔除或徹底刪除其內容。若無法執行硬碟拔除或刪除其內容，則應取得維修人員之個人保密切結書",
            "含有個資或機敏資料之儲存媒體應存放於具門禁管制之資訊機房門口，以利監視錄影監控",
            "資料庫、重要伺服器主機之作業系統與應用系統之程式庫、執行碼、原始程式碼等，應交付資安主管或資訊長統一保管"
        ],
        "correct_answer": "儲存媒體如需送修，應填寫設備攜出單，並將存放機密性資料之硬碟予以拔除或徹底刪除其內容。若無法執行硬碟拔除或刪除其內容，則應取得維修人員之個人保密切結書"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "35. 若公司營運系統伺服器內有三顆硬碟作 RAID 5，並且\n備份機制中規劃每週五 23:00 進行完整備份（Full\nBackup），其餘每天 23:00 進行增量備份（Incremental\nBackup）已持續運行半年狀況很好，無奈於本週一\n 11:00 時伺服器其中一顆硬碟發生故障，請問應採取下\n列何種處理方式？",
        "options": [
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將六、日\n的增量備份磁帶回存",
            "將上週五的 Full Backup 磁帶回存，再將週日的\n備份磁帶回存",
            "更換有問題的硬碟即可",
            "更換有問題的硬碟，並將上週五的 Full Backup\n磁帶回存，再將六、日的增量備份磁帶回存"
        ],
        "correct_answer": "更換有問題的硬碟即可"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "36. 關於 MS-SQL Server 內建備份方式的敘述，下列何者\n錯誤？",
        "options": [
            "完整備份會截斷交易記錄",
            "要做任何差異備份或交易記錄備份之前，一定要\n做一次完整備份",
            "差異備份不會備份任何交易記錄檔",
            "交易記錄檔備份透過 SSMS 操作，在預設的情\n況下會自動截斷交易記錄"
        ],
        "correct_answer": "完整備份會截斷交易記錄"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "37. 請問利用磁帶進行資料備份時，執行備份時耗時較久，但回復時需要的磁帶數通常最少的是下列何者？",
        "options": [
            "巨量備份",
            "完全備份",
            "差異備份",
            "增量備份"
        ],
        "correct_answer": "完全備份"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "38. 資料備份的最主要目的，是保護資料的哪一個特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "可用性",
            "鑑別度",
            "完整性"
        ],
        "correct_answer": "可用性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "39. 因應個人資料保護法之要求，許多公司在處理和個人資料有關的日誌時，會將敏感資訊進行處理，例如將\n姓名改成陳○○，請問這樣的處理，通常稱下列何項？",
        "options": [
            "正規化",
            "去識別化",
            "最佳化",
            "初始化"
        ],
        "correct_answer": "去識別化"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "40. 請問對公司內的不同網路、系統的時間同步（Clock\nSynchronization）機制，下列敘述何者最正確？",
        "options": [
            "系統才需進行時間同步，網路設備不需要",
            "由單一主機對外部時間源進行校正後，所有系\n統、設備與該主機同步",
            "同網段的所有系統設備，應向同一外部主機進行\n時間校正，不同網段則分別對外部不同時間源進\n行校正",
            "不同系統、設備，應分別向外部不同時間源進行\n時間校正，以分散風險並做比較"
        ],
        "correct_answer": "由單一主機對外部時間源進行校正後，所有系\n統、設備與該主機同步"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "41. 請問存錄系統管理者或操作者操作系統的紀錄，並予\n以適當的保護，其主要的目的是要確保下列對於系統\n管理者或操作者的何項特性？",
        "options": [
            "機密性",
            "完整性",
            "可用性",
            "可歸責性"
        ],
        "correct_answer": "可歸責性"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "42. 關於 Syslog 的敘述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "可以被以UDP協定及TCP協定來傳送",
            "通常被用於資訊系統管理及資安稽核",
            "無法透過SSL或 TLS方式加密",
            "是一種用來在TCP/IP 網路中傳遞記錄檔訊息的標準"
        ],
        "correct_answer": "無法透過SSL或 TLS方式加密"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "43. 關於「系統日誌」的敘述，下列何者錯誤？",
        "options": [
            "防止系統日誌被未經授權的存取",
            "防止侵害個人隱私，不儲存可識別使用者的資訊",
            "需防範日誌記錄檔被修改或刪除",
            "需留意不超過儲存媒體的最大容量"
        ],
        "correct_answer": "防止侵害個人隱私，不儲存可識別使用者的資訊"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "44. 下列何者「不」是和雲端安全有關的國際標準？",
        "options": [
            "ISO/IEC 27011",
            "ISO/IEC 27017",
            "ISO/IEC 27018",
            "CSA STAR"
        ],
        "correct_answer": "ISO/IEC 27011"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "45. 關於雲服務安全，下列敘述何者最為正確？",
        "options": [
            "資料先加密再儲存於雲服務中，可降低外洩之危害",
            "雲服務安全為供應商",
            "服務皆具備高可用特性與災難復原功能，服務遷\n移其上即可有效避免中斷風險",
            "多因子驗證機制"
        ],
        "correct_answer": "資料先加密再儲存於雲服務中，可降低外洩之危害"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "46. 為強化行動裝置（如手機）的資料安全，下列何者措\n施無法達到此一效果或目的？",
        "options": [
            "安裝手機防毒軟體",
            "將手機資料備份",
            "減少玩手機遊戲的時間",
            "不執行手機越獄"
        ],
        "correct_answer": "減少玩手機遊戲的時間"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "47. 手機的使用者驗證方式，下列何項安全性最低？",
        "options": [
            "人臉辨識",
            "指紋辨識",
            "虹膜辨識",
            "4 位字元密碼"
        ],
        "correct_answer": "4 位字元密碼"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "48. 下列何種對使用行動裝置的攻擊，主要是利用人與人\n的互動？",
        "options": [
            "中間人攻擊",
            "重送攻擊",
            "阻斷式服務攻擊",
            "社交工程"
        ],
        "correct_answer": "社交工程"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "49. 關於 WPA（Wi-Fi Protected Access），下列敘述何者\n「不」正確？",
        "options": [
            "初始向量",
            "WPA 支援 TKIP",
            "封包驗證方式：CRC",
            "加密方法：3DES"
        ],
        "correct_answer": "加密方法：3DES"
    },
    {
        "year": "2022",
        "question": "50. 下列何者「不」是因物聯網所衍生的安全問題？",
        "options": [
            "手機因故障送修，手機內的隱私照片遭維修人員竊取",
            "駭客入侵您的健身手環，用來追蹤您日常生活的路線與習慣",
            "交通號誌遭駭客入侵，數位顯示板的內容遭到竄改",
            "車輛遭到駭客操控，從遠端操控車輛讓引擎熄火並猛踩煞車"
        ],
        "correct_answer": "手機因故障送修，手機內的隱私照片遭維修人員竊取"
    }
]
